\subsection[天使大人是娇嫩欲滴的女人]{天使大人是娇嫩欲滴的女人\footnote{原文为 {\jpfont 水も滴るいい女}，有因为下雨而脸上滴着水的双关含义。}}

「你在干啥」\\

藤宫\ruby{周}{\jpfont あまね}和她——椎名真昼第一次说话，是在连绵不绝的雨中看到她坐在公园的秋千上的时候。\\

\vspace{2\baselineskip}

周今年升到高一，并同时开始了独居生活。而在他公寓的右邻住着一位天使。\\

天使当然只是一个比喻。然而椎名真昼那么美丽可爱，使得这个比喻仿佛像是真的一样。\\

她那亚麻色的直发一直都顺滑有光泽，透明般的乳白色皮肤保持着没有一丝粗糙的光滑。端正的鼻梁，还有长睫毛下面的一双大眼，合在一起体现出了娃娃般纤细的美。\\

周和她在同一所高中，并且是同年级，所以经常听到别人对真昼的评价。其中大半都是「文武双全的美少女」。\\

事实上，她在定期考试中始终保持着第一名。体育课上也总是首屈一指的活跃。\\

因为班级不同，周对她的了解并不详细。如果传闻没有错的话，那她简直就好像完美超人一样。

她并没有什么像是缺点的缺点，而且眉清目秀、成绩优秀，同时性格谦虚老实，会受欢迎也是难怪的。\\

有这样的美少女住在边上，这个环境应该让一部分男生垂涎欲滴吧。\\

但就算这么说，周也不打算对她做什么，并且不准备和她走得太近。\\

当然，周的心里也认为椎名真昼这个少女非常有魅力。\\

然而，两人的立场不过是邻居。周既没有机会和她说话，也没有打算和她扯上关系。

要是这么做了，周恐怕会受到男生的嫉妒。说到底，如果只是住在旁边就能关系亲近的话，恋慕她的男生们也不会那么辛苦了吧。\\

再提一句的话，异性魅力和恋爱感情并不总是等同的。在周的认识里，真昼是最适合远观的鉴赏用美少女。\\

因为这个，周完全没有对酸酸甜甜的关系有所期待，也自然不可能和她扯上关系。周只是住在真昼的旁边，甚至不曾与她接触。\\

于是，看到她不撑伞独自呆在雨中的样子时，周心里想着「在干啥啊」并且露出了看待可疑人物一样的眼神。\\

\vspace{2\baselineskip}

雨大到让所有人都径直奔回自己家里，然而她却在学校和公寓之间的一处公园里，一个人坐在秋千上。\\

（在雨中干啥呢）\\

周围本就有些昏暗，而雨水则让视野变得更加模糊。然而，那显眼的亚麻色头发和校服，使得周一眼就能看出她是真昼。

只是，周不明白她为什么不打伞，呆在那里任由雨淋。\\

看样子，她似乎并不是在等着别人。对于淋湿她也没有抗拒，只是心不在焉地朝着某个方向望着。

稍稍上仰的，那原本就缺少色素的脸，现在气色很差甚至显得苍白。\\

这是闹不好没一会儿就能感冒的状态。然而即使如此，真昼还是静静坐在那里。\\

既然连回家的打算都没有，这应该是她自己想要这么做的吧。既然是本人的意愿，或许不该由其他人来插嘴操心。\\

周这么心想着，正准备横穿公园——但最后却看到真昼那扭曲得仿佛要哭出來似的表情，周挠了挠自己的头。\\

他并没有想要和她扯上关系这类的动机。\\

只是，如果放着露出这种表情的人不管，会让他良心感到疼痛。仅此而已。\\

「……你在干什么呢」\\

为了表示自己没有别的意思，周用尽可能冷淡的声音向她搭了话。她摇着吸收了水分仿佛变沉的一头长发看向周这里。\\

她的脸蛋还是一如既往的漂亮。

即使被雨打湿了，她的光芒也没有被掩盖住，反而连雨都像是小物件一样更加衬托出了她的美丽。正所谓娇艳「雨」滴吧。\\

水灵的一双眼睛看着这里。\\

真昼姑且也知道周是邻居吧，毕竟两人早上偶尔会遇到。\\

只是，因为突然被搭话、因为至今为止完全不相关的人前来接触，她暗褐色的眼睛渗出了薄薄的警戒。\\

「藤宫。找我有什么事？」\\

周心里产生了「啊原来记住了我的姓啊」这种微妙的感慨，同时也看出来，这个警戒是不可能会放松的吧。

虽说不是完全没见过，但两人是陌生人。被搭话后会增强防备也是理所当然的。\\

说起来，时常有各个年级的男生向她告白或者接近她，所以她或许是不太想和异性有什么接触。大概她是觉得男生的动机不纯吧。\\

「没什么事。只是见到你雨中一个人呆在这里，肯定会在意的吧」

「是吗。谢谢你的关心，不过我是自己想呆在这里的，请不用管我」\\

淡泊的语气上不是明显的警戒，而是虽然柔和却完全不想让别人深入询问的感觉。\\

（嘛，果然是这个结果啊）\\

她明显是有什么隐情。对于她这一「不要管我」这一拒绝的态度，周也没有深挖的打算。\\

周原本就是心血来潮去搭话的。询问原因只是自然的发展，并不是周有多么在意。\\

如果她想要呆在这里的话，那样也没什么问题。

倒是真昼，在心里应该产生了「为什么要来搭话」这种感情吧。\\

她以柔弱的美貌猜疑地看着周。于是，周仅仅回答了一句「是这样啊」。\\

继续搭话下去的话必然会被厌恶，所以是时候该撤退了。

幸好，不管真昼对周的印象是好是坏，两人之间都没有什么关系。于是，周爽快地做出了决断，不管她自己回家。\\

不过，知道有个少女独自一人在这里淋成落汤鸡，心情上也是不太舒服的。\\

「要感冒的，打着伞回去吧。不用你还了」\\

所以，周在最后稍微多管了一点闲事。

要是她感冒了，周也没法睡得香。抱着这种想法，周把打在自己头上的伞递给了她。\\

周让她接过了伞，准确地说是把伞硬塞给了她。趁她还没说话，周转过身去。\\

周快步离开之后，背后传来了真昼的声音。

然而，声音小到几乎被雨声盖了过去。所以周并没有在意，而是迅速穿过了公园。\\

周的心思只是希望她别感冒，才把伞硬塞给了她。或许是因为有做这件事，一开始想要无视她走过的这种罪恶感少许减轻了一些。\\

既然她拒绝对话，周也不打算再和她有什么关系。\\

既然无缘，就此别过吧。\\

再次走上归途的周抱着上述的想法。至少在这时周还是这么想的。
