\subsection{天使大人的提案}

「周，你鼻子好吵」

「你才吵」\\

第二天，感冒的是周。\\

赤泽\ruby{树}{\jpfont いつき}这位同班同学，或者说是损友，指出很吵的这一点后，周想要发出哼声表达不满却失败了。

相对的，周用鼻子呼吸的时候就会发出鼻涕的声音，在这个意义上倒是有哼哼的意思。\\

周的身体非常不舒服。不知是因为鼻塞还是感冒本身，脑袋里一直感到刺刺的疼。

他姑且是喝了药店卖的药水，然而症状并没能完全抑制下来，结果就变成了这副模样。\\

看到因鼻塞而扭曲着脸，和纸巾打着交道的周，树的眼神比起担心更多的是吃惊。\\

「昨天你还好好的吧」

「淋了雨」

「没事吧。话说你昨天没带伞吗」

「……给别人了」\\

在学校，周自然是不可能说是给真昼了，所以只能蒙混过关。\\

顺带一提，在学校瞧见真昼的时候，她脸色不差，表现得也很精神。得了感冒的只有把伞交出去的自己，这状况也只能说是可笑了。

不过，感冒的原因其实是没有好好洗个澡暖暖身子，所以是周自作自受。\\

「那么大的雨你还把伞借出去，你人也太好了吧？」

「没办法吧，反正就是给别人了」

「感冒的风险都顶上了，你是给谁了啊」

「……路过的迷路小孩？」\\

虽然说比起小孩身材要好多了。不如说其实根本是同一个年纪的人。\\

（……啊原来是这样，她那时的表情就像迷路的小孩一样啊）\\

在自己说出口后，才终于理解了。

当时真昼的表情，简直就和走失的孩子寻找父母的时候一模一样。\\

「你可真是好心」\\

树并不知道现在正想起昨天的真昼的周是怎样的心情，像是要作弄似地笑了。\\

「不过啊，不管是借了伞还是怎么着的，重点是你在那之后随便擦了擦身体就不管了吧。感觉那才是原因」

「……你怎么知道的啊」

「你那不爱护自己身体的样子，只要去了你家谁都会知道」\\

所以才会感冒啊笨蛋——被这么若无其事损了一句之后，周不得不闭上了嘴。\\

正如树说的一样，周基本上不太把自己的事情放在心上。

再补充一些的话，周不擅长整理收拾，所以房间乱成一团。吃的东西也是便利店的便当、补品或者在外面吃。

树为此还无语地表示「真亏你敢说是独居啊」。\\

从这个角度来看，周的生活实在太过随便，也难怪他会得感冒吧。\\

「今天尽快回家早点休息吧。还有一个周末，赶紧给治好了」

「嗯……」

「至少有个女朋友来照料该多好啊」

「吵死了。有女朋友的人给我闭嘴」\\

树有些自豪地笑着。看到那副样子，周不爽地用手指扣进眼前的纸巾盒。\\

\vspace{2\baselineskip}

随着时间过去，周的身体状况变得越来越差。

原本感冒的症状还只是头痛和鼻涕，现在还加上了喉咙疼痛和倦怠无力，这些症状一起支配住了周的身体。\\

放学后，尽管周紧盯着前方赶着回家，然而感冒的影响比想象中还要大，让周的步履变得非常沉重。\\

即便如此，周还是到达了公寓的入口。拖着沉重的脚步，走进电梯之后，周把身体靠上电梯的墙。\\

周发现自己的呼吸比往常更急更热。\\

在学校，周似乎还忍受住了。然而，或许是因为快到家所以有些放松了的关系，周感觉身体一下子变得难受起来。

电梯里独特的失重感，平时他是无所谓的，然而现在却化成了痛苦。\\

即使如此，马上也要到家了。\\

电梯停在了自己住的那层。周缓缓走出电梯，朝着自己房间所在的走廊迈出脚步——却先愣住了。\\

周的视线前方，是他以为不会再说上什么话的，飘扬着亚麻色头发的少女。\\

就外观而言，她可爱的容貌上充满了活力，皮肤上的气色也很不错。

怎么想都是她更可能感冒，但事实上她却活蹦乱跳的。或许是平时她就注意身体的关系，在这时就如实地体现出了这一差距。\\

真昼的手上，握着前些日子硬塞给她的，整整齐齐折好的伞。

这个明明说好不用还，但她还是拿来还了啊。\\

「……明明不用还的」

「有借有还是天经地……？」\\

她话说到一半停了下来。不如说，是因为看到了周的脸所以停下来。\\

「那个……该不会发烧了吧……？」

「……和你没关系吧」\\

在最差的时机撞上了。周这么想着，皱了皱眉。\\

说极端点，伞爱还不还，都无所谓。

然而，两人在这个时机遇到并不是好事。她这么聪明，很快就能推断出周感冒的理由吧。\\

「可是，这是我借了伞的原因……」

「那是我自说自话，和你没关系吧」

「有关系。因为我在那里所以你才会感冒的」

「这没什么的，不用你担心」\\

对周来说，他并不想要自己为了自我满足而做的事情反而让人担心。\\

然而，真昼似乎不像是会三言两语就放过周。她端正的美貌上看得出焦急。\\

「……已经够了。再见吧」\\

一直被追问也让周不太舒服，于是他决定强行逃离真昼的追问和担心。\\

摇摇晃晃地，周随手接过了伞，从口袋里拿出了钥匙……到这里还没有问题。\\

周略有迟缓地打开自家门的瞬间，身体突然就失去了力气。\\

或许是因为终于要走进家门而感到安心的关系，周的身体摇摆着倒向了后方的墙壁。\\

虽然心里觉得不妙，不过走廊上护栏很结实，只是撞一下并不怕撞坏。护栏高度也够，所以不可能落到外面去。撞下去多少会有些疼的话，那也没办法……周已经做好了疼痛的心理准备。\\

然而，周的手臂被猛地一拉，强行让周恢复成了原本的姿势。\\

「……你这样实在不能放着不管」\\

细小的声音传到了周有些模糊的意识里。\\

「人情，我会还的」\\

或许发烧上头了，脑袋模模糊糊的，没有能够理解她所说的事情。

因为，在理解之前，真昼支撑起周无力的身体，打开了周的家门。\\

「我进去了，这是无奈之举，请原谅」\\

真昼声音静静的，但却坚定得不容分说。

感冒的周也没力气抵抗，就被这么拖着，第一次和同年代的女性一起回家了。\\

生病时，周虽然没有女朋友来照料，不过似乎有一个天使会来照料他。
