\subsection{天使大人的粥与现况}

「……总之今天你就静养吧，也请记得好好补充水分。另外如果要擦汗用这个。脸盆里水已经准备好了，把毛巾放进去然后拧干来擦就好了」\\

饭后，真昼勤快地拿来了瓶新的运动饮料、倒好水的脸盆、毛巾，还有备用的冷敷贴，一起摆在了床头柜上。\\

再怎么说以一面之交的关系在异性家里留宿也不合适，而且这样周也会觉得不自在，便接受了对方的行动。\\

在周的注视下，真昼检查着有没有遗漏的事情。\\

（……以发自义务感来说这还真是服务周到啊）\\

虽说嘴上有点毒，但她做起事来却十分认真卖力。周露出无奈的苦笑，感觉逐渐习惯了这样的真昼。\\

（往后就算是两清了，谢谢照顾啦）\\

估计，之后就不会再和她有什么关连了吧。因为，她不过是偶然照看了自己一次。\\

那么，既然往后就不再接触了，就趁这个机会问下在意的事情吧。

大概是药起作用了吧，周虽说还是一副昏昏欲睡的感觉，但烧似乎已经退了一些，头脑也比睡前清晰了不少。\\

「那个，可以问你件事么」

「什么事」\\

安排好必要的东西之后，真昼看向了周这边。\\

「那时候你为啥淋着雨坐在秋千上啊。跟男朋友吵架了么」\\

周还是对昨天那导致如今事态的开端耿耿于怀。\\

那时，真昼正淋着雨坐在秋千上摇着。她为什么会在那里呢。

说起来还是因为当时看见她那如同迷路了的孩子一般的眼神，对此感到在意才把伞硬塞过去的。

可周却不知道她为什么会露出那样的表情。\\

看着那像是在等谁一般的样子，周猜测她是不是跟男朋友吵了一架什么的，但真昼却一脸无奈地看向了周这边。\\

「很抱歉，我没有男朋友，也没有交男朋友的打算」

「啊，为啥？」

「不如说为什么会觉得我有呢」

「看你那么受欢迎的样子，怎么说也有一个两个吧」\\

对正与真昼交谈着的周来说，她更像是一个性格比较强势的，但挺有人味的普通少女，但在周围人的眼里却并非如此。\\

在其他人看来，她不但是清纯可爱，乖巧谦虚的美少女，更有着令人一见钟情的，天使般的美貌。

再加上年级第一，体育全能，还有刚刚才见识的厨艺。那样的话，想必她的人气一定很高吧。\\

周瞧见过别人跟真昼套近乎，同时也知道自己的同学有不少对真昼有意思的。\\

都这么一个随便挑随便选的状况了，哪能想到她没有和任何一个人交往。\\

周这么想着，便用了「一个两个」这么一个词，可真昼听到这个词，脸上却突然僵了一下，然后露出了稍稍扭曲的表情。

「没有，我也不记得我是那种跟好几个人交往的没节操的人。绝对不可能」\\

眼神突然变得冷淡的真昼，淡淡地做出了否定。周立刻就明白了，自己是踩到地雷了。

或许是感冒的原因，周突然感到一阵恶寒。不知是不是错觉，感觉连屋子里都冷了三分。\\

「啊，我不是那个意思。抱歉」

「……不，是我这边头脑发热了，对不起」\\

不过，在周低头道歉之后，冰冷的氛围便瞬间散去了。\\

周感觉与其说她头脑发热，不如说空气被她影响到像在暴风雪中一样冷。但周并没有把这话说出口。\\

「……总之，那时候不是这个原因，只不过是想让大脑冷静一下罢了……搞得让你担心我，甚至还害你感冒了，实在是抱歉」

「没事的。反正也是我这边自作多情。所以也不希望你那边有什么罪恶感。这么一来，和椎名你的关系也算是到此为止了吧」\\

真昼果然是受罪恶感驱使而照顾周的吧。她听了周的后半句话眨了眨眼，惊奇地看着周。

这是对关系到此为止的说法有点在意吗。\\

「我们也没什么特别的共同点，关系到此为止也是当然的吧。就算你是年级第一的美少女啊才女啊天使啊什么的，我也没打算想入非非啊。欠我一份人情真是幸运啊嘿嘿什么的，你以为我是这么想的么？」\\

看着真昼尴尬地稍稍移开视线，周苦笑着想到果然如此啊。\\

这应该不是本人意识过剩，而是曾经确实发生过这样的事情。\\

给美少女卖人情，借此拉近关系，这算是可行的手法。\\

真昼似乎是经历了好几次这种事情，也难怪那个雨天会那么警戒。既然是为了自卫，那也不好怪罪什么。\\

「对你来说也很麻烦吧。跟不喜欢的男人扯上关系」

「这倒是」

「是吧」\\

听见了本人的肯定，周反而感到一丝有趣。\\

以乖巧的好学生可爱的天使闻名在外的她，也有喜欢、讨厌和烦恼的事情。这让周稍稍有了一些亲近感。\\

对真昼来说或许是不慎说漏了嘴，她稍带怨恨地看了一眼诱使她失言的周。

真昼也是个有着感情的人类，而这就是最好的证明。\\

「其实也没关系的吧？不如说我倒是安心了。天使也和人一样有这种困扰呢」

「……请不要再那样叫我了」\\

看起来似乎叫她天使会很害羞的样子，真昼持续露出着不满的眼神。

由于这样也挺有趣，周又一次笑了出来。\\

「嘛，也没啥要紧的事情，没理由特意去麻烦你啊」\\

周下了这样的断言，真昼听了则惊讶得睁大了眼睛，然后微微露出苦笑的表情。\\

\vspace{2\baselineskip}

回想起真昼认真地低头行礼之后离开的场景，周躺在床上呆呆地望着天花板。\\

尽管药起了效，但身体还是很累。一旦放松，睡意便会涌上来吧。\\

周闭上眼睛，回味着今天的事情。\\

被天使（毒舌系）照看了什么的，说给谁听都不可能被相信吧。而且也不是什么值得说的事情。\\

今天的事情，是周和真昼两人间的秘密。\\

秘密，用这个词心里会有种痒痒的感觉。明明只是因为麻烦懒得跟别人说才这么决定的。\\

明天，就是一面之缘的陌生人了。\\

周这么默念着，渐渐地沉入了梦乡。
