\subsection{名为赠物的天降之恩}

周连跑便利店都觉得麻烦，所以一边吸着家里常备的果冻饮料，一边靠在栏杆上呼吸着屋外的空气，结果真昼却恰好走到了阳台上。

真昼看到了周，跟周一样把头稍微探出阳台的护栏，然后注意到了周正吸着的果冻饮料，稍稍皱了皱眉。\\

周完全没想到自己会被搭话，呆呆地愣住了一会儿。\\

「看了就明白吧。花不了一分钟便能补充能量的果冻」

「……你晚饭不会就是这个吧？」

「那还能是啥」

「……明明是个食欲旺盛的男高中生就吃这点？」

「多管闲事」\\

平常的话周是靠着便利店便当就着点配菜过活的，不至于就这么简单。不过今天，周懒得去弄晚饭，又没心情吃杯面，便靠着果冻饮料应付过去。

周估摸着这点量也是不够，等会可能还要来点零食之类的东西。\\

「……不做饭么」

「不做也不会做。你不也是知道的么」

「……而且还不会打理卫生真亏你能一个人活下来呢……」

「啰嗦。跟你没关系吧」\\

周确实是被戳到了痛处，所以皱着眉头把剩下的果冻饮料吸完了。\\

关于扫除，周前几天已经吃了亏，本就打算处理一下的。天天说来说去反而搞得人不想干了。\\

周反而非常好奇真昼为何总是这么啰啰嗦嗦的。然而真昼盯着周，接着轻轻叹了一口气。\\

「……请稍等一会」\\

话音刚落，真昼就从阳台走回了房间。\\

听着阳台关上窗户的声音，周小声嘟哝了一句「到底怎么回事」。

光说让人等着，是要等什么啊。\\

周疑惑地看向真昼的家里，但理所当然地没有回应。\\

（差不多也凉下来了，我想要回屋啊）\\

虽说周也照着对方说的正在等着，但秋天的晚上比预想的还要冷。一件汗衫实在是不够。\\

不如说周也不知道为什么自己会就这么乖乖地等着。\\

外面的气温眼看就要降到呼吸会有白雾的程度。周长吐了一口气，这时从玄关传来了一阵电子音。

听见这来客的门铃声，周扭过了头。\\

周能想到的来客只有一位。\\

周实在不知她为何会来，避开散乱一地的衣服和杂志，走到了门口。

即便不看猫眼，也知道来的是谁。周用脚把拖鞋撩到门口，解开防盗栓打开门——不出所料，比周眼睛稍低处，摆动着一丛亚麻色的头发。\\

「……你干啥呢」

「你过得太不像样子了，我都看不下去了……虽然是剩下的，你拿去吧」\\

真昼语气冷淡地说着，把手往前伸了过来。

比周小上一圈的娇小的手，端着一个特百惠的饭盒。半透明的盒盖模糊地透出里边煮食的影子。\\

或许里面的东西还温着，盖子上起了一层水雾，虽然看不清，但里面是煮食没错吧。\\

周连着眨了几次眼睛。真昼似是理解了眼神里询问原因的意思，深深地叹了口气。\\

「还不是因为你不好好吃饭。补品只是辅助，当不了主食」

「你是我妈么」

「我自认为自己的主张算是很普通的。另外你房间改收拾收拾了吧？现在这样落脚都难」\\

真昼瞄了一眼周的身后，一副受不了的样子明显地眯起了眼睛，让周无言以对。\\

「……走还是能走的嘛」

「根本没有啊。一般衣服就不该掉在地上」

「就是会掉」

「洗好晾干叠好收起来就不会掉了。读完了的杂志也请打包收拾好。踩到滑倒了可就是大问题了」\\

虽说话里略微带刺，但周明白真昼不知为何是纯粹在关心他，自然也不能一一回嘴。\\

确实上次来照看他那次，两人就差点因为房间太乱而摔倒了。被说也是理所当然。

周一脸苦涩回不了嘴，只好从抿着嘴的真昼那接过饭盒。

慢慢扩散到手掌上的温度，在这渐渐转凉的天气里，让人很是心暖。\\

「……那，我可以吃这个么」

「你不要的话我只好倒掉了」

「别别我吃我吃。天使大人亲自做的晚餐一般可是吃不到的啊」

「……能别那么叫我么，真的」\\

周抱着报复的念头试着用了下学校里的外号，结果真昼的脸明显地染上了红晕。\\

对本人来说这个外号也许是太羞耻了。站在她的角度，周也肯定会觉得不舒服，这倒是理所当然的。\\

真昼脸上泛起红晕，甚至还有点哭相地瞪着周。周看到这副样子不禁笑了出来。\\

「抱歉，以后不这么叫了」\\

再这么叫显然会真的坏了对方心情，所以开太多玩笑是不合适的。再说双方的关系也没好到那种能随便开玩笑的程度，事情不太好做过分吧。\\

真昼似乎也不想再被这么叫了，清了清嗓子，表示自己重新振作了一下精神。

然而她脸上微微泛红，看上去和刚才并没有多大区别。\\

「嘛，那我就满怀感激地收下了。你也别再想着那事过意不去了」

「那倒没，反正照顾了下生病的你也算扯平了。这个只是我的自我满足……不如说是你过这样的废人生活我实在是看不下去而已」

「是是是」\\

周被看见的时候都是一副邋遢样子，从某种意义上来说，她做出这样的判断或许是理所当然的。

就连现在周身后的走廊也是乱七八糟的，而且照看他那时已经被看了个光，事到如今想瞒也瞒不住了。\\

「……要好好吃饭，规律作息哦？」

「真要当我妈啊」\\

看着一本正经说着的真昼，周一脸疲倦地吐槽道。\\

\vspace{2\baselineskip}

周端着分到的赠物回到家里，摸出一双超市拿的一次性筷子，坐在了客厅的沙发上。\\

这真昼强塞过来的东西，味道究竟如何呢。

周觉得，上次的粥很好吃。虽说舌头由于感冒而有些不灵敏，但那个从生米认真煮出来的粥，是一点一点温和地渗透到胃里的味道。\\

根据这个来看的话，真昼的手艺应该不错。那么实际上是怎样的呢。\\

周怀着几分期待，又有几分犹豫地打开了盒盖。淡淡飘出的无疑是煮菜的香味。

这是几种根菜和鸡肉煮成的。汤的颜色略淡，清楚地映出了鲜艳的胡萝卜的颜色以及旁边点缀的扁豆。\\

全部切成一口吃下的尺寸的各色食物，强烈地刺激着只吃了点果冻的周的食欲。\\

周迅速掰开一次性筷子，首先夹起了一块萝卜。\\

「好吃」\\

口味如何，迅速见了分晓。\\

味道清淡，有高汤的风味，十分有注重健康的真昼的风格。而且，这还不是买来的那种颗粒调味料，而是拿鲣鱼和海带认真煮出来的汤吧。这样做出来的汤，美味完全不同。\\

周细细地咀嚼，享受着在嘴里渐渐散开的高汤、调味料、以及蔬菜本身的味道。

即便是不爱吃蔬菜的周，面对这不但充分发挥了蔬菜本来鲜味，还彻底入了味的煮菜，也可以大快朵颐。\\

里面的鸡肉不多，好像表示要好好吃蔬菜一样。那些鸡肉吃起来也十分鲜嫩，毫无干柴感，除了量以外无可挑剔。\\

以女高中生的料理来说，菜式的选择很朴素，但完全体现出了制作者的水准。

可以说，这味道和刚刚学会做菜的人做出的东西有天和地的差别。\\

要是再来点饭啊味噌啊酱油啊啥的那就更棒了——虽然周这么想，但不巧的是他没去烧饭……不如说家里的米甚至都用完了，这点小愿望也无法实现。

虽说事到如今再说这些也晚了，但周还是后悔着，早知道就去买两包速食饭包回来了。\\

「天使还真是厉害啊」\\

周用着这本人听了怕是又要不高兴的叫法，称赞着学习运动加上家务样样全能的真昼，并一刻不停地享受着这味道理想的煮根菜。
