\subsection{天使大人是老妈一说}

「还你这个。很好吃」\\

第二天晚上，周拿着借给自己的饭盒去了真昼家。\\

虽说周是真的不会干家务，但洗点东西还是没问题的。从礼节上讲也该好好洗干净还回去。周抱着这样的想法，带去了认真洗干净的饭盒。

虽说洗的时候的大费周章这事肯定没法跟真昼说了。\\

也许是听到门铃声便预料到了是周，真昼并没有看是谁便走出门外。\\

真昼身着一袭酒红色针织连衣裙。她看见周，微微眯起了眼。

瞥了一眼饭盒确认之后，真昼说着「好好洗干净了呢，真了不起」这样夸小孩子的话，让周不由得眉头微皱。\\

「为了我特意这样，谢谢了。这个给你」\\

真昼拿回了饭盒——到此为止都还没有问题，可接着真昼却拿出了另一个饭盒递给了周。\\

该说是果然吧，饭盒摸起来温温的。\\

里面的应该是茄子炒肉吧。因为温度已经冷下来，所以盖子没起雾，透过盖子可以清晰地看到里面的茄子、熟猪肉，以及撒在上面的胡椒。

从颜色上看，肉上面的酱汁应该是味噌味的。稍显焦色的茄子与泛着光泽的猪肉，看着就让人很有食欲。\\

周觉得，这菜看上去很美味。

然而，周却不明白她为什么又拿来了料理。\\

「……啊那个，我是来还饭盒的来着」

「这是今天的晚饭」

「这我知道，但是啊」

「先问一句，没有过敏反应吧？挑食我就不管了」

「那个倒没有？但是再拿你东西就有点……」\\

连续两天晚饭都得到真昼的晚饭，结果会如何呢。\\

营养不全面的周对此求之不得，更重要的是真昼的料理水平远高于同龄女生，味道肯定不会差。\\

这饭盒里的东西肯定也很好吃。\\

不过这要是被学校的同学看见了那可就要变成超级悲剧了。当然，是在周的学生生活没法安宁的意义上。

这栋公寓虽然设计上是供一人居住，但考虑到设施和地理位置等原因，租金并不便宜。虽然这附近没有见到过真昼以外的同校同学，不需要担心被他们目击，但扯上这样的关系还是让周多少有点犹豫。\\

「做的量一个人吃有点多了，你收下我这边也很高兴」

「……这样的话那我就收下好了。不过一般做这种事情可是会被对方误解成对自己有意思的哦」

「你这么觉得？」

「哪有哪有」\\

毕竟对方一副你笨蛋吗的眼神，周没理由想到那边去。

再说了，才貌双全的真昼会对最近被看到的净是没用的地方的周有好意，简直难以想像。\\

确实从可爱的邻居那得到晚饭这种事，简直就像恋爱喜剧漫画里的剧情，但两个人之间，却毫无恋爱喜剧的要素。恋爱当然是没有的，对话中也难寻喜剧成分。顺带一提周家里也没有米。\footnote{喜剧在日语中为{\jpfont コメ}，与米在日语中的读音{\jpfont こめ}相同。}

有的只是天使大人的毒舌和对周的怜悯罢了。\\

「那就没问题了……反正你本来也就打算靠着便利店便当和超市的小菜对付过去的吧」

「你怎么知道的」

「厨房怎么看都没有好好使用的痕迹，桌上还放着好多把超市和便利店里的一次性筷子。再说看你这样子不用动脑都猜得到。而且还一脸不健康的样子」\\

只来了家里一次就全都被看光了，周脸上不禁抽搐。可这也是事实，周只得默默地听着。\\

「……那就这样，我回去了」\\

该说的说完了该给的也给了，真昼关上了门回到了家里。\\

接着传来喀哒一声拴上防盗链的声音，同时周看向手上的饭盒。

手里端着温温的晚饭，周轻叹了口气回到了自己家。\\

放了花椒和味噌的茄子炒肉果然美味，让周产生了强烈的想要吃米饭的心情。\\

\vspace{2\baselineskip}

结果，由于每天都拿着空饭盒换来装着晚饭的饭盒，周的饮食得到了戏剧性的改善。\\

真昼做的菜虽然调味并不浓郁，但却都很下饭。于是，周每晚都准备好速食米饭，和这些菜一起吃了。

真昼的料理每天都不一样，不论和食还是西餐，抑或是中餐，各种菜系都有出现，而且都非常美味，引得周食欲大发，很是难办。\\

每天都能得到这些，搞得周都有点期待起来了。尽管觉得这样很不好意思，但最近周就像是被饵料驯化了一样，不吃反而觉得怀念了。

天使的料理或许有依赖性。虽然心里想着这样不太好，但周还是乖乖收下了饭盒，吃得津津有味。\\

「……最近脸色不错啊。反思了自己的饮食习惯了？」\\

也许是晚饭补充了不少营养吧，周的脸色好了不少。午饭时，树盯起了周的脸看。

周正吃着食堂里乌冬面。面对一如往常感觉敏锐的树，他流下了一点点冷汗。\\

「树，我觉得你有点吓人啊」

「咋了啊。还真说中啦？」

「不……嗯……该说是不得不反思吧」\\

每次跟真昼在公寓楼里遇见都会被说教几句，晚上还能得到晚饭，生活质量本身自然是会变好的。\\

虽然周想要对天使表达感谢，不过也有一点觉得她多管闲事的感情。\\

周稍稍含糊地肯定道，树则愉快地呵呵笑了起来。\\

「嘛那还不是。你那一脸病怏怏的样子肯定过得超胡来的吧」

「啰嗦」

「不过你咋就改正了啊？」

「……被迫的？」

「哈哈，被你老妈知道啦？」

「……虽不中亦不远矣」\\

真昼那语调真的跟老妈似的。

虽然叫成老妈又太年轻太可爱了，然而周却并不想拒绝这不知为何爱来照料的真昼。\\

「……我说啊树。我看上去真有那么不健康么？」

「嗯。原本的主要原因是脸色看上去太苍白吧。另外身子虽然很高但是那么瘦弱，脸上也一副没劲的表情，感觉这脸长得就不太健康」

「脸是天生的」

「知道。但表情再表现的更加有活力点如何」

「那怎么可能做得到……这样啊，一副死了的脸么……」\\

周不怎么照着镜子盯着自己看，所以不大清楚自己的样子。不过在别人眼里，他似乎是一副病怏怏的样子。

或许是因为周平常的表情看上去就像死了一样，真昼才会担心起来。\\

「周你也该多注意一下外表了啊。稍稍整一整也不至于这样啊」

「你这是若无其事地就损了我啊」

「是说你不肯穿好点一身寒酸还一脸死相有什么办法啊」\\

树借此机会劝周注意健康的同时也注意一下自己的仪表，周则回了一句「多管闲事」扭开了头。
