\subsection{天使大人的扫除大作战}

对周来说，家务活全都是不擅长的事，而在其中打扫卫生更是令他最为苦恼的。\\

至于下厨的话，假如以受伤为前提，并且忽视外观与味道，倒也不是做不出来。\\

如果是抱着「热一热塞进胃里不就得了」这种理念做的，不但没有品相，口味也不太行的东西，周并非完全做不出。

当然这样的东西周既不想做也不想吃，也自然就不会去做。\\

洗衣服这事要是不会那生活估计要寸步难行所以没有问题。

实在不行也还有洗衣店，只要普通地把衣服扔进洗衣机，加点洗衣液和水一起转一转就可以，所以至少洗衣服还是可以顺利完成的。\\

不过，只有打扫卫生这一件事，周实在是无能为力。\\

「这该怎么办呢」\\

周末，被树和真昼两人催着整理屋子，周总算是下定决心要开始打扫，可面对这一片狼藉他却无从下手。\\

周心里也清楚是自己的不对，但是东西这么多，导致他不知道该从哪开始收拾才好。\\

总之，周先洗了床单并晒了晒被子。

然而他却不知道接下来该怎么打扫。

衣服跟杂志扔得到处都是，几乎找不到可以落脚的地方。\\

不幸中的万幸是，由于跟食物相关的垃圾味道很大，所以周都会及时扔掉，因此房子里没有散发着异味或是沾着油污之类的过分状况。不过是东西丢得地上乱七八糟罢了。

虽然说，这些乱成一团的东西才是周最苦恼的地方。\\

正当周叹着气时，门口传来了门铃声。\\

周情不自禁啊了一声。\\

现在在门口的那人是他已经熟悉的来访者，确切来说是从天而降的恩惠，同时也是送完东西后就离去的快递员般的存在。而现在在周眼中，她就如同救世主一般。

周快步走向门口，结果因为没地方落脚而差点摔倒，只好边扶着墙边打开门。\\

「打扰了，我来拿下昨天的饭盒……你在干什么呢」

「……正准备打扫卫生」\\

真昼看到周站不稳的样子和他的神情，眼神里略微透出了无奈。\\

「刚才好像传来挺大一声」

「……差点滑倒了」

「就知道是这样。打扫还没开始吧？」

「无从下手」

「意料之中呢」\\

「乱得这么过分，确实没法下手」真昼一如既往地发表着毫无顾虑的言论，令周表情抽搐但却无从否定。

再说要是周非得跟她吵个胜负，那甚至都没法与她讨论该如何开始打扫了。\\

不过说回来，要怎么问她呢。\\

「周是准备问真昼扫除的窍门，但是她真的愿意给建议吗……」周这样犹豫着看向真昼，而她则看着周背后散乱的走廊。

真昼看着身后的惨状，眼神仿佛说着「呜哇」一般。在她看来，走廊真的乱得相当过分吧。\\

「真是的……请让我来打扫这屋子吧」

「啊？」\\

周本来觉得拜托真昼来帮忙这样的请求实在是太过厚脸皮，所以只打算问一下打扫方法的。

没想到，真昼却直接提出要帮忙。\\

「隔壁屋子这么脏想想也难受」\\

真昼的话一直都很过分，所以周不会生气，更何况真昼说的也是事实，没有办法反驳。\\

「连家务都不会做居然一个人生活，你是在闹着玩吗。猜也猜得到是抱着总会习惯的乐观想法混日子，结果至今还是什么都不会，你也稍稍反省一下怎么样」\\

周完全无话可说。

妈妈也经常说着平常勤打扫的话就会很轻松，但周却一直放置不管，结果就成了这样。周自己也认识到，这完全就是自食其果。\\

「再说，只要平时常打扫，根本不会变成这样。这就是平日里怠慢的后果，真是的」

「……你说的对」\\

周被说到这个地步还不生气，一方面是因为真昼经常照顾周，让周没脸面对她，更何况她也确实说中了周的心情和过去的行动。\\

就是因为周觉得放着总能解决，没有重视，结果才变成这个样子，所以他也只能默默地点头同意真昼的话。\\

「这屋子可以让我来打扫么」

「……可以拜托你吗」

「既然是我提出来的那当然可以了。还有，我先去做点准备，你要是有什么隐私物品或者是贵重品就放到储藏间锁好门吧」

「这个不用担心」\\

虽说真昼说话很直，但是她都那么亲切地来帮忙了，哪还有理由担心她是不是会偷东西啊。\\

再说，这么遵守常识还爱管别人事情的真昼，根本不可能会对其他人做不好的事吧。\\

「……你不会担心吗？」

「你也不是会做那种事的人吧」

「不是……是说你不担心我看见你作为男性想要藏起来的那些东西吗？」

「很抱歉没那种东西」

「嗯，你没问题的话就好。那我先去换身衣服，拿打扫卫生的工具过来……这回大扫除，可要把屋子彻底清理干净」\\

真昼耸了耸肩，往自己屋子走了回去，而周苦笑着默默望向她的背影。
