\subsection{天使大人是（垃圾）扫荡大作战总指挥官}

返回周屋子的真昼与刚才相比换了一副打扮，穿着白色的长T恤和干草色的宽松长裤。

紧紧贴着身体的T恤，勾勒出窈窕而凹凸有致的身体曲线。

真昼把长发盘成丸子扎了起来，露出的雪白后颈让周微妙地有些不自在。\\

平常只看过她穿连衣裙或是短裙，对周来说这样的真昼有些新鲜。\\

本想着这样男孩子气的衣服会不会不适合真昼，但看来是多虑了。

周深刻地体会到，美人真是穿什么都好看。\\%痛切感觉是得到教训?

不过，虽然这身衣服看起来确实比较容易活动，但却像是出门在穿的。不知道她这身衣服弄脏有没有关系。\\

「那个，弄脏了没事么」

「反正是过段时间就打算扔掉的，弄脏了也没关系」\\

真昼边说着边穿好围裙，接着再次望向周房间里的惨状，轻轻叹了口气。\\

「先说好，要彻底打扫哦？」

「……知道啦」

「知道了的话那就赶紧开始吧。我可是不会放水，也不会让你妥协的」\\

被真昼「可以吧？」这样不由分说的语气一问，周只得乖乖地顺从。\\

如此这般，由天使发起的扫荡大作战拉开了帷幕。\\

\vspace{2\baselineskip}

「总之衣服先放到洗衣篮里面吧。原本打扫卫生应该要从上到下的，但要用吸尘器首先得解决这些衣服。地板都要被埋起来了。衣服这么多，要洗的话就分成几个部分来。还有穿过的和没穿过的是否有分开，没有的话可以全部洗掉吗」

「啊啊都照你说的来就好……」\\

理所当然地，就算有吸尘器，也得先老老实实地从清理地面这堆东西开始。\\

「……地上没有扔着内衣吧？」

「再怎么说那些也会收进柜子里啦」

「那就好。总之衣服过一会再来处理，就算现在洗干净晒干，等下还是会被打扫扬起的灰尘弄脏。而且也没有那么多地方晒。不着急的话就等打扫完再去洗吧」

「是」

「……然后，杂志的话基本上扔掉吧。你要是有在收集的话另说，但扔成这样想必也不是。特别想留存的页面就先剪下来，之后剩下的那些就可以处理了，扎好之后拿给废品回收站吧」\\

真昼迅速开始进行了打扫，一边指示着周把衣服都收拾到洗衣篮里，一边把杂志一本一本叠了起来。\\

虽说她让周看看有没有特别要留下的杂志，但其实周并不在意这个，于是摇摇头向真昼表示否定。真昼看到之后，便用自带的塑料绳麻利地扎好了杂志。\\

「衣服收拾好了的话就过来分辨下其他的杂物哪些是要的吧。扔在地上的杂物也一样，把需要的和不要的分开，然后把不要的扔掉。可以吧？」

「……哦」

「要是有意见就赶紧说」

「呃，这倒没有……只是觉得好有条理啊」

「不这样时间不够啊。也不想想你的房间有多乱」

「您说的是」\\

虽说是周末，但时间仍然是有限的。考虑到吸尘器的噪音对邻居的影响，只能在白天使用。\\

而光是使用吸尘器之前的工作就十分费事，真昼明白这点，才会尽可能地抓紧时间先收拾。\\

虽然想着劳烦真昼到这个地步真的很过意不去，不过多亏了真昼，转眼间就形成了越来越多的落脚之地，因此周的心里也非常佩服。\\

「椎名教官……」

「既然叫了老师还不赶紧学。你的私人物品这些我没法判断，所以你就自己把需要的东西好好地挑拣出来吧」

「Yes, sir!」

「别搞得我是个男生似的」\\

随口吐槽的天使大人，一脸严肃地用灵巧的双手收拾、处理着她能判断的东西。\\

由于周的习惯是什么东西都想存着，因此他感谢、并且羡慕着真昼的干脆和果断。\\

尽管是别人的房间，真昼还是收拾得毫不客气。她的举止看起来十分的有家庭感，简直就像是家庭主妇一样。%家庭感可以改

真昼那有条不紊地打扫的样子，仿佛自己一个人就能轻松收拾完这间房间似的。\\

不过，她大概是动作太急，所以没有注意到脚下。\\

接下来这事毫无疑问是周的错。真昼踩到了地上的衣服，然后就这么失去了平衡。\\

当真昼从嘴里发出「啊」的瞬间，周下意识地滑到了真昼将要摔倒在的地板上。\\

接著，周感受到了柔软的触感与香甜的气味。其中还稍稍混有灰尘味，大概是由于周的慌乱而扑腾起的尘埃所致吧。\\

屁股着地的周感到一阵钝痛，不过还在忍受范围内，只有因为感觉到疼而叫了一声。同时周也感受着靠在自己身上的真昼的重量。

情急之中还能把她接住，算是很幸运了吧。\\

「藤宫……」\\

真昼抬起头，以微微发愣的视线看向周。尽管她看起来没有生气，不过似乎有很多话想说。\\

「摔倒了是我的不对，但就是因为会发生这种事情才要整理屋子的啊」

「真的十分抱歉，我在反省了……没受伤吧」

「没事。谢谢你特意来接住我。我才该说对不起」

「不，毕竟这都是我的错……」\\

周本来就已经得到了晚饭，现在甚至连打扫卫生都获得了帮忙，要是因为这个而让真昼受伤，实在是说不过去。

不如说，周感到非常抱歉，以至于连脸都不敢对上了。\\

如果真昼愿意的话，周甚至考虑了下跪，但是真昼似乎没有因为摔倒而责怪周的意思。

因此就算真昼用著可爱的声音小小的抱怨「真是的」，周也觉得是情有可原。\\

「收拾的目的可就是为了防止这种事情哦？」

「我知道。真的太抱歉了」

「……呃其实没必要这样道歉，毕竟我也是擅自过来帮忙的」\\

真昼似乎有些慌张地抬头看着周这边。

意外地被真昼以这样紧贴的姿势在极近距离下，用微微不安的眼神仰头看着，让周非常难以冷静。\\

对和女性没什么缘分的周来说，光是这个距离就对心脏够不好的了，更别说他还正与美少女紧密接触着。

再怎么说双方也没有恋爱感情，周觉得这样并不合适。\\%这句怪怪的

而真昼似乎是没有意识到这个姿势，于是周轻轻抓住她的肩膀把两人分开，在羞耻心泛到脸上之前站起了身。\\

「……那就，继续吧」

「说的也是」\\

幸运的是真昼似乎并未注意到周的动摇，抓住周伸出来的手站了起来。

真昼似乎对两人的身体接触完全不在意，脸上的表情和平时一样。

而周则以「像真昼这样，被许多男性报以好意的少女，应该不会因此就动摇」这样的想法接受了现状。\\

一脸苦笑地看着平静的真昼，周觉得全让真昼帮忙很不好意思，于是打起劲来重新开始了打扫卫生。\\

「……吓了我一跳」\\

周应付这不熟悉的打扫卫生的工作也是十分头疼的吧。\\

因此，真昼那句小声的感叹，以及隐藏在淡色的秀发下那微微发红的耳朵，并没有被周注意到。
