\subsection{天使大人，第一次的}

「……呼，终于变干净了」\\

结果，为了把周的屋子打扫干净花了一整天的时间。\\

整理地上的私人物品花了几个小时，然后还有洗衣服、清理灯具、擦窗户、弄吸尘器这一大把事情。等到全部弄完，已经是太阳落山的时间了。\\

真昼过来的时候还能见到的太阳现在已经完全沉了下去，由此可见两人到底忙活了多长的时间。\\

不过，也正因如此周的屋子才变得焕然一新。\\

地上打扫得十分干净，没有扔得到处都是的东西；窗户和窗沿也没有脏污；灯具也清理掉了灰尘，变得比以前更加亮堂。

周的房间也经过了打扫，所以地板上没有散落着东西，屋子里可以舒畅地休息了。\\

「居然花掉了一整天啊」

「毕竟乱成那样嘛……」

「那是你搞成那样的」

「您说的是」\\

面对天使大人兼救世主大人，周简直没法抬起头来，只得以毕恭毕敬的态度（想要下跪但被拒绝了）看向帮自己帮到这个地步的真昼。\\

而特意花费了一个宝贵周末来帮周打扫房间的真昼一边感叹了句「真是的」，一边扎好了垃圾袋。

虽然嘴上很毒，但她并没有显露出不悦，反而能看得出成就感。不过，她也有一点面露疲惫之色。毕竟让她义务劳动了一天，感到疲劳也是肯定的吧。\\

还让这样的她再去做晚餐就有些说不过去。

且不论晚餐有没有自己的那份，这种状态再让真昼干活就真的对不太住她了。\\

「我已经不想出门买菜了，晚饭干脆就点个披萨吧。至少今天就让我出钱吧，毕竟平常拿了你那么多东西」

「可是」

「不想和我一起吃的话，你自己带一块回去吃也可以」\\

真昼要是不想和周一起吃的话，那也没办法，让她自己带一块回去吃就行。

比起和真昼一起吃，周更多的是想要慰劳和感谢真昼，所以就算自己一个人吃也没关系。\\

「……不是这个意思啦。只是，披萨以前没有点过，所以有点吃惊」

「咦，没有点过么」

「……毕竟是一个人住所以没有点过……虽然有做过」

「居然会想要自己去做，太厉害了吧」\\

正常来讲，想吃披萨时都是点外卖或者出去吃二选一的。

特意从面团开始制作，会做这种费功夫的事情的人除了真昼应该没多少。\\

这真是擅长料理的人才会有的想法啊，周产生了这样的感想。\\

「点外卖什么的很平常的吧，我就经常点。你是那种连家庭餐馆都不会一个人去的类型吗？」

「根本没有去过」

「像你这样的很少见啊。我的话就算一个人也会去，爸妈懒得做饭的时候也会去。你爸妈不喜欢出去吃饭吗？」

「……我家的保姆会给我们做饭」

「还请保姆啊，挺有钱呐」\\

有钱人家的话那倒是可以理解。\\

真昼的举止很优雅，衣服和随身物品看着也很高级。

从这有品位的氛围和有教养的举止来看的话，不如说是那样也并不奇怪。\\

而她本人听到周这么说后，露出了薄薄的微笑。\\

「是呢，应该算是比较富裕吧」\\

真昼脸上的笑容，既非高兴，也非自豪，反而更近似于自虐，或者说是自嘲的表情。看见真昼这种笑容，周开始后悔自己的多嘴了。\\

以前提及父母的事情的时候她的回答也很冷淡，或许她跟父母关系并不是很好吧。

看上去，这是她不太想被提及的事情，所以周并不打算刨根问底。\\

每个人都会有那么一两件不想被知道、提起的事情。不多过问，也是面对没那么亲近的人的一种礼仪吧。\\

「嗯，也能当作一次经验嘛。喏，挑你喜欢的」\\

周不再继续关于父母的话题，而是把披萨的广告拿给真昼看。\\

这家是周常点的店，也是周所知道的范围内，所有提供外卖服务的店里面味道最好的一家。\\

虽然肯定是比不上用专门的石炉烤制的，但可选的配料从标准的到小孩子喜欢的，各种各样的都有，想必肯定会有能对上真昼口味的吧。\\

顺着话题转换，真昼接过菜单，视线迅速地扫了过去。

带有通透感的焦茶色的眼睛，钉在了各种各样披萨的照片上。\\

平时不怎么浮现出感情的双眼，现在看起来却仿佛闪耀着活力。\\

（……难道说，她其实挺期待的）\\

不知是否是周多心了，真昼看起来好像有点兴奋，在看了一会儿菜单后，指着一种一般聚会时点的可以体验四种味道的披萨，告诉周「那就这个吧」。\\

真昼像是在窥视一样看着周这里。在周同意后，她的眼里微微泛出了光亮。\\

见到她那略显喜悦的表情，周带着一点点苦笑，用一只手拿起手机拨通了广告上写着的电话号码。\\

\vspace{2\baselineskip}

大约过了一个小时，披萨送到了，真昼便立刻开动起来。\\

因为有四种口味，她似乎先烦恼了一小会到底要从哪种口味下手，最后决定从培根和香肠的披萨开始品尝。

不算意外地，真昼暴露出了大小姐的风范，小口地咬起了披萨。\\

虽然她是用手抓着吃，但进食的动作还是隐隐约约地流露出一股优雅风度，这恐怕是教育的成果吧。

但与此同时，周却又感觉真昼的举止透出一股小动物般的可爱感。\\

她细细地眯着眼看着拉出丝的芝士，放松的脸上带着笑意。这副样子看上去有种微妙的可爱。\\

平时的真昼看起来十分成熟，也让人感觉很稳重，而现在的真昼则表现出符合年龄的气质。

看着吭哧吭哧地小口吃着披萨的真昼，周产生了一股想要摸她头的强烈冲动。\\

「……怎么了？」

「呃，只是看你吃得津津有味」

「……别老盯着我看啊」\\

不过，她不满地皱着眉头的表情一点都不可爱。\\

「……怎么说呢，你还真是不可爱」

「不可爱也无所谓吧，不如说，如果我现在还是学校里的那副样子你也只会不舒服吧」

「那倒是。比起学校里的你，还是更习惯现在这样」\\

周跟真昼在学校既没什么接触，也没说过一句话。

只不过是偶尔能够看见那对每个人都同样和蔼的，天衣无缝的美丽笑容罢了。

而相对地，现在在眼前的她却不那么顾虑他人。\\

估计这才是真昼本来的样子，她在学校时则是进入了外出模式吧。\\

「对我来说倒是这边的样子更不容易累呐」

「不可爱的样子么」

「别记仇啊你……怎么说呢，学校里的你啊，完全不知道在想着什么」

「主要是晚饭做什么和上课的内容吧」

「你还会装傻说相声啊」\\

周想表达的意思是真昼像是有什么隐情一样。然而真昼却照着字面意思回答了。

本人似乎没有装傻的意思，用有些不悦的眼神看向了周。\\

「不是那个意思，是说看不到你的内心啦。所以说，比起在学校那样，不知道你在想什么的样子，还是现在这样，即便有些不大友善，但是能直率地表达自己的感情的样子比较容易相处」

「……学校的举止不行吗？」

「这是你的处世方法，我并没有觉得不行。但我在想，你这样难道不会累吗」

「没有。反正从小就这样了」

「根深蒂固啊」\\

若是从小的习惯的话，做出那样的举止也算是能够理解，然而这也表示，她是有意识地要作出『理想的好孩子』的样子，并且别无选择只能这么做。\\

只不过，周也无法去追问，她隐隐约约透露出来的这些家庭环境相关的问题。\\

「……不过，有个能松口气的地方不也不错嘛？以结果来说是我帮你纾解压力了吧」

「……看着你那让人放不下心的样子我还真没办法放松」

「那可真是抱歉」\\

周动作夸张地耸耸肩，真昼则是有些开心地微微笑了出来。
