\subsection{友人的来访}

自那次打扫卫生以来，周与真昼之间隔着的障壁似乎有略微变薄的迹象。只是两人的距离也并没有因此而靠近多少。\\

两人在学校依然像是陌生人，即使是在校外也顶多是分享晚餐的时候会寒暄几句而已。

就在前几天，周才被真昼提醒过要好好维持家中的整洁。虽说语气有些严厉，但周还是深切地感受到了真昼是位多么喜欢照顾人的少女。\\

也多亏了真昼的提醒以及她顺便给出的打扫建议，周的家里一直保持着刚扫除完毕时的整洁。\\

\vspace{2\baselineskip}

「哟，还真变干净多了啊」\\

树一听说周的屋子变干净，就在周末跑了过来。而看见这焕然一新的屋子，他不禁发出了感叹的声音。\\

「真没想到会变得这么干净啊，明明以前乱成那鬼样。记得之前我也帮你收拾过，结果没两天又脏了呢」

「啰嗦」

「不是我要说你，你想想自己保持地板没有乱丢东西的最长时间是几天」

「你放心，破了纪录，保持两周有了」

「两周就算破纪录你能有点羞耻心不？」\\

听到树说着些「一般不会把东西丢在地上」的大道理，周微妙地皱起了眉头，但碍于树只是在亲切地阐述常识，周又不好拒绝他的好意。

说到底，在请真昼帮忙之前，周也给树添过麻烦，因此在这方面周也没法变得强硬。\\

看到周憋着说不出话，树愉快地笑了起来。\\

「不过既然变得这么干净，真想把小千也带来啊」

「别，为啥我得在自家都要看你俩撒狗粮啊」

「跟我客气什么嘛」

「别拿我家当约会地点」\\

自己是有多悲哀才非得看友人情侣狂秀恩爱不可啊。

一直看着这公认的笨蛋情侣秀恩爱，周希望他们也能够为设身处得为自己着想一下。\\

虽然知道树是在开玩笑，但作为天天看着那俩在眼前放闪的人，周还真有点笑不出来。

这种事情，希望他们俩在自己家里做就好了。\\

「玩笑先不提。都搞得这么干净，应该就不会再弄脏了吧？」

「我有在妥善处理」

「所以说你这家伙啊……算了随你吧。但还是养成把拿出来的东西放回原本位置的习惯比较好哦」

「你是我妈么……」

「周你也真是的，屋子不经常打扫可不行哦？」

「不但令人恶心口气还真挺像我妈，你好可怕啊」\\

树做作地捏着嗓子发出的假声让周直起鸡皮疙瘩。\\

明明没见过周的妈妈，树演得却还挺像，简直吓人。

况且树一个大男人还搞出一副娘娘腔的德性真的恶心得周想让他立刻停手。\\

看着周吐出舌头装做要呕的样子，树愉快地笑个没停。\\

「周你妈原来是这样的吗。我妈则是根本不管事的那种啊」

「要说我还羡慕你嘞。我妈是事情一件一件没个完的那种」

「关心儿子的妈不好么」

「那样只会让孩子没法独立……」

「但你的情况是因为你太不像话了，你妈没法不多管管吧……」

「啰嗦。就算这样老妈她也太爱管我闲事了」\\

大概是因为周是独生子的缘故，所以周的母亲十分关心他。

与溺爱不同，她是那种事事都要插手，什么都要操心的类型。周虽然谈不上讨厌，但是应付起来有些头疼。\\

为了上高中方便而决定一个人住在学校旁边的时候，她也是这个那个的说了一堆，时不时还会跑来突击检查，实在有够麻烦。\\

「好啦，这不也说明周被看得多重要吗？」

「这份爱好沉重」

「你就放弃吧。总有一天你会知道这有多么珍贵」

「明明自己就是个标准的反抗期孩子，亏你还能摆出一副经验之谈的口气啊」

「哈哈哈。毕竟牵扯到小千，我也没辙啊」

树因为女朋友的事情跟父亲有不少争执，由他来说这些实在是缺乏说服力。但说的内容本身也算是有几分道理，周也就姑且听了一听。

这家伙也有自己的问题要解决啊，周这么想着长叹了一口气，而树本人则一脸乐观，表情上完全没显出辛劳。虽说树以前也说过「敢妨碍我跟小千的都被马踢死算了」这种有些吓人的话吧。\\

「总之，老爸那边我会想办法的啦。总之周你要好好过日子哦？」\\

看着树爽朗的笑容，周面带几分烦躁地回了句「不用你说我也知道」，同时想到树说的内容跟某人简直是一模一样，而轻轻苦笑起来。\\

\vspace{2\baselineskip}

然而观看周的生活状况——其实并非树跑来的本来目的，他只是单纯想找周玩罢了。因此关于房间的话题很快便结束，两人一起玩起了游戏。

虽然当初是为了一周后的考试学习，但不知不觉间目的就变成了游戏。\\

「喂，你瞎浪费回复道具到时候可要没得用了啊」

「没事没事总归有办法的嘛」

「不是，说什么总归有办法啊你等级又没上去，到时候要出问题的……」\\

周烦恼着该怎么吐槽喜欢追求刺激玩法的树，而就在这时门铃突然响了起来，顿时令周产生了别的烦恼。\\

「嗯？客人？」\\

树也把游戏调进菜单画面之后抬起了头。\\

他知道周很少告诉别人自己家在这里，因此会来的朋友也几乎没有。再说就算有客人应该也会因为被入口的门禁拦住而按响对讲机才对。\\

「我也不清楚，大概是邻居吧？应该是有什么消息要传阅之类的」

「这样啊」

「我稍微出去下」\\

周好歹抑制住了自己抽动的脸部肌肉，瞒过了树后快步走向门口。\\

她按完门铃之后没有出声可真是万幸。\\

周也不做确认，直接伸手开门。为了避免让树看见，他把门打开了一个小缝钻了出去，然后顺手关上了门。\\

真昼一如预想站在门外，看着周一反常态的举动而连连眨起眼睛。于是周竖起食指对她做出「嘘」的动作。\\

「……拜托小声点。树来了我家」

「树？」

「我朋友。过来玩的」

「啊，原来是这样」\\

真昼明白了周一副鬼鬼祟祟的样子是怎么回事，点了点头便不再追究这个问题，而是和往常一样把饭盒递给了周。

看样子她从早上就开始准备了。里面装着的关东煮，在这个天气渐渐转凉的季节是再适合不过的菜色。\\

周心怀感激地收下之后，看着以一副理所当然的样子递来饭盒的真昼，轻轻叹了一口气。\\

「……呃那个，我一直都很感谢你对我的照顾，不过一直都没找到时间来表达我的谢意。抱歉」

「我也不是为了被你感谢才这么做的……不错嘛，屋子还能收拾到能招待朋友的地步」

「要我下跪磕头以表感谢吗」

「不是不是。千万别」\\

真昼一副像是在说「别弄得我像个坏女人啊」的无奈眼神，令周露出了苦笑。

毕竟面对她是真的没法抬起头，周说这话也是有几分认真的。受了她那么多照顾，就算下跪磕头也不为过。\\

而且从她那拿的晚餐量很可观，再这么当伸手党未免过意不去，所以周也打算找机会商量一下晚饭钱的问题。\\

「……那就这样，朋友来了你也不好说太久吧。我就先走了」

「……一直都谢谢了。树那边我不会说是你的」

「请务必这样」

「不过，就算我说实话他也不会信的吧」

「我想也是」\\

然而被这么坦率地肯定，也让周有点心情复杂。不过换做是周站在树的立场也绝对不会相信真昼会给周做饭这种事，只会怀疑这是周自己的妄想。

毕竟天使大人就是这种等级的高岭之花。\\

如果是高富帅姑且不论，自己这种又挫又懒的人能让天使亲自下厨招待，一般来说就算太阳从西边出来都不可能吧。\\

「……可以问你一件事么？」

「什么？」

「每天这样给我做晚饭你图什么」\\

一般来说劳力也是要算钱的，免费给晚饭什么的根本不可能。要是立场反过来周肯定也不会做的吧。

尽管周并没有期待「她对自己有意思」这种概率不到万分之一的事件，却也好奇得无法自已。\\

听到周的问题，真昼少许抬起头做出思考的样子，接着表情不变地回答道「只是我的自我满足」。\\

「这也并不是多困难的事哦。对我来说做两个人的份比做一个人的更轻松，也可能单纯是我喜欢招待他人吧」

「意思是你喜欢做饭？」

「这或许也是一个原因。而且你不会产生麻烦的误会，只会单纯地表达感想，这让我感到很轻松。再说你那饮食习惯我看着就难受，所以到最后还是我的自我满足」

「……是这样吗？」

「就是这样。所以说，你不必感到不好意思，就当作是天上掉下来的幸运就好了」

「好的好的」\\

真昼似乎也不想再说下去，彬彬有礼地致意之后留下一句「那我就先走了」便往自己的家走回去了。\\

（……真的是这样吗）\\

感觉这理由不至于免费提供晚饭啊，周这么嘟哝了一句后，也同样回到了自己的家里。\\

\vspace{2\baselineskip}

「谁？」

「认识的邻居，分了点吃的过来。我去放到冰箱里，游戏先别往下打啊」

「啊，抱歉BOSS我干掉了」

「喂你过分了啊」
