\subsection{天使大人与老套展开}

周和真昼初次对话的公园，就在放学回家时会经过的路上。%发生对话感觉不是中文用法

周所住的公寓适合容纳的人数比起家庭用的还少，所以小孩不多，而且附近的公寓也是大同小异。

建在离此不远处的这个小小的公园，也因此酝酿出一股寂寥的氛围。\\

正是在这样一个小孩子们不会来玩的，冷清的地方——周看见了大概是放学后正在回来路上的真昼。\\

「你在这干什么呢」

「……没什么」\\

静静地端坐在长椅上的真昼，看见周的身影后微微地眯细了眼。\\

这回与上次不同，因为两人已经相互认识了，所以周很爽快(直接?)地搭了话，但真昼的回答却显得有些僵硬。

周觉得真昼的口气听起来并不像是自己正被她警戒著的感觉，而更像是有什么难言之隐的样子。\\

「没什么的话就不要露出一副走投无路的样子坐在那里啊。发生什么事了吗？」

「……别管我……」\\%不想用没什么的话可以用这个，但感觉语气有点不对?

尽管周很在意真昼那如同身处困境的表情，可真昼却并未道出个中缘由。\\

虽说和真昼约定好了，出了家门就不扯上关系，但现在周看着真昼一副困扰的样子，便不自觉地搭话了。

对真昼来说，或许不太希望周来多管闲事吧。\\

既然不想说就算了——周这么想着，看向一脸僵硬的表情的真昼，突然发现她上衣沾着几根白线——准确来说，是几根白毛。\\

「话说你的校服上有毛啊。是跟狗还是猫玩了么」

「才没有在玩，不过是救了只在树上进退两难的猫罢了」

「什么嘛原来就这点事……啊我明白了」

「嗯？」

「在那坐着，绝对不要动啊」\\

周听完真昼的解释后，总算搞清楚为什么她要一直坐在长凳上的原因。他深深叹了口气，暂时离开了那里。\\

真昼一定会乖乖地停在那不动吧。

不如说她是动不了才更加准确。\\

这家伙总是在奇怪的地方逞强——周一边感叹着一边去附近的药店买来了湿布、绷带，再去便利店买来了咖啡用的冰块。回到方才真昼所在的地方，发现她果然还在那里。\\

「椎名，把裤袜脱了」

「啊？」\\

周直截了当地说完之后，真昼用冰冷到了极点的声音回复。\\

「呃就算你发出那种声音……这样吧，我会转过去不看你的，你就拿我的衣服盖著脱。总之先冷却下伤处再贴上湿布」\\

周摇了摇手上提着的购物袋，顺带表明自己没有看人脱裤袜的奇怪癖好，而真昼的表情则明显僵住了。

看来是猜中了。\\

「……为什么会知道啊」

「只有一只脚鞋子半脱着，而且两边的脚踝大小还有微妙的区别，另外还一直不打算站起来。跑去救猫却把自己的脚扭了，真是老套」

「啰嗦」

「好好好。行啦把裤袜脱了，脚伸出来」\\

虽然是一看便知的事，但真昼似乎是没料到周会发现，所以露出了不满的表情。

不过，她老实地接过了衣服盖在了膝盖上，应该是打算按周说的做吧。\\

周转过身去不看真昼，把从便利店买来的冰块放进塑料袋里，并往里面灌进了水。

他扎上了口子不让水漏出来，然后从包里掏出毛巾包上，现场做出了冰袋，接著慢慢地把身子转回来。\\

真昼则照著周所说的脱去裤袜露出裸足。

无论是没有多余脂肪、紧致而柔软的光滑脚部曲线，还是脚踝那不自然的肿胀，统统都一览无遗。\\

「看起来肿得不算严重，但乱动的话估计要恶化啊。总之，先冰一冰受伤的地方吧，虽然可能会觉得有些冷。等不那么痛了再给你贴上湿布，你好好静养」

「……非常感谢」%谢谢你?

「下次的话一开始就老实地拜托别人嘛。我也不是想着卖人情才帮你」\\

不如说是周这边想帮忙解决几件事，才能多少还上些那日积月累的人情。

真昼把脚放上长凳，冷敷着脚踝。虽然她脸上的表情没变，但已经没了拒绝周的意思，老老实实地坐著。\\

「不那么痛了吗？？」

「……算是好了一点」

「那就给你盖上湿布吧，……别把我当成变态啊痴汉啥的生气啊？」

「我才不会对恩人说那么失礼的话」

「那就好」\\

周再次强调了自己没有不好的想法之后，蹲到真昼脚的位置，把湿布贴在红肿的脚踝上。

姑且先问了一下真昼会不会很痛，她说能站起来也能走路，但为了伤情不恶化才老实地坐着。总之还算是在轻伤的范畴吧。\\

周贴上湿布，用一起买的胶带固定好后，突然发现真昼正低头看着自己。

「意外地还挺能干的嘛」

「嗯，处理受伤还是可以的。虽然做饭不行」\\

周稍微开玩笑地耸耸肩，真昼则微微地笑出了声。

因为从刚才开始真昼就摆着一脸僵硬的表情，如果能让她稍稍放松下就好了。\\

看着态度稍稍缓和的真昼，周松了口气，从包里取出一条校服裤子。\\

「给」

「嗯？」

「别用那种表情啊。能看见你脚哎，又不能贴着湿布穿裤袜。这条我没穿过，放心吧」\\

缠上了胶布的脚踝大了一圈，就这样穿上裤袜有些不太好，再说看上去也有些违和感，为了避免着凉和内裤走光，还是穿条裤子比较好。

真昼似乎是明白了周没有别的意思，便坦率地接过了裤子。\\

确认真昼穿好了裤子之后，周拿过刚才借出去的校服上衣，脱下现在穿在衬衫外面的大衣递给了真昼。\\

「给，穿上这个」

「所以为什么啊」

「你想被人看见你被我背着的样子吗」\\

再怎么说也不能让受了伤的人自己走回去，而且周最开始便是这么打算。

反正要回的地方也基本是一样的，周来带真昼回去既有效率也对伤情有益。\\

「啊，抱歉，能背着我的包么。毕竟背着包就没法背你了」

「就没有不背我的选项吗？」

「我说，扭着脚了就老实点咯。要是没人就算了，既然这里刚好有双好脚就好好利用下啊」

「脚吗」

「怎么，比较喜欢用手吗。你是想要我把你横抱着回去？」

「你有抱着我回家的力气吗」

「你是在小看我么……虽说确实没有自信」\\

抱起真昼本身是没什么问题，但要抱回公寓就实在有点吃不消。再说这么做太容易引人注目了，能不做还是不做为好。

周也明白真昼只是开个小玩笑，所以没有因为被看不起而生气，而是笑着想既然真昼还有精神开这种玩笑，应该没什么问题。\\

「穿好了就戴上帽子背上包。还有，你的包等我背起你来之后再提上，我要背着你没法拿」

「……麻烦你了」

「没事啦。作为一个男人，我的脸皮还没厚到丢着受伤的人不管回家的程度」\\

周弯下腰把背对着真昼，真昼便小心翼翼地将身体挪到周的背上。

即便套上了大衣，穿了那么多层衣服，碰触到的真昼身体仍感觉十分纤细娇弱。\\

周确认真昼的两手已经以不至于勒住自己的程度抓紧后，慢慢地背着真昼站了起来。\\

该说是果然吧，真昼的身子很轻巧。

尽管真昼总是对周说这个说那个的，但她身体却纤细得让人担心有没有好好吃饭。不过也有可能是因为她的个子本来就比较娇小吧。\\

微微传来的甘甜香味，和着真昼不安地紧紧抱住自己的状况，令周不禁浮想联翩，但他拼命保持着不为所动的样子踏上了归途。。\\

背着人这事本身多少还是会吸引路人的目光，但多亏真昼埋着头遮起了自己的脸，周并没有太受注目，算是得救了吧。\\

「好嘞，就到这儿吧」\\

把真昼背到了家门口放了下来后，周打算到此为止，便很爽快地走开了。

真昼能扶着墙自己站起来，受的伤应该不算太重吧。所幸从明天开始都是休息日，静养几天的话应该能恢复到走路不成问题的程度。\\

「今天就不用管我的晚饭了好好静养吧。要不你也靠营养补品对付过去？」

「不用了。还有之前做好的剩着」

「那就好。再见」\\

不必担心饭的问题真是幸运。她能不用走动这点对受伤的地方来说再好不过。

看着真昼掏出钥匙打开房门，周也摸出了自家的钥匙。\\

「……那个」

「嗯？」\\

周因为突然被搭话而看向真昼，真昼则是紧紧地抱着自己的包，怯生生地仰视着周。

那双微微摇晃的眼瞳让周感到有点疑惑，真昼的视线徘徊着仿佛有些为难的样子，但最终还是好像下定了决心似地直直注视着周。\\

「……今天，真的是非常感谢。帮大忙了。」

「没事啦，反正是我自己想做的。那么，照看好自己啊」\\

对周来说要是真昼太过介意的话也会有些困扰，所以周轻轻地带过了话题。看见真昼低头行了一礼后，他便用钥匙打开了自家的门。\\

突然，周发现自己的大衣和裤子还在真昼那，但转念一想反正真昼过几天就会还回来的吧，便没有回头走进了家门里。
