\subsection{天使大人与班上的王子大人}

「喂，你小子咋成了这种全年短裤的元气系啊」\\

周一的体育课上，周感觉有些忧郁。原因是周不擅长运动，还有在这冻人的天气里，他被迫只能穿着膝盖长的运动衫的关系。

到了这个季节，长袖运动衫已经成为主流了。所以膝盖下面都露出来的周，在周围人里有些显眼。\\

「才不是嘞。忘带了而已」

「你还真是个笨——」

「啰嗦」\\

周在周末没有遇上真昼，所以还没拿回自己的长裤，于是就变成了这样。然而，周没法跟树这么说，只能说是忘了。

被笑话周还能忍着，但树嘿嘿笑着啪啪地拍他背时，他还是还手了。\\

听着树没新意的喊疼，周无奈地轻叹一口气，看向了别处。\\

刚刚他们正在操场上跳高，不过女生也是在上着需要使用操场的体育课，所以操场上有女生的身影。而且因为还是两班合上，操场上的人相当多。

那边是在进行田径类的竞技，她们似乎正在等候时间中，所以看着周这边的体育课。\\%在等候时间中感觉怪怪的?

「门胁君加油——！」\\

一般来说体育课男女上课地点是分开的，现在女生在使得男生这边嘈杂起来……而女生们看着的是周的同班同学，有名的帅哥门胁优太。\\

周没怎么跟他说过话，但周知道他待人和气、学习也好，而且一年级就成了田径社的王牌选手，在女生间十分有人气。

对周来说不过是想着上天也会造完人啊的想法，但是对其他男生来说这就不那么有趣，有不少人露出略微苦涩的表情。\\

「哦哦——那边好厉害啊」

「是呢」

「没兴趣么」

「反正实际上没啥关系不是么。就算是同学但也没怎么说过话。怎样都好啦」\\

周觉得，反正门胁对自己也没甚么危害，既然互相没关系，老实说怎么样都无所谓。\\

尽管周理解自己的想法是少数派，不过还是不至于跟其他男生一样到嫉妒的程度。

不如说因为他不管哪方面都很完美，周反而觉得连嫉妒都没有意义。\\

「周你一直是这样嫉妒心很淡呐」

「怎么，要我说『如此受欢迎真是羡煞我也』么」

「你不是那种设定吧」\\

周斜看了眼咯咯笑着的树，然后望向一脸沐浴在女生声援里一脸爽朗笑容的门胁。\\%半眼要怎么翻

以男性的视点看，门胁也是体型匀称、相貌帅气，简直就像是王子大人。实际上他的外号就叫王子，因为一眼望去找不到可以算作缺点的缺点的关系。\\

面对女生们热情的眼神和高亢的声音，门胁微笑着招手回应，周甚至钦佩地觉得他是个善于社交的人。\\%草哪来的优太

「哎呀，王子大人这么熟练真是厉害啊」

「是呐。那种笑容我可没办法做到」

「女生们也很兴奋啊」\\

树的话因为有爱得不行的女朋友千岁在，所以对其他女生基本就是毫无兴趣的样子，看起来就像在说著与自己不相关的事情。

而千岁看起来似乎也对门胁毫无兴趣，想必树对门胁也没什么想法吧。\\

（王子啦天使啦，这学校还真是不少外号超羞耻的人在啊）\\

说起来天使大人，也即是真昼，她有好好静养么。

周末似乎没有再出门的样子，应该是在安心养伤，就是不知道伤好得怎样了。\\

正好另一个班就是真昼的班，周悄悄地扫视了一下 ，便见到那姿容端丽，在人山人海之中仍旧显眼的少女正位于操场一角。。\\

她没换上体操服，也不在上课的人群里，大概是在观摩吧。

静静地站着的真昼，吸引了许多男生的目光。\\

虽然距离很远，但周和真昼对上了眼神，看见周尴尬地偏开了眼神，真昼嘴角微微露出了笑容。\\

而因真昼这笑容对着周——不如说是对着男生们的集团，同学们说着「刚才她对我笑了？」「才怪是对我吧」骚乱了起来。\\

「这可是好机会啊，得向椎名同学展现自己好吸引她」

「哪能让王子把好处全占了」\\

微微一笑便引起这么多反应，该说是厉害还是说只是他们太单纯了呢。\\

「……真是单纯啊」\\

树似乎也想着同样的事情，嘟囔了一句。周也不禁笑了出来。\\

「毕竟关系到学分，我们也差不多该努力一下了吧」

「咋了，周你也因为天使大人在看所以有干劲了么」

「才不是。我不早说了没兴趣么」

「嘛，也是。你还真是对啥都没兴趣啊」\\

看到树又开始嘚瑟地说起女朋友的好，周便随意地敷衍几句，然后再次看向真昼那边露出了苦笑。
