\subsection{天使大人的慈悲？}

「前几天真的谢谢你了。这是你借给我的大衣和运动衫」\\

这一天，真昼一如往常送来晚饭，除了饭盒以外她还带来了一个纸袋。

纸袋里隐约能看见的是上周五借给真昼的大衣和运动衫吧，是好好叠整齐放进去的。\\

「嗯。伤怎么样了？」

「已经基本上不痛了。现在痊愈之前暂时不会做剧烈运动」

「那就好。体育课记得也是在旁边看着的吧」

「是的」\\

以防万一，真昼体育课在旁边观摩，这应该是正确的做法吧。虽然她看上去不怎么痛了，但走路的姿势还是微微在照顾那只脚，可见应该还并没有完全痊愈。\\

周认同地点了点头，突然回想起体育课的场景笑出了声。\\

「嘛不过说起来啊，天使大人的人气还真是高啊。一个微笑就能让全体男生干劲高涨呢」

「所以不是说了不要那样叫我啊……。我是很困扰啦，他们至于这么高兴么」

「美人朝着自己露出笑容当然是这样了啊。你想门胁朝女生招手的时候，她们不也一样咿咿呀呀叫起来了么」

「……门胁……啊啊，那个很受欢迎的人吗」\\

真昼一脸没什么兴趣的样子——不如说确实不感兴趣，她光听到名字还记不起来，听周的解释才想起这个人来。\\

虽然不及天使大人，但门胁在年级里也算是十分有名的男生，因此真昼光听到名字不知道是谁让周很是意外。\\

「你没有兴趣吗？」

「没啊。毕竟班级不同，也没有什么能扯上关系的事情」

「诶。其他女生倒是挺感兴趣的来着，天天说着什么好帅啊」

「毕竟长得好看嘛。我没跟他说过话也没有跟他有什么关系，所以无所谓了」

「你对这种事情倒是很无所谓嘛」

「要是就因为美丑而对对方产生好感的话，你怎么对我没点好感？」

「哦哦，原来知道自己长得很可爱啊」\\

真昼的话确实在理。

长得好看可以是个产生好感的理由，但并非是只因为好看便会喜欢上对方。。\\

周同意这个观点，也承认真昼是个美少女。虽说周有点意外的是她本人自己有认识并且还肯定了这一点。\\

「身边那么不得安宁的，我再怎么说也知道了。而且，客观看我也明白自己长得还算可以，打理自己也没有偷懒」\\

真昼理所当然地说着，但她完全没有表现出自大的态度。\\

实际上真昼也为了保持美貌而用尽了手段吧。\\

真昼的容貌本身便很端正，但她并没有就此满足。

头发似乎真若天使这一外号般几乎能看见光环。肌肤也十分完美，毫无褶皱黑斑。尽管在做家务，双手也并未因此变得粗糙，而且指甲也好好修剪过。

当出则出，当隐则隐，能把身体打理得如此匀称，想必不是一朝一夕的功夫就练成的。\\

「确实啊。你平淡地说着的都是事实，我是不会觉得不舒服啦。不过这样的话，你被夸奖的时候也不会害羞吧」

「别人太过奉承的话，我只会先觉得烦人哦」

「还真是麻烦啊，当个美人」

「也有相应的回报，所以也并非都是不好的事情呢」

「……真是一副事不关己的语气啊」

「怎么，难道要我害羞地回答『没那回事』更好么」

「别别别，这跟你平常画风不一样违和感太强了」

「就是说嘛。我也觉得，对你摆出那副样子没什么意义」

「是啊」\\

真昼这毫不掩饰的说话风格，就算现在改掉周也只会觉得为难，要是真昼照着在学校里的样子对待周，周觉得自己会稍微有点鸡皮疙瘩，所以还是希望她保持这样为好。\\

习惯可真是恐怖啊。要是学校的天使大人举止像天使一样，周反而会感到奇怪了。

周意识中的真昼已经完全是现在面前的这个真昼而非学校里的那个了。\\

两人得出的结论是现在这样就好，于是周看向了递给自己的饭盒。

比平时更大的饭盒里装着好几样的各式菜品。比起分赠已经更像是送来一份便当了。\\

「今天挺豪华的啊」

「毕竟受了你的关照」

「不是说了不用在意的么……哦哦，居然还有可乐饼啊」\\

可别小看这可乐饼。

虽说作为下饭菜可乐饼是十分常见，但自己做起来却十分麻烦，在家庭料理里面算是最麻烦的。\\

把土豆蒸完炒好，配上牛肉啦洋葱啦做出形状，冷却之后再裹上面衣下锅炸……如此这般，有一堆普通却很麻烦的工序。

基本不做饭的周只是看见母亲做这个的工序便觉得绝对很麻烦。

因此，让母亲做的时候她也经常不情不愿的。\\

「虽说只是把做好冷冻起来的东西炸了一下」

「所以顺带做了炸鸡吗」

「是呢」\\

油炸食品方面，周在独居时只吃过店里买的那种小菜，所以能得到这样的手制品简直是感激不尽。

要是再贪心一点的话，周还想要在刚炸出来面皮还酥脆的时候和饭一起吃。\\

「……偶尔也想吃点刚出锅的呢」\\

真昼考虑到卫生上的原因，都是把东西先凉一凉再放进饭盒里，因此吃之前必然要再次加热。虽说用烤箱可以还原面皮的酥脆感，但还是比不上刚出锅的味道。

当然这样也十分美味，但刚出锅的还是要好上不少吧。\\

周不过是把愿望说漏嘴了，没什么别的意思，但可能是自言自语说得太清楚，真昼听见之后稍微皱起了眉头。\\

「你意思是让我去你家？」

「我可没那么说啊，都已经分我饭菜了，再那样也太没分寸了」\\

周为了摆脱莫须有的怀疑，耸耸肩明白地表达否定，真昼则用手撑着下巴低着头往下看。

她似乎是在考虑着什么，没有和周对上眼。\\

「……一半」

「嗯？」

「伙食费各出一半，我可以考虑在你家做饭」\\

真昼终于开口，她说出的话威力之大，让周目瞪口呆。\\

虽然只是玩笑或者说是不小心说漏嘴的念头，结果真昼认真考虑之后还答应了，让周不由得不知所措。\\

一般来说，会有人想跑去关系不算亲密的男性家里做饭吗。

就算这样更有效率，对方毕竟是异性，而且关系并不至于亲密无间。按理肯定会觉得不安的。\\

「各出一半与其说正和我愿不如说我这边得到的太多了所以完全没问题……你不觉得危险么？」

「要是被做了什么锤烂就好了。在物理上，烂到再起不能」

「哎哟好怕，瑟瑟发抖」

「再说，就算我不那么做，你从风险上考虑，也不会做任何事情吧。你很清楚我在学校里的立场吧？」

「如果做了什么我肯定完蛋了啊」\\

周与真昼压倒性的人望差距加上真昼作为柔弱女性的事实，要是真昼说自己要被周做些什么那周就百分之百没法去学校了。\\

周还没有那么愚蠢和没有节操，以至于即使知道社会性死亡的结局还去做什么。

不如说周自己本身就没这个打算。\\

「再说了」

「嗯？」

「你看上去对我这种类型也没啥兴趣」\\

真昼一脸认真的断言令周不禁苦笑。\\

「要是我就喜欢你这样的呢？」

「那你估计就会不厌其烦地跟我搭话，然后我就会跟你拉开距离吧」

「那我算是被认可了咯」

「嘛，至少觉得你很安全」

「那还真是谢谢了」\\

这样就行了么——尽管周这么想着，但他完全没有打算对真昼做什么，所以没有否定。\\

周自然不会放过这千载难逢的能够享受新鲜的极上美味的机会。他在收下「无害的男人」称号的同时，获得了共进晚餐的权利。
