\subsection{天使大人成绩也很完美}

「周～考得怎么样？」\\

期末考试终于结束，总算熬过了考试地狱的学生们，比平常更加兴奋地在教室里聚成了几团。

周和树也是一样因为考试结束而松了一口气，评判着自己这次的发挥。\\

「嗯？一般吧。差不多还行」\\

听到树的发问，周虽然做出了回答，但其实并没有什么可说的。题目都在考试范围内，只要平时做好复习的话这场考试并不算难。

这次写起题来的手感跟以前并没有什么不同，所以周也没有什么特别的感想。\\

周虽然是个怕麻烦的人，但复习还是基本不会落下。

上课学的内容他大致都懂了，考试也发挥正常。虽然满分还是有些难，但考个八九十分还是没问题的。\\

「然后你年级前三十稳了是吧……你个学霸」

「靠平时习惯啦」

「就你那平时习惯你还有脸吹？」

「再怎么样也轮不到你这个天天秀恩爱不读书的家伙讲」\\

周和树的差距，与其说是头脑，不如说是树在女朋友的身上花了太多时间造成的。

树脑袋也不笨，要是认真起来的话应该也能拿个挺不错的名次。只可惜树把时间都优先花在了千岁身上，结果成绩就比不上周了。\\

「……女朋友可是个好东西哦？」

「对对对对」

「我说啊周，你也去找个咯」

「想有就能有那这世上男儿们也不会流下血泪了啊」\\

这世上想要女朋友而求之不得的人比比皆是，对某些人来说树这句无心之语听上去想必是十分扎心。\\

不过周倒是并没打算对树生气，说到底周现在根本也没有想要个恋人的欲望，于是只管听过便算了。\\

「再说，女朋友咋找啊」

「来个双重约会——」

「然后我和那个幻想的女朋友就会被你俩秀到闪瞎吧」

「那你们也秀啊！」

「你觉得我这性格能干出那种事吗」

「……看样子不行」

「嗯哼」\\

周也对自己这淡泊的性格有所认识。

周有怕麻烦的性格，而且说话直来直去，有些人可能会觉得冷淡，因而给人的印象不算很好。这种性格根本没法找到女朋友。\\

万一真的有了女朋友，关系想必也会很平淡，至少不可能像树那样大庭广众狂撒狗粮。\\

「不是我说，周你至少该找个喜欢的人咯。话说啊，周你要是剪掉点刘海，弄清爽点，整整发型，背挺直了，女生们绝对会刮目相看的」\\

周自认为对自己有正确的评价。即便达不到门胁那种帅哥等级或是树那种稍显轻薄的端整外表，周也觉得自己的外表绝对谈不上丑。

要是周好好打理打理自己的仪表和形象的话，也是有不输同龄高中男生的水准的。\\

不过，周即使好好打扮，他也没有能耐对接近他的人献殷勤。\\

「光凭外表就来套近乎的可都不是什么好货色哦」

「说是这么说，可要是对方对你没兴趣，你也没法了解对方的性格吧？」

「……就算是那样，我现在也没找女朋友的心思」\\

就算找到了女朋友，看见周平常的样子肯定也会幻想破灭吧。

周这人生活不能自立，日子过得邋遢，而且对人还不友好。甚至周自己也苦笑道「不如说要是有女孩子对我感兴趣，我倒还真想看看」。\\

毕竟周嫌与人相处麻烦，性格上就不适合和人交往，因而并没有想要女朋友的想法。\\

而且，现在真昼在自家做着晚饭，万一交了女朋友说不定会酿成惨剧。虽然周完全没有找女朋友的打算，并不会对此感到不安，但是单从这个理由上来说，周也不会想去找一个。\\

周心目中的优先级是真昼的料理＞还没找着的女朋友，而且这个优先级恐怕没法轻易改变吧。\\

「真是个没欲求的家伙……要不让小千给你介绍几个朋友也行哦？」

「你可别瞎操这闲心。千岁她朋友都是群吵闹的家伙吧，光是当朋友怕就够让我头疼的了」

「毕竟周你是个阴暗角色嘛」

「是啦咋地」

「嗯，你要这么说那暂且就算了吧。不过啊，美妙的高中生活，连女朋友都没有，一个人空虚度日，不难受么？」

「不需要，而且感觉很麻烦」\\

虽然周并没有「你把学校生活当什么了」这种较真的思考，但反正女朋友这东西不是非要不可，所以周也没有想着去找一个。

再说了，喜欢的人既不那么好找，也不容易产生结果。\\

「……可惜了啊」

「是是是」

「不过啊，周你要是有了喜欢的人一定会变的哦？」

「你哪来的自信啊」

「就是你这样的家伙，宠起女朋友才会不要不要的」

「随你说吧」\\

周既认为自己绝无可能变成那种甜的发腻的人，也想像不出自己变成那样的情况，于是把树的话当成耳旁风就这么吹过去了。\\

树一脸无奈地看着周……接着，他忽然移开了视线，表情也舒缓了下来。\\

「\ruby{阿树～}{\jpfont いっくーん}，回家吧？」

「哦，小千啊」\\

正好，树的女朋友千岁过来了，两人似乎是约好了一起回家。刚刚周和树聊了这么久，都是在陪他等着千岁。\\

周回过头，便看见一位一头亮茶色短发，带着男孩子气的少女，正满脸笑容地朝着这边——准确来说，是朝着树招手。

那活泼的气氛和明快的笑容，甚至让看着的周感到有些耀眼。她的性格也正如外表，为人友善、活泼明快，好也好坏也好，她都负责着炒热气氛，是个与真昼风格不同的美少女。\\

她跑到这边来之后，露出了笑嘻嘻的表情。

周希望她能就那样别说话，因为，千岁一说起来基本上周都会被欺负。\\

「小千你说是不，周这样的家伙，肯定会宠女朋友的」

「别多嘴」

「咦？什么？周有女朋友！？」

「才没有」

「哎～什么嘛～有的话我还想打好关系呢～」\\

「切」的一声，千岁嘟起嘴，一脸失望。\\

「你那打好关系就是过激的身体接触，我都为我幻想的女朋友觉得可怜」

「咦，原来你有虚拟女友吗？」

「我是说假如有的话好吧！？」

「玩笑啦玩笑～」

「应付你可真够累人的……」

「只是周你体力不足吧」

「是体力连着精神力全被你消耗掉了啦……」\\

比起体力，感觉累的还是精神。\\

本来周平常过着的就是除了熟悉的人以外基本上不说话、不起眼、没精神的学生生活，要被迫跟千岁这种全天精神高涨的生物对话，实在是艰难。\\

即便周的回应有些刻薄，千岁也毫不在意，对着一脸疲劳的周说着「真是不像样呢」，十分愉快地笑着。\\

树也同样笑着给出了「你赶紧习惯啦」这样随意的建议，因此周除了累得叹口长气以外毫无办法。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……在干什么呢？」\\

周回到家吃完真昼亲手做的晚饭之后，洗碗回来就看到真昼在客厅摊开了试卷。\\

洗碗这事是轮班，但周为了不给真昼添负担抢先去洗了，因而这段时间真昼便在客厅里待着。她说是因为如果就这样把事情全部扔给周自己回去，会有些过意不去。\\

「给卷子算分」

「嗯，看得出来」\\

大概是在检查答案，真昼似乎正对着课本确认有没有写错。\\

「话说结果怎么样」

「如果答题纸上没有写错的话就是满分了」

「只能说不愧是你啊」\\

真昼满分的回答太过平淡，让周也没有什么太大的反应。\\

毕竟已经好多次在月考排名上看见真昼那雷打不动的年级第一，周也不吃惊了。\\

本来周就觉得真昼说不定能做到，因此他听见满分也只有果不其然之类的想法。\\

「学习我不讨厌啊。再说我已经提前一年把要学的东西全部学过一遍，所以只要复习就足够了」

「呜哇，太可怕了。不愧是学神……」

「藤宫你学习不也挺上心的么」

「你还知道我成绩啊」

「名次能上榜的话，我都有点印象」\\

看来在搭话之前她就已经在一定程度上知道周这么一个人了。

本以为排不到个位数的人根本就入不了她的眼，不过真昼却不假思索地说出了周上次的排名，看来她还挺关心成绩表的。\\

周会花上一定的功夫学习，其原因，并不在于「学习是学生的本分……」这种较真的脑回路，只不过是家里给出的条件罢了。\\

「毕竟是让我独居的条件嘛，保持成绩这事」\\

家里同意周一个人住的时候，提出了要保证成绩不下滑的要求。

另外还有半年回家一次这个条件，不过关于这一条在放长假时回一趟就行，所以基本上只要保持住成绩家里就不会多指手画脚。\\

「我的成绩也就保持不会给自己造成麻烦的水平而已，比不上你。你超努力的吧」

「……因为不努力不行」\\

真昼轻声嘟哝了一句，低下了头。

虽然她的表情被刘海遮住而看不太清，但肯定不怎么开心吧。\\

不过，真昼很快便抬起头，恢复了平常的表情，所以周就错过了指出这事的机会。

就算是没错过，周也不会去问吧。毕竟那氛围，就像是在忍耐着痛苦一般。\\

时不时地，真昼就会露出这样的表情。

虽然真昼从来不会说自己正因为什么而感到痛苦和厌恶，但她给人的印象便是被一些事物所束缚，挣扎于其中的样子。\\

不难想象，变成这样的原因是家庭环境。\\

因此，周来插嘴干预是不合适的。

周十分明白这是自己这个局外人不应踏入的区域，因而一直保持着作为邻居的适度距离感。\\

周同样有不想被他人提及的东西。\\

他也常常切身体会到，别人干涉私事是件很没礼貌的事情，反而是装做浑然不知时自己会比较感谢。\\

真昼隐藏起刚才的情绪，以平日里清爽的声音说道「我差不多也该告辞了」，接着开始把课本和试卷收进包里。\\

周也不打算挽留，「噢」地简单应着，望向收拾着东西的真昼。

正当真昼把拿出来的东西全部收拾好，从座位上站起来的时候，周突然注意到，在空杯子的阴影处，放着一件不属于周的东西。\\

周伸手拿起来，发现这是每个学生都有的装着学生证的塑料套。

估计是她连着课本一起拿了出来，却忘记收回去了。\\

周看着这印着正面照、姓名、学号、出生日期和血型这些简单信息的学生证，喊住了正在门口穿着鞋子打算回去的真昼。\\

「落下了哦」

「啊，抱歉让你特意送过来。那么，晚安」

「晚安」\\

真昼礼貌地弯腰行礼之后离开了周的屋子。周目送着她，轻轻地叹了一口气。\\

回忆起刚才看见的学生证上写着的出生年月日——特别是月和日的部分，周扶住了额。\\

「……这不就在四天后嘛」\\

要是周没看到学生证的话，恐怕他永远都不会知道真昼的生日。想着要是早些知道的话就好了，周再次深深地叹了一口气。
