\subsection{天使大人想要的东西}

「话说，你有什么想要的东西没」\\

次日，周心想事不宜迟，就在晚饭时试着朝真昼提起了这个话题。\\

说是生日礼物，但周其实也没有什么特别的意思，只是想着平常受了那么她多照顾，所以决定给她送礼物当作回礼。\\

不过，周的问法毫无疑问很可疑吧。

连周自己也感觉这问法既不委婉还很粗神经，开始有点后悔，而真昼却一脸诧异地看了过来。\\

「为什么突然问这个」

「总觉得你一副无欲无求的样子，有些好奇所以问问」

「还是很突然……」\\

虽然周自己也觉得要是再稍稍糊弄一点可能会更好，但说出去的话已经没法收回来了。\\

不知算不算幸运，真昼看上去并没有注意到周在想着生日的事情。

退一步讲真昼也没有料到周会知道自己的生日，所以根本就没往那边想吧。\\

「嗯，需要的东西啊……要说现在想要的」

「想要的？」

「磨刀石呢」

「……磨刀石？」\\

因为得到的回答完全超出了预想，所以周下意识地就追问了一句。\\

不如说，恐怕谁也料不到问女高中生想要的东西会得到这样的回答吧。\\

一般来说，她们渴望的应该都是化妆品啊装饰品啊包啊这类的东西才是。周实在是没法预料到，居然会在这里听到想要研磨金属用的工具。\\

「嗯。磨刀石。虽然我已经有几块了，但果然还是想要目数细一些的，结尾时用的磨刀石呢」

「喂我说现役女高中生」

「请不要在我身上要求普通的女高中生」\\

被这么说，周一时语塞。\\

即使客气点说，真昼也称不上是个普通的女高中生。

光是被称作天使就已经可见一斑，她不但文武双全，甚至连做饭和家务都不在话下。\\

真昼这般那般照顾着生活邋遢的周，那个勤劳的样子都能让人以为是主妇了。虽说她嘴上有点不饶人就是。\\

（就算这样，谁能想到居然会是磨刀石啊）\\

想要的东西居然是磨刀石，这样的女高中生感觉也就真昼一个。\\

「……你不自己买吗」

「其实不是不能买。不过，基本用不大上，而且价格还不便宜，所以才没有买而已。再说其实我已经有目数比想要的粗一点点但也能完成收尾的磨刀石了，所以也并不是很必要吧」\\

真昼随意地说着自己手上有好几块的事情，真无法想象她将来会是什么样子。\\

「……自己磨菜刀的女高中生啊这实在是」

「其实这样的人也是有的哦」

「就算有，我认识的人里也就只有你一个，而且会想要磨刀石的也就只有你了」

「听起来很稀有，挺不错的嘛」

「到底哪不错了啊……」\\

实在太稀有，以至于周完全没搞清楚她的喜好和想要的东西。\\

周已是黔驴技穷，而真昼则歪着脑袋，一脸的不可思议。\\

\vspace{2\baselineskip}

「话说啊，树」\\

因为周对真昼想要哪方面的东西一无所知，只好出此下策，跑去问问树来当参考。\\

按周的预想，既然树有千岁这个女朋友，那么他也应该搞得明白女孩子的心思，像是一般女孩子喜欢的东西想必有个大概的把握。

虽说周不知道真昼算不算是普通，但他推测女孩子会喜欢的东西真昼应该也不至于讨厌。\\

「咋啦」

「树你给千岁送礼物的时候都送了些啥」\\

周想着从树给女朋友赠送的礼物开始问应该可以，便这么发问，可树却向他投以吃惊的眼神。\\

「哎，你小子对谁有意思所以想要送礼吗」

「你看我像会做那种事么」

「不像」

「那不就得了」

「那你干嘛问啊」

「认识的人过生日，参考下」\\

别说是参考，周甚至都想照着就去买了，不过周也没打算明说。\\

「哼～嗯。要说的话还是对方想要的东西最好啊。话说你平常就该调查下啊这事情，这可是关系美满的秘诀啊」

「不是说了不是女朋友么」\\

假想下真昼成了自己的女朋友，周就能感觉到很多危险（主要是身边的杀气）。再说这事本身也是癞蛤蟆想吃天鹅肉。\\

确实真昼在身边感觉很自在，但那只是两个无欲无求的人感到志同道合罢了，完全谈不上恋爱感情。

当然周觉得她很可爱，但并没有打算跟她发展到这样那样的关系。这才是周对真昼怀有的感情。\\

「想要的东西啊……要是不大清楚呢？」

「那就看关系了。要是关系好，送些饰品也不错，但如果关系没那么亲近还是送些小物件或者消耗品比较稳当。要是送花的话应该会开心，不过经常也有收到很难办的情况」

「……你还真了解啊」

「毕竟多少学习过啊」\\

树和千岁并不是一开始就相思相爱，好像是初中的时候开始慢慢拉近关系的。周和他们不是同一所初中，所以不清楚详细的情况，但据说两人是克服了不少难关最后才发展成交往的样子。到现在树秀恩爱的时候周仍然能听到这些事情。

给千岁送礼的时候，树似乎也烦恼了不少，所以看得出他给出的选项都是费了不少心思的。\\

「另外，护手霜应该也还不错」

「护手霜？」\\

听见意外的选项，周开始了思索，而树则一脸得意地笑着解释。\\

「不管哪个年龄层都用得到啦。学生的话上课天天碰课本手容易干，工作的人打字吹空调手干也是常事，家庭主妇的话手泡在水里干活也容易变粗糙。作为礼物总能派上用场」

「嗯……你怎么知道这么清楚好恶心」

「还不是你来问我的」\\

啪的一声，周的背被树拍了下，但由于只是个玩笑，两人便互相一笑置之。\\

（护手霜么）\\

确实，这东西的话应该不会给她添麻烦吧。

虽说晚饭后洗碗的工作周自发地全部包了，不过真昼在自己家肯定还会洗东西，难说手会不会变粗糙。

看她那滑嫩的双手，想必平常也都会保养，那样的话送给她这些护肤品应该不坏。\\

「行，我会参考的」

「对了一会你也去问问小千她吧。有些着眼点应该只有同性才有」

「……哎」

「好啦你差不多也该习惯啦」\\

尽管谈不上讨厌，但周应付不来千岁这样的人。想到要去找她，周就微妙地提不起劲，显得不太情愿，而树则是愉悦地笑着，轻轻拍了拍周的后背。
