\subsection{友人的窥探}

「我说周啊，和送礼那位咋样了？」\\

东西是一起去买的，要说当然也是当然，第二天千岁就来嘿嘿地笑着窥探起周的八卦了。\\

在别的班级的千岁放学后跑到了周的班里来，这还没问题。可是这张笑脸周实在不想应付，巴不得现在就跟他们说句拜拜。\\

「既不是你想象的那种关系也绝对没有那种展开」\\

至少周并没有怀着恋爱感情，也不是因为有什么想法才送的礼物。

真昼收到礼物是很高兴没错，然而根本不存在千岁期待的那种展开。\\

「哎呀你想想，就没什么人能让你那么上心吧。这么看关系肯定不浅，还是女的，八卦八卦咋了啊」

「我们没什么见不得人的关系」\\

树也帮着千岁说话，周没办法只能矢口否认。

真昼开心是开心了，可还有这些麻烦事儿，所以周才想尽量不跟人商量的。\\

周可不愿意填饱这俩人的好奇心，所以回答得很冷淡。树把手撑在嘴边，好像在思索着什么一样。\\

「……嗯。我说啊周」

「咋了啊」

「你是送你邻居了？」\\

虽然树情商高、直觉准，可这种时候还真是觉得麻烦。\\

「……你为啥这么觉得」

「你活动范围里认识的人，还说是受了照顾，那只能是邻居了吧。想想你又不是当地人，又和女生没什么交流。最近人还给你饭吃了，感觉你就是感恩了不是」

「你说是就是咯」

「唔唔……我说周，感觉你最近脸色好的不行啊」

「啊，我也发现了」

「那人给你送饭是不是挺频繁的啊。所以你就送个生日礼物感谢一下？」\\

因为说得太准，周拼了命才稳住自己的表情。

一串推测准得简直就像在现场看到一样，搞得周有时都怕了。树虽然看上去轻浮，实际上很认真而且观察细致，其实还挺受欢迎的。不过真希望他这些优点能只对千岁发挥出来。\\

「你还真敢这么乱猜啊」

「又不知道真相，不就只能脑补了。所以，到底是啥情况？」

「你就猜吧」

「小气的家伙」

「小气——」

「啰嗦」\\

不管他们说什么，周都不准备老实交代。\\

万一说漏嘴了一点点，那最后要是不彻底交代清楚的话——树先不说，现役女高中生这种热爱八卦的生物是不会停止追问的吧。

因为世界上存在着这种没有恋爱都能硬扯上恋爱的神奇生物，所以麻烦麻烦真是麻烦。\\

「简直了」周叹了口气，收拾东西背起包准备回家。

这是战略性撤退，也是为了回避他们的烧心攻击。\\

「拜拜了，你们就甭管别人闲事秀你们的恩爱去吧」

「不用你说也会的哦？」

「……\ruby{树树}{\jpfont いっくん}，我们去跟踪看他和那女的见面吧……」

「哪有你那样在人面前说的，再说压根没你们想的那码子事，跟来也顶多跟到大门口」

「切」\\

虽然千岁嘟着嘴唇很可爱，但是眼神却一副认真样。\\

看千岁这样子，不开玩笑她真做得出来。周瑟瑟发抖地丢下这俩人快步离开了教室。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……好危险」

「什么危险？」\\

周回到家不由得感叹了一句，接着真昼很好奇地问道。

现在这时间要做晚饭还太早，真昼买完菜来了周家里，所以两人正一起稍微休息着。周的自言自语好像是被真昼听到了。\\

顺带一说，今天的她和以前一样。

昨天那笑容是半点都见不到了。她这平时的表情让人怀疑昨天的事情是不是在做梦。

这样才是普通的，不如说周希望她这样。要是再让她摆出昨天那种表情，周是感觉自己心脏要疼的。\\

「啊，怎么说，就是礼物这事，让树他们八卦了」\\

周补上一句「因为之前找树他们商量的」，叹了口气。大概是记住了树的名字的真昼，像是全都明白了一样吐了口气说「啊原来如此」。\\

「嘛，毕竟是藤宫看上去就不会买的东西」

「虽然说不是这个意思啊」\\

周想送女性礼物，这件事本身似乎就让他们觉得不可能是周会做的事情，所以才会有恋爱云云的怀疑吧。

实际上，双方都没有感受到酸酸甜甜苦苦的这种伴随恋爱的味道和感情。\\

「是我这边的事情。真是的，他们瞎想个什么劲」\\

确实，真昼那么可爱，那时是有想摸摸的欲望。这一点周不否认。\\

然而周觉得是个青少年都会这样，说到底周只是再次体会到真昼是个超级美少女然后心跳了几下而已，哪可能是恋爱感情。

就算喜欢她的人格，周也没想过要和她成为这样那样的关系这种夸张的事情。\\

悄悄瞄上一眼，还是一如既往端整的美貌。

然而，并没有昨晚那样的悸动。周再次确认自己并不是喜欢上了她，轻轻叹了口气。\\

要是让真昼知道了周在看她，不知道她会说什么。于是周把视线移回到手机上，忽然看见聊天 App 的图标上已经攒了几个表示未读消息的数字。\\

心想着这大概是树吧，周打开App，结果新消息那儿的名字在周的预料之外。\\

看到志保子这个名字，周皱起了眉头。

这是周为数不多的三位女性联系人之一。

具体来说，就是千岁、真昼，还有——母亲。\\

有什么事啊，周想着打开了她的私聊界面。上面写着周不擅长对付的兴致高涨的文章，内容大概是考试怎么样、生活有没有什么困难之类的这种事情。\\

周不擅长应付千岁，就是因为家里人有个和千岁差不多的……不如说是感觉千岁年纪大了大概就会变成这样。尽管周不讨厌也恨不起来，但就算是亲生母亲，性格上也有些应付不来的。\\

『你爷爷寄水果来了，也给你分一点。礼拜六给你寄过去，那天下午你就呆在家里啊！要是拒收或者不在家的话饶不了你啊？』

「自说自话就把我日程给安排了……」\\

虽然这周六没什么特别的打算，倒是没什么问题，不过这种事情不该早点联系的吗。\\

「怎么了吗？」\\

自言自语似乎给听到了，真昼用平常的表情看着周这边。\\

「嗯，老妈说礼拜六下午要把爷爷给的水果寄来。大概是苹果之类的吧」

「你会削皮吗」

「……削皮器能削吗」

「削是能削……不过会削掉厚厚一层，有点浪费营养呢」\\

「这话像是咱老妈说出来的」这个感想还是咽到心里吧。\\

「大不了连皮啃就是了」

「真粗野啊」

「毕竟麻烦么」

「真懒啊」\\

真昼意见一如既往的直白，周只能露出苦笑，耸耸肩不管了。

真昼虽然一副无语的样子，不过还是认可地说了「嘛反正到了胃里都差不多了」。\\

「对了，不知道烂掉之前吃不吃得完，椎名你要一点么？」

「那就要吧。毕竟水果那么贵\footnote{日本的水果是真的贵。}」\\

真昼说的事情有些成家之后为生活奔波的感觉，不过要说的话她一直就是这副样子吧。\\

「周六是吧，我那天就先做点午饭顺便当做回礼了」

「明明是我一直受照顾啊」

「没事，反正给你做饭我也不讨厌」\\

真昼轻轻地微笑了。

她的微笑让周想起了昨天的事情，周有些尴尬地错开眼睛，简单回了句「……那就拜托了」。
