\subsection{安息之地敌人来袭}

周打算在接过礼物之后立刻将其送给真昼，这或许是一个失算。\\

听到门铃声和「\ruby{周～}{\jpfont あーまね}」这充满俏皮的高声时，周就掌握了所有情况并抱住了头。\\

\vspace{2\baselineskip}

真昼周末来做午饭的提议原本让周求之不得感激涕零，以为这是上天的恩惠。

事实上，真昼做的培根意面也很好吃。浓酱和黑胡椒的刺激相得益彰，美味得不得了。\\

并不是真昼有什么过错。是的，不是真昼有什么过错。\\

有错的是被千叮咛万嘱咐要呆在家，结果还没注意到这事的自己——以及这位超爱惊喜，会做出奇葩行为的，和自己有血缘关系的女性。\\

「……那个，藤宫？不是快递……」

「不是。这是老妈拿着钥匙穿过大门直达了……」\\

回想起来，错误还是在于把这千方百计想来视察的母亲说的话给当真了。

那母亲，不搞点事是不可能的。\\

「……诶，你母亲？」

「我老妈她估计是来看我日子有没有好好过吧……不事先通知是因为怕我会想办法蒙混过去吧」

「哦……」

「你这副赞同的样子让我心情很复杂啊，不过现在这不重要」\\

问题是现在在这里的真昼该怎么办。

要是母亲在大门外，只要让真昼立刻回家就好。然而，既然母亲已经到了家门口，便没法让真昼回家了。

话虽如此，就这样把母亲领进门的话，她肯定会碰上真昼，然后产生子虚乌有的误会吧。真昼肯定也不希望这样。\\

就在周烦恼着如何是好的时候，门铃声的间隔越来越短了。\\

（——啊真是的）

「……抱歉啊椎名，先到我房间去一下吧。拜托了」

「咦，嗯、嗯？」

「这个你拿着，我想办法把老妈支到外面去，之后你就回家吧。真的抱歉不过拜托了」\\

实在是迫不得已，周只好选择隐蔽的方针。\\

虽然真昼做了午饭，不过已经收拾干净了，这一点没有问题。

鞋子藏鞋柜里就发现不了，她带到家里来的毯子之类的私物让她拿进房间里就好。\\

真昼在房间里这段时间，只要周在母亲大致粗查一遍之后求着做饭吃，她应该是会答应的。至于房间的视察，周打算全力拒绝来应付过去。

故意要求母亲做冰箱里的食材做不出来的料理，然后一起去买菜，在这期间让真昼逃离——这就是预定的计划。\\

周告诉真昼「没有其他办法了」，递给她多出来的的钥匙并认真恳求后，真昼虽然困惑着还是嗯地点头同意了。\\

另外，不用储藏室是因为，现在这个季节没空调还是很冷的。

周的房间有空调还有软软的座垫，这样她就不会坐在空空荡荡的地板上，弄得腰疼身子冷了吧。\\

「……那就拜托你了。我现在去应付老妈……」\\

面还没见，周已经觉得很心累了。当周到门前的时候，真昼也静静走进了周的房间。\\

确认真昼进去之后，周不情不愿地开了门。\\

「哎呀周你可真是慢。看你这么精神就好，还以为你睡着呢」\\

很快映入眼帘的，是暑假以来就没见过的母亲。

明明是自己母亲，她的容貌上却体现不出年龄，还挂着家里常常见到的那副笑嘻嘻的表情。虽然说，体现不出年龄的不只是外表，还有行为也是一样。\\

「行了行了精神着呢您就回去吧？」

「你就这么对你妈的吗……好歹我也是花了几小时才过来的，连点慰劳都没吗？」

「远道而来诚为感激，请回吧」

「还说这种话啊。这么不可爱，和修斗一点都不像呢」

「男人要什么可爱啊」\\

虽然周发出了呕吐的声音，母亲——志保子并没有心情不好的样子，呵呵地笑着就当成是叛逆期接受了。\\

「那我进来了？」

「等等，没说让进吧」

「这边可是拿我和修斗的钱租的？」\\

被这么一说，周也没有了反驳和拒绝的余地，只得不情愿地推开大门把志保子迎进家里。

当然，为了不让志保子去寝室，周若无其事地靠在寝室那边走路，将她引导到客厅的方向。\\

「我说啊妈，要来就先说一声。都这么大了」

「哎呀，要是不突然袭击的话，不就看不到儿子有没有好好过日子了么？」

「唔……你看没问题吧，都收拾好了」

「还真是，吓着了。周你在家啥都不会，其实意外地挺能干嘛。真没想到啊」\\

志保子到了客厅环视了一圈，好像赞赏着一样感慨地点着头。\\

当然，收拾好是多亏了和真昼的共同作业，能保持清洁则是靠着真昼的建议和提醒。以上基本都是真昼的功劳，然而现在这没法和志保子说。\\

「皮肤也挺好的，营养也有好好摄取呢」

「……嗯」\\

周稍微移开了点视线，因为这也是托了真昼的福。\\

「菜也有好好做呢……咦，看上去是两人份的？」\\

志保子用涂着指甲油的手指指着餐具的部分。

午饭是两个人吃的，盘子当然也是两人份的。这里是周粗心没注意到，不过志保子眼神也真是好。\\

「因为朋友来了」\\

周并没有说谎。

尽管周不那么确定，不过两人已经建立了接近于朋友关系的交情，周说的这句话应该不算有错吧。虽然说性别没讲出来。\\

周强忍动摇淡淡地做出了回答。志保子回了一声「哦～」好像没接受这套说法似的，又把目光放回了客厅。

总算，勉强糊弄过去了，然而周差点被吓出了一身冷汗。\\

「……算是合格吧……简直好得不像是一个男生自己住嘛」\\

志保子观察了一阵，重复了几次质疑和答复之后，阐述了总评。

某种意义上，这个评价是理所当然的吧，因为大部分事情都有真昼掺和进来。\\

「没发生什么会让妈担心的事对吧」

「是啊，真是吓了一跳。明明在家里时你还啥都不会的，看来是成长了啊」

「……我也是会成长的」\\

周心里自嘲着「哪来的脸这么说」，并做出了回答之后，志保子也笑嘻嘻地称赞了「你也努力了呢」。

因为不是自己的功劳，周心里感到有些隐隐的不好受。\\

然而，由于不可能说出实情，周只能忍着求她回去。\\

生活检查姑且算是做完了吧。

或许不用求做饭也能回去了——周甚至产生了这样的想法。\\

「最后就是检查房间了呢」\\

然而志保子最后投下的炸弹让周不禁瞪大了眼睛。\\

检查房间，也就是私室……寝室的检查。

理所当然的，真昼现在就在里面。要是被发现的话，周很容易就预测到，自己的下场将会比当初设想的两人见面还要凄惨。\\

「喂搞啥啊，就算是是妈也不能进」

「哎哟，是有什么见不得人的东西么」

「正常来说男高中生的房间总有一两个见不得人的东西吧」

「还承认了啊」

「是啊承认了所以别进来」\\

这里必须尽全力阻止。就算面子丢了，真昼的存在也必须隐藏到底。

现在，要是周房间里的真昼给看到了，志保子毫无疑问会一厢情愿地朝着愉快的方向想入非非。这种事无论如何都得避免。\\

就好像固执地不让通行一样，周挡在门和志保子中间说着NO拒绝着。志保子很快就看出房间里藏着什么东西，说着「有秘密不告诉妈了，你还挺像个样子嘛～」而笑嘻嘻地逼近过来。\\

周抱着「虽然有些对不住，但如果到了关键时刻，就算稍微来点硬的也一定要拒绝」的打算，正与志保子对峙着。\\

然而，房间里却发出了哐镗的一声。\\

「周」

「嗯」

「藏着什么啊」

「……和妈没关系」

「这样啊，懂了懂了」\\

志保子嘿嘿的笑容变得更浓了。

这种笑带着不容拒绝的压力。每次看到这种笑容，周都会非常不适，并且反抗的精力也会被削减掉不少。

这已经成了习惯，改不掉了。\\

趁着周支吾时的破绽，志保子把手摆到了门把手上。\\

现在再后悔也为时已晚。\\

为了确认刚才的那声响，志保子从周的旁边绕了过去，打开了房间门。\\

门前看到的是——背靠床边，膝盖上抱着坐垫的美少女。

而且她还眼睛闭着，重复着规律的呼吸……简单来说，就是正在打盹的真昼。
