\subsection{天使大人被气势压倒}

打盹本身这事是常有的。

位置上是开着空调的暖和房间，时间上是刚吃饱了午饭，光这两条对打盹来说已经是充足的环境了。

虽然会涌现「正常来说会在男人房间睡着吗」的疑问，不过她姑且把周认识成了无害生物，说不定是不小心睡着了吧。\\

这也怪不得她吧。不出声傻傻待着也挺无聊的，而且总有些事是没办法的。\\

周抱头烦恼的原因，是母亲志保子过来的时候遭到目击，而且还是在这个状态下。\\

百分之百会被误会的。

要是站在别人的角度，周自己也肯定会误会，觉得两人关系已经好到能进房间还大意到打盹的程度。\\

周脸上抽着筋瞄了母亲一眼。她看真昼的眼神十分灿烂。听到了「哎呀哎呀可以可以」这样的心声大概是错觉吧。\\

「哎呀真是的，找了个这么可爱的女朋友啊！周还真是不能小瞧啊」\\

志保子「呀」地发出了一道不符合这年龄的高亢声音，让周的头开始疼了起来。\\

完全被误会了，而且还进入了兴奋状态。

就算假设儿子带了女朋友来，一般也不会那么高兴的吧。

然而现在志保子就是这么高兴，理由肯定是因为志保子喜欢可爱的东西没错了。\\

虽然周已经见得习惯了，然而每次看过去真昼都还是那位拥有极品美貌富有魅力的少女。\\

天真无邪的睡脸没有防备，可爱到让人不禁想去摸摸。

抱着周的垫子睡得香甜的那个样子，强烈勾引起周不太想大大方方说出来的那类欲望。\\

像那样的，连已经看惯的周都赏识的美少女，在志保子眼里是儿子的女朋友（暂定）。

恐怕这让她情不自禁兴奋起来了吧。\\

「莫非不让妈进来是因为女朋友在里面？不知不觉你也成了个男的啊」

「才不是咧！从头到尾都不是！才不是什么女朋友！」

「哎，不用找借口的哦？只要你挑的，妈都不反对」

「哎所以说不是这个问题！不是交往关系啦！压根就不是！」

「说啥不是的，房间都进来了哇」

「还不是您老人家来的这么突然啊！就算只在客厅您不也得误会嘛！」

「最根本的问题是，周要是没这意思也不会把女孩子领进家里来，女孩子没这意思也不会跑到对方家里去的哦？」\\

被这么一说，周使劲思考着反驳的论据却难以寻得。\\

正如志保子所说，周基本上把家当成自己的领域，不怎么愿意别人进来。

虽然一开始让真昼进来是因为没挡住她那架势，不过在那之后，就算不考虑做菜这事，说到底也是因为周中意真昼的性格才像这样放进家里来的。\\

（要说喜欢的话，确实是喜欢没错啦）\\

对周而言，真昼这个少女就算不考虑外表也是很中意的。\\

她有着学校里不表现出的辛辣耿直，同时还不坦率的这种矛盾的性格；她看似冷淡无情实则爱照顾人；她说话的措辞仿佛达观一样；她被出其不意的时候会慌乱地露出与年龄相符的样子；她极为偶尔地会露出天真无邪的笑容。周觉得以上这些全部都是真昼的魅力。\\

虽然说要问是不是恋爱感情的话周会予以否认，但至少她是很有魅力的少女。\\

「虽然有作为友人的好意，但可别把对异性的好意全当成恋爱了。再说，这家伙也没这意思」\\

他们的感情并没有甜到能让周老实赞同志保子的说法。说到底，真昼也不愿意被误会成对周有意思吧。\\

「这可说不准哦？是不是觉得自己能理解女孩子复杂的心情，自以为是了？」

「要怎么说才明白我们不是这种关系啊……椎名，求求你起来吧……」\\

就算说了千言万语，志保子也是不停把话题引向恋爱的方向。周烦恼地按着额头。

希望能快点起来，认真的。\\

「嗯……」\\

或许许愿起了效，又或者是被闹醒了。\\

真昼缓缓抬起合着的眼皮子，发出甜甜的声音抬起脸来。\\

亚麻色的头发顺着肩膀滑落下去。

焦糖色的眼睛朦朦胧胧水汪汪的，那副样子怎么说呢没有戒备到了不好意思直视的程度。\\

可能是意识还微妙地没有完全觉醒，真昼睡眼惺忪地仰视着周，让周微妙地错开了视线。\\

「椎名，睡着这事先不说，现在我被误会了，来帮忙解释一下」

「误会……？」

「我说咱家女朋友啊，你名字叫什么？」\\

真昼还是那副水灵灵的样子思考着那句话，志保子则毫不客气地靠近过去露出了老好人一样笑嘻嘻的表情。

面对这无忧无虑的笑容和亲善的眼神，真昼好像还在刚醒来的混乱中，肉眼可见的惊慌失措着。\\

「诶，那，那个」

「初次见面的时候，互相报出名字是很重要的呢！」

「诶，椎，椎名真昼……」

「哎呀小真昼，名字好可爱呀！我叫志保子，别客气直接叫名字就行」\\

在气势所迫之下不禁报上名字的真昼往周那边看过去，好像在求救一样，而周自己还巴不得别人来救他，实在是帮不上忙所以摇头拒绝了。\\

因为是自家的老妈，所以周很清楚，一旦失控起来就停不下来的。\\

看她对真昼兴致勃勃的，大概是想和真昼彻底交流到最后吧。

也不知道她有没有注意到真昼这个最要紧的人正在困惑着。\\

「那，那个，母亲\footnote{日语原文为 {\jpfont お母様}，是一个可以称呼对方母亲的敬称}」

「噢！已经认我当妈了啊！」

「藤宫！」

「我和周都姓藤宫，对吧周」

「妈啊椎名头疼着呢」

「周，女朋友不用名字喊可不行哦？」\\

因为志保子实在不听人说话，周皱起了眉头，但志保子没有介意的样子。看志保子这嘿嘿笑着的样子，该说她是胆子大呢还是脸皮厚呢。\\

「那，那个，志保子」

「啥啊？」

「我，我和藤宫——」

「你说哪个藤宫？」

「……周、周君不是那种关系」\\

在志保子这假惺惺的话下，真昼明显一副狼狈样但还是努力否定了。

因为志保子的催逼，真昼犹犹豫豫地喊了周的名字并窥视了几眼，而成功让真昼喊出名字的志保子露出了满脸的笑容。\\

「噢，那就是今后会变成这种关系吗」

「呃，那，那个，不是」

「哎呀我真是的，是不是当电灯泡了」

「那，那个，让我好好说清楚！我和周、君，不是那种关系，只是在一起吃饭，那个，就是因为周君不会做饭」

「你能当个好老婆呢，小真昼。咱家这周啊家务活不会干还得一个人过日子。如果是那样的话务必要支持他啊」

「啊，那个」\\

我觉得真昼尽力了。

然而，要顶住志保子这势头把事情说清楚，这种事情大概是做不到的吧。\\

定期来家里，亲手下厨做菜，一起在桌前吃饭，听到这些的时候志保子眼神变得更灿烂有气势了。

事已至此，周是阻止不了志保子了。能阻止的大概只有父亲修斗了吧。\\

「……椎名，放弃吧。妈一兴奋就不听人说话的」

「怎么这样……」\\

已经到达大彻大悟的领域的周早早放弃了解释，选择了围观母亲的失控。
