\subsection{天使大人感到羡慕}

「话说周还真找得到这么漂亮一女朋友啊，妈都吓到了」\\

两人同时闭口不言。周是因为疲于否定，而真昼则是由于不知所措。

志保子将这一沉默视为肯定——不如说是不管两人怎么说都会被她视为掩饰难为情的肯定——以毫不掩饰好奇的眼神盯着真昼。\\

「怎么样，小真昼你看周有在好好过日子吗？」

「嗯……那个……至少死不了人吧……」

「你倒是说点好话啊」

「可是我一开始来的时候房间那么脏」

「要不要那么严格，现在有保持干净吧」

「那不是因为我有帮忙打扫吗」

「关于那些，嗯，我是真的很感谢你啦，饭啊打扫啊什么的」\\

在这些方面周对真昼是抬不起头的。

正因为有她在，周才得到了现在舒适的生活，即使要下跪谢恩，周也会毫不犹豫地去做。但由于真昼不喜欢，所以周并不会真的这么做，不过周自己是有打算在平日里尽可能努力以慰劳真昼的。\\

只是，志保子把这段发言往不太好的方向理解了。\\

「我说周，不只是这次，平时也一直让真昼帮忙啊，真是个让人头疼的孩子……那个说法，难道你们是在同居吗？」

「不是！怎么样才能想成那样啊！只是住在隔壁啦！」

「哎呀，那就是命运的邂逅呢！真好啊周，能有个这么漂亮能干的姑娘照顾你」

「漂亮能干是没错啦但是命运的邂逅什么的我有意见」

「多浪漫啊不挺好么」

「我说的不是这意思！是说我们根本就没在交往！」%参考

「哎哟哎哟」\\

志保子肯定以为周是在难为情，而周的脸则是真的快要抽筋了。\\

自己的母亲总是将事情一厢情愿地解释成能作为自己美好妄想的食粮的那种东西，而不知被这样的母亲烦恼了多少次的儿子，发出了这几个月以来最沉重的叹息。\\

至于被这惊人的气势压倒的真昼，则是交替看着周和志保子，明显一副不知所措的样子。\\

「小真昼小真昼，虽说这可能是咱做家长的偏袒自家孩子，周啊虽然嘴巴毒而且不坦率，不过他其实很诚实很绅士的，你可以当作买到了件好货哦。但因为他还没有女性经验，这一方面就需要小真昼你自己好好把握了」%把握感觉不太对，

「你在说啥呢赶紧闭嘴吧妈」\\

后半部分是相当多此一举的补充。\\

「我说的不都是事实嘛。倒是周之前为什么不找个女朋友啊，明明长得和修斗一样外表也还不错的。还是因为太土了吗」

「要你多管」

「给小真昼看看你帅的一面如何？」

「不给而且这家伙也没想看」

「又来了又来了。啊，要不小真昼把他打扮成你喜欢的样子？只要打扮起来的话周也挺好看的」\\

看着志保子笑嘻嘻地推销着周，或许是因为束手无策，所以真昼只露出了个含糊的笑容。%这样改有比较中文吗

能让那个沉着冷静的天使大人畏缩到如此地步，在某种意义上，志保子或许非常厉害。\\

「妈，椎名她真的很困扰啦。话说你赶快回去吧」

「让母亲回去，你还真是长大了啊。嘛不过打扰了你和女朋友甜蜜时间也是事实，我差不多也该告辞了吧」

「真的赶紧回去吧」\\

周已经疲于坚决否定，而真昼想必也被志保子这兴致搞得很心累吧。\\

往真昼那边一看，她似乎也稍微有些疲倦。

这也是当然的。她基本上是个文静的姑娘，却被迫参与到了这情绪高涨得连亲儿子都会感觉到累的对话当中来了。\\

周在心里做下稍后慰劳她的决定，同时对着志保子往门外甩着手。志保子则回了一个微微不满意的表情。

即便如此，志保子也没说要留下，应该是姑且顾虑到了这边的意思。虽说这顾虑明显是在错误的方向上。\\

「啊，小真昼也交换下联系方式吧。咱家周的生活方式之类的各种事情，之后都跟我说说」

「哎，好、好的……？」\\

在最后，志保子还建立起了这让周想要求饶的联系，使周捂住了自己的额头。\\

真昼无可奈何地顺着这势头用手机交换了联系方式。

毫无疑问，这样一来志保子也会开始多管起真昼的闲事吧。\\

（真的抱歉了）\\

看着志保子满面笑容地握住真昼的手嘱咐着「周就拜托你了」，周便决定稍后给父亲发条消息说「求求你把妈控制一下吧」。\\

\vspace{2\baselineskip}

「好累啊……」

「抱歉来了阵台风」\\

尽管志保子的滞留时间不长，但两个人已经精疲力尽，并排坐在了沙发上。

周扑通坐下，捂着脸，长叹了一口气。真昼虽然坐得有些拘谨，但平时挺得直直的背也比往常要弯曲。\\%感觉第一句的坐下跟前面的坐在沙发上有点重复…

「真的抱歉，误会没解开就让妈回去了」

「没事，毕竟没有什么损失……」

「啊损失还是有的……看我妈那样子是中意起椎名了……估计之后会管你不少闲事……」\\

在这一点上，周由于给真昼添了麻烦，所以真的很对不起她。

首先是儿子的女朋友（误会），再加上志保子喜欢可爱的东西，恐怕志保子是中意真昼得不得了，所以会想好好的关照她吧——甚至到了多管闲事的等级。\\

「志保子真的很重视藤宫呢」

「说好听点是这样，说难听点就是缠人……」\\

虽然这和溺爱还是不一样的，然而志保子对周的疼爱也并非周的所愿。

因为也有周太邋遢的过错，所以周并不太好提太多意见，但即使如此周也觉得她管得太多了。\\

周对母亲很感恩也很重视，但坦率来讲，他同时也觉得很麻烦并且希望保持距离。\\

「……真好啊」\\

周看着低声细语的真昼。\\

「哪里好了」

「你母亲，虽然这么热闹但是挺温柔的」

「那该叫又吵又过度干涉吧」

「……就算那样也好啊」\\

真昼不是在客套，而是真的露出了羡慕的表情。她用几乎要消失的轻轻淡淡的声音嘟哝了一句，然后垂下了眼帘。

一望而知，她的表情忧郁而昏暗。仿佛一碰就会崩坏的那副样子，无论谁看到都会觉得柔弱。\\

真昼表露出的柔弱与虚幻，看上去绝不仅仅只有疲劳。这样的她似乎感受到了周的视线，忽然抬起头轻轻地微笑了。%这句感觉因果关系有点不对，直译的话，她脸上表露出看上去绝不仅仅是因为疲劳的柔弱与虚幻 

真昼恢复了往常的表情，仿佛在说什么事都没有一样，然后罕见地把身子靠在了沙发的靠背上。\\

「小真昼，啊」

「……怎么了啊，突然来这么一句」

「不是……只是感觉好久没有人叫我名字了。一般都是叫姓的」\\

没人用名字称呼那个人气爆棚的天使大人，令周感到有些意外，不过这应该是周围人都觉得用名字称呼真昼太过惶恐而不好意思吧。

因为她在学校是天衣无缝的天使大人，周围人不敢那么随便叫她。

还有，用外号称呼她的人倒是不少。虽然她本人讨厌得要死。\\

「要是没有好朋友的话，也就爸妈会叫了吧」

「爸妈才不会呢，绝对的」\\

真昼以冷淡的声音做出了秒答。\\

周不由得往真昼的脸看过去，却发现她的表情上没有任何的颜色。

她面无表情，仿佛一切都脱落下来，甚至可以视作无机物一样。或许缘于其端正的美貌，周甚至还产生了眼前是人偶的错觉。\\

然而这也只是一瞬。真昼注意到周的视线后，收起了这张无表情的脸，眉毛低了几分，像是有什么困扰一样。\\

「……总之，就是很少见了」\\

小声嘟哝了一句后，真昼轻轻吐了一口气。\\

周早就已经看出来，真昼和父母相处得不好。\\

触及父母的话题时，真昼偶尔会露出冰冷的表情。「没和父母出去吃过饭」、「讨厌生日」，从这些发言就很容易想象她的家庭环境有问题——然而，周哪里能想象出，父母连她的名字都不会喊呢。\\

『……真好啊』\\

方才的那句细语，究竟是以何种心情编织而出的呢。\\

「真昼」\\

自然地，周说出了他未曾叫过的名字。\\

真昼焦糖色的眼睛啪地眨了一下。

或许是因为出其不意，真昼像是在发呆一样，显露出了隐藏于平时的态度和表情里的某种稚嫩。用茫然自失这个说法来形容她，大概很贴切吧。\\

「叫个名字谁都可以吧」

「……说的也是」\\

周生硬地补了一句之后隔了一会，真昼露出了淡淡的笑容。

那微微安心的笑容，在周的心里泛起了涟漪。\\

「……周君」\\

自己的名字被小声叫了出来，让周心里的涟漪更大了。\\

到刚才为止，或许是因为真昼只有面对志保子才这么叫，所以周没怎么挂在心上……然而，像现在这样，被真昼面对面叫出名字之后，周胸中就翻滚起了一些痒痒的、让人心焦的东西。\\

「在外面请不要这么叫」

「……这种事情知道的啦。倒是你别在外面说漏嘴了啊」

「知道的。这是秘密嘛」\\

周无法直视一脸微笑的真昼。\\

于是，周简单地回了一句「噢」，假装要改变姿势而往旁边看去，逃开了她的笑脸。
