\subsection{钥匙的去向}

周六母亲的突然来袭之后，周和真昼互相的称呼发生了改变，但除此以外并没有什么大的变化。

并不是说关系突然变好了。不过，随着称呼变得亲密了一些，真昼的态度也多少软化了一点。\\

「……那个，周君」\\

周日傍晚，比平常来的更早的真昼，脸上一副微妙的尴尬——或者说是困扰的表情。\\

虽然让她进来了，但真昼这不明不白的态度还是让周一脸困惑。

周想过是不是对直呼名字有所抗拒，不过真昼叫周名字的时候倒是毫不犹豫，所以大概原因另有所在。\\

总之两人都先坐在了沙发上。周看向真昼，真昼则从裙子的口袋里掏出一块手帕。\\

正当周想着突然怎么了的时候，真昼仔细地将四角叠好的手帕展开，周看见了在其中包着的亚光色的钥匙。\\

「……把钥匙还给你。昨晚结果还是没有还成。那个，不小心忘记了错过了还你的机会……很抱歉，这样」

「这样啊」\\

看起来是因为就这么把钥匙拿回了家心里过不去的样子。\\

搞明白真昼这样子是怎么回事的周，看向放在手帕上的钥匙。\\

仔细想想，真昼差不多是每天都会来这边做晚饭。虽然周会去给开门，不过要是周回家时绕个路，或是手上正忙着停不下来，真昼就得在门外等一会了。\\

现在这个天气站在门口等着，对女性来说估计就有点不妙了。

听说对女性来说，身体受凉是大敌，而且设身处地想想，周自己杵在门外也不怎么舒服。\\

反正差不多每天都回来，那让真昼拿着钥匙，对周来说也不坏。\\

「虽说你就这么拿着也行呐」

「唉？」

「等什么时候我们没关系了再还我也行」\\

嘛要照这么说周要是把钥匙给了真昼，那就可以受她一段时间的照顾了，可真昼还是不安地看着不接下钥匙的周。\\

「但，但是」

「不如说每次都跑去开门好麻烦」

「真话说漏嘴了哦」

「反正你也不会乱用咯」

「你要那么说那确实是那样……」\\

再怎么说，从她那得到晚饭和来自己家做饭也已经有一个多月了，周觉得真昼的人品自己也算理解了。\\

真昼她首先富有常识和良知，性格上不会做坏事。

就算她拿了钥匙，想必也不会干出把钥匙给别人或是在周不在的时候跑来偷偷做些什么这些的事情来吧。算是可以相信的人。\\

「每次都按完门铃等着你不觉得麻烦么」

「就算那么说，你太没有警戒心还是让我担心」

「我是因为信任你才给你钥匙的来着」\\

听到周这句话真昼瞪大了眼睛，又一时语塞般，皱起了眉。

真昼的脸上浮现出困惑，以及另一种难以名状的表情。\\

嘛周这边把钥匙给真昼只是为了省点事，要是真昼她不愿意的话那就老老实实收下吧。\\

而真昼则是稍稍来回看了钥匙和周一会，然后叹了口气。\\

「……那好吧。我暂时收下了」

「嗯」

「……周君真是的，都搞不明白你是心大还是粗心了」\\

对以稍稍带刺的声音抱怨着「真是的」的真昼，周只得苦笑。\\

「这才是我的风格嘛」

「这种话才不是自己说自己的时候用的」\\

哼～地，真昼以冷淡的声音指正，结果却反而让周笑的更灿烂了。\\

看起来真昼已经习惯了和周进行这种没营养的对话。

再说都已经互相直呼名字了，还没习惯反而有些不可思议。\\

虽然被真昼那饱含无奈，似是在说着「拿这人真是没办法啊」的眼神看着，但周却并未感受到冷淡，反而查觉到一丝丝温暖。

真昼也明白周那是在插科打诨吧。\\

「那我就不犹豫地用了啊。在你家做了什么我可都不负责哦」

「比如说？」

「……突然打扫屋子吓你一跳？」

「那还真是感激不尽啊」

「预先做一堆吃的把冰箱塞满？」

「然后早饭也有得享受晚饭菜色也会增加咯」\\

真昼的恶作剧实在是和平——不如说是求之不得，因而对周来说反而是大欢迎。不过恶作剧被轻易化解的真昼则是微妙地有些不服气。\\

想要威胁方法却全都不起效果，反而如实地反映出了真昼的善良，实在是令人愉快。\\

「总觉得被当成笨蛋了」

「我可没这么干」\\

看来再笑下去真昼就真要闹别扭了，虽然也想看看真昼闹别扭的样子，不过周还是收起了笑容默默地看着真昼。\\