\subsection{圣诞的过法}

「我说周，在你家开个圣诞party可以吗？」

「不可以」\\

周一口回绝掉唐突的提议之后，千岁的脸蛋显而易见地鼓了起来。\\

平安夜就快要来临了……对与家人分开并且孤单一个人的周来说，这个节日跟他并没有多少关系。不过千岁和树似乎是想和周一起过，才这样来发出邀请的吧。\\

千岁午休时间特意赶来周和树的教室做出了如上提议，而她现在正因为周的秒回而鼓着脸蛋。\\

「有啥不好的啦反正周你也是一个人……啊，莫非是女朋友」

「没有没有不存在的」

「那有什么问题啦。还是你不愿意？」

「周要是不愿意的话那就算了吧」\\

他们这样做，也是以自己的方式为朋友着想着吧。

虽说，估计也有个原因是他们想要一个能自由自在秀恩爱的地方。\\

他们露出这样抱歉的表情周自己也过意不去，而且周也并不是讨厌开圣诞party。

周之所以不情不愿的，是因为在私人场所看到他们那激烈得不同寻常的身体接触很羞耻，另外还有要跟真昼说明得花上一些功夫。\\

要是说得极端点的话，只要事先跟真昼说好在他们离开之前不要到家里来，再把平时真昼存在的痕迹消灭就好了。\\

「也不是不愿意啦……行了行了，24号对吧？估计天黑之前就会解散的，那之后你们再去两个人你侬我侬亲亲热热。千万别在我家撒太多狗粮啊」\\

周也不至于非要拒绝，于是就答应了，然后千岁的脸上就变得笑嘻嘻的。\\

「没法子，就这样凑合吧」

「你以为你谁啊」\\

因为千岁嘴上说得有些嚣张，周就没什么顾忌地捏了她的脸。然后千岁有些口齿不清地说着「疼疼——阿树～周欺负我～」开始求救了。\\

「喂，周你别欺负小千啊？她的脸只有我能捏」

「行行你就帮我好好捏捏她吧」

「交给我吧」

「别啊～！」\\

周想着这应该也能给他们个借口亲热，便把捏脸的机会让给了树。不出所料两个人果然开始捏脸嬉闹起来了。

被捏的千岁实在是一脸高兴的被捏样儿，周看着这场面耸了耸肩。\\

「……我能回去吗？」\\

当然说是回去这也是自己的教室，不过在被秀一脸之前周还是想要和他们保持点距离。\\

「不可以～。不好好做安排可不行。蛋糕和午饭都得准备！」

「我可不会做啊」\\

再怎么说周也做不来圣诞用的午饭。

真昼的话估计普普通通就能做出来，然而没办法拜托她帮忙吧。\\

周连连摆手表达自己做不来，不知为何千岁则是凝视着周。\\

「咋了啊」

「就是感觉你不会做饭怎么变得这么健康啊」

「这种事情怎么都无所谓吧」

「算了算了小千，周也有他的情况吧」

「哎～，阿树你不也挺想知道的」

「他说之后会告诉我的」

「我没说过」\\

周使劲瞪了一眼树告诉他别自说自话做下约定，树则好像是故意似的放声大笑了起来。

不会缠着不放是他的优点，不过偶尔会像灵光一闪一样开人玩笑也是他不好的地方。\\

「真是的……不过，饭叫个外卖就好了吧。蛋糕倒是得先预约」\\

先不管树对自己的窥探，周提出了一个现实的建议。

要说当然也是当然，周自己又做不出蛋糕，而且饭菜也做不来，那么自然就该准备现成的东西吧。\\

「啊，那我要吃披萨～！蛋糕我去老地方预约了啊，现在应该还能预约」

「圣诞不该吃烤鸡吗」

「阿树不也更喜欢披萨嘛」

「那倒是。还是小千了解我」

「哎嘿嘿～」\\

虽然他们自说自话就决定吃披萨了，不过周自己也并不讨厌披萨，而且披萨也挺有party气氛的，所以周觉得也没什么不好。

照这节奏，午饭估计就定下来是周和树经常点的那家披萨宅急送了吧。\\

听到披萨，周忽然想起了真昼。

真昼像小动物一样啊呜啊呜嚼着吃披萨的样子，让周觉得有种神奇的可爱，这应该是因为周平时看到的一直是她优雅吃饭的样子吧。\\

想起前日还喂蛋糕给真昼吃，周感觉脸上自然就带了点热意。\\

（以后再也不做那种事了）\\

互相喂食这么羞耻的事是再也做不出来了吧。他们又不是树和千岁那样的亲热情侣，应该也不会再有机会了。\\

「……周，怎么了？」

「啊，没事没事。那预约蛋糕就交给你了」\\

一瞬间，周想起一些事情而有些恍神。千岁对此感到诧异，担心地探出身子看向周那边。于是，周连忙把那件事情赶出脑子，恢复到了平日里的面孔。\\

「好嘞～！披萨我也去约啦～！」\\

听着千岁兴高采烈的声音，周决定回到家之后向真昼询问圣诞节的安排。
