\subsection{天使大人与意外的相遇}


% 「メリークリスマス！」\\
「Merry Christmas!」\\

% そしてやってきたクリスマス。
然后，到了圣诞当日。

% 学校は既に冬期休暇に入っており、恐らくみな思い思いの過ごし方をしているであろうこの日、樹と千歳は荷物を抱えて周の家に集合していた。\\
学校已经放了寒假，在这想必大家都按着自己的过法度过的日子，树和千岁抱着行李聚在了周家里。\\

% 時刻は十三時頃。
时间大约十三点。

% テーブルの上には既に宅配を頼んだピザやジュースが並んでいる。こんな時間になったのは、予約していたといえどクリスマスの混雑には敵わなかったので遅れてしまったからである。\\
外卖点的批萨和果汁已经摆在桌上了。拖到这个点，论原因还是圣诞节订单太多，就算预约了也无济于事，送达的点还是迟了。\\

% 昼食にするには問題ない時間であるし、二人も昼を過ぎてからやってきたうえ、そう待ってもいないため、皆気にした様子はなかった。\\
但是这个点吃午饭也不算晚，况且两人也都是过了晌午才过来，没等太久，所以都不怎么在意。\\

% 「はいはいメリークリスマス」
「好好好merrychristmas」

% 「周ノリがわるい！　もう一度」
「周说的好应付！再说一遍！」

% 「Merry Christmas」
「Merry Christmas」

% 「発音よく言ってるけどやっぱりノリ悪いね？」\\
「虽然发音很标准但还是觉得好应付哦」\\

% 元々テンションが高い千歳と一緒にしないで欲しかった。\\
周本来就不大想跟活泼喧闹的千岁待一起。\\

% 樹はこれでもテンションはあげている方だと気付いているので千歳をなだめつつ、いつものややチャラいながらも爽やかな笑みを浮かべている。\\
注意到周是在勉强附和着千岁的树，一边哄着千岁，露出了平常那爽朗而略带轻浮的笑容。\\

% 「まあまあ。そんな事はいいだろ、とにかく食って遊んで寝ようぜ」
「嘛嘛。这种事随便了啦，总之吃饱了玩玩够了睡咯」

% 「うちで寝んな馬鹿」
「别睡我家，蠢货」

% 「冗談だよ。寝るならちぃんちで寝るし」
「开玩笑啦。要睡也是去千千家了啦」

% 「親が居ない内にしとけよ」
「记得要趁父母不在啊」

% 「えー、周ったら何すけべな事考えてるのー？」\\
「哎～，周你是不是在想什么色色的事情～？」\\

% にやにや笑いの千歳はスルーしておき、周は食器とコップを取りにキッチンに向かった。\\
周无视掉一脸坏笑的千岁，走向厨房去取餐具和茶杯。\\

% 千歳はつまらなそうに唇を尖らせたものの、手伝うーと言いながら周の後ろをついていく。\\
千岁虽然撇着个嘴一脸不悦，但还是说着「我来帮忙～」跟在了周的后面。\\

% キッチンは、当然ながら綺麗に整理整頓されている。最早真昼のテリトリーであるため、彼女が使いやすいように各種道具や調味料が並べられていた。\\
不必说，厨房自然是被整理的干干净净。毕竟这已经算是真昼的领土了，自然各种道具和调料也都按她方便被排的整整齐齐。\\

% 「意外なまでに綺麗だね」
「还真是意外的干净呢」

% 「そりゃどーも」\\
「谢夸～」\\

% 適当に流して食器棚から小分け用の小皿やらコップやらを取り出して千歳に半分ほど渡していると、千歳は食器棚をじーっと見つめていた。\\
周适当应付着千岁，从餐具柜上取下分批萨用的小盘子和杯子，分了一半递给千岁，却发现千岁正盯着餐具柜看。\\

% 「……なんだよ」
「……咋了啊」

% 「べつにー？」\\
「没啥哦～」\\

% にまー、という笑みに何だかねっとりとしたものを感じたので背筋を震わせつつ、あくまで無視の方向を決め込む。
看见千岁咧开嘴的笑脸，周莫名地感到一阵不妙，决定坚持无视千岁。

% ものすごく彼女の中で多大なる誤解的な何かをされている気がしたが、口にはされていないのでそれが何かまでは分からないのだ。\\
虽然周注意到了千岁心里似乎产生了一个不得了的误解般的什么，但因为她没有说出口，周也没法确定到底是啥。\\

% ほんのり上機嫌になっている千歳に頬をひきつらせつつ、周と千歳は樹が待つリビングに戻った。\\
心情变得有点愉快的千岁，和看着那样的千岁不禁面部抽搐的周返回了树待着的客厅里。\\

% \\


% 「しかしまー綺麗だねえ部屋。広くてゼータク」\\
「不过嘛～这屋子可真整洁啊。还大的吓人」\\

% 部屋に置いたオーディオから流れるクリスマスっぽい音楽を聴きながら食事をあらかた摂り終えたあと、一息ついた千歳は三人しか居ないリビングをぐるりと見回して呟く。\\
听着屋里音响传出的圣诞风的音乐，买来的食物都被吃的差不多的时候，正稍稍休息下的千岁环视着这只有三个人的客厅小声说到。\\

% 広いのはここを借りている両親のお陰であるし、綺麗なのは真昼が掃除を手伝ってくれたからなのであまりコメント出来ず「そりゃどーも」とだけ返すに留めておいた。\\
宽广是多亏了租下这里的父母，而整洁则是仰赖真昼过来帮忙打扫，因而周也没什么好回复的，只好答了一句「嘛谢了」。\\

% 「まあ一時期すごかったよなー。よく綺麗になったもんだ」
「嘛～有一段时间可是超乱的嘞。现在倒是变得挺漂亮了嘛」

% 「うっせ」
「啰嗦」

% 「うんうん、女の匂いがするねー」
「嗯嗯，总觉得有股女性的气息呢～」

% 「何でそうなる」\\
「那什么鬼」\\

% 部屋が綺麗になった、から何故女の存在に繋がるのか、周にはちっとも理解出来なかった。\\
屋子变得干净，怎么就跟有女性扯上关系了，周一时间有点没法理解。\\

% 「んー？　何となくかなあ。周の性格的にちょっと掃除の仕方が違うかなって。本の並べ方とかコードとか傷まないようにまとめてたりとかもあるんだけどさー。周の趣味じゃなさそうな食器幾つかあったんだよねー」
「嗯～？大概是直觉吧。屋子的感觉跟周的性格对不上啊。书摆放的方法啊电线的走法啊不让东西损伤摆在一起啊这些的。另外还有一些跟周的兴趣对不上的餐具这些～」

% 「……母さんのだし」
「……我妈干的」

% 「ふーん？」\\
「呼～嗯？」

% 一応奥の方に仕舞っておいたものの、食器を取り出す時に千歳に見られていたらしい。
尽管那些东西都被放在了最里面，不过看来拿餐具的时候还是被千岁看到了。

% 周の食器だけでは足りないので真昼がいくつか自宅から持ってきていたのだが、まさかそういった細かいところによくもわるくも大雑把な千歳が気付くとは思わなかった。\\
因为光是周这有的餐具还是不够，真昼便从自己家里带来了几样，但周还是没有料到平常那么粗神经的千岁会注意到这样的细节。\\

% 「ま、別にいいんだけどー？　ねーいっくーん」\\
「嘛，反正也没差？呐，树树～」\\

% 微妙に反応が遅れた周を意味深に見た千歳は、にっこりと笑って樹にもたれかかる。
意味深长地看着微妙地迟疑了一下的周的千岁，满脸笑容靠向了树。

% こうしてくるのはいつもの事らしく、特に驚いた様子もなく千歳に手を伸ばして膝の間に座らせていた。そのまま彼女の体を包んでいるので、なんというか非常に直視しにくい。\\
似乎这已经是常有的事，树并不怎么惊讶，而是把手伸向千岁让她坐在自己膝间。这样把千岁抱住的姿势，对周来说莫名地难以直视。\\

% 「人んちであんまいちゃつくな」
「在别人家这么秀有点过分啊」

% 「うらやましいー？」
「羡慕啦～？」

% 「別に」\\
「那倒没」\\

% 羨ましいというよりとにかくいたたまれなくなるので止めてほしいのだが、彼らはこれが通常運転なため注意もあまり効果がないだろう。\\
与其说是羡慕，不如说令人感觉待不下去，希望他们能收敛下，但考虑到对他们来说这才是正常运转，就算让他们注意也无济于事吧。\\

% 樹とくっついてご満悦そうな千歳は樹の胸に体を預けつつ、天井と樹の顔を見上げている。\\
跟树黏在一起，看上去心情大好的千岁把身体靠在树胸前，仰头望着天花板和树的脸。\\

% 「……今頃みんなこうしていちゃいちゃしてるのかなあ」
「……现在大家是不是都在这样亲亲热热呢」

% 「血涙を流すやつらが居るのも忘れないでやってくれ」\\
「别忘了那些正留着血泪的家伙们啊」\\

% みんなこうしている、なんて事はありはしないだろう。家族と過ごす人間も居れば友達と過ごす人間も居る。一人の人間だって居るだろう。
大家都是这样——这完全是天方夜谭吧。肯定也有和家里人、和朋友一起过的人。当然也有一个人过的人咯。

% 独り身を屈辱だと捉える人は結構に居るので、千歳の発言は外に出したら危ない気がした。\\
视独身为屈辱的人可是要多少有多少，千岁这话要是在外面说恐怕有些危险。\\

% 「男子ってそんなに恋人欲しいものなの？」
「男生都那么想要恋人的吗？」

% 「そうなんじゃないのか。俺はそうでもないけど」 
「嘛或许是那样吧。我倒没有特别想要就是」

% 「そりゃ周が変わり者だからな気がするけどな」
「我倒觉得那是因为周本身就是个怪人呐」

% 「うっせ」
「闭嘴」

% 「まあクリスマス前ってみんな浮き足立ってるよねえ。特に独身男子。この間天使様のところに押し掛けてクリスマスの予約とろうとしてみんなばっさり切られてて屍の山が築かれてたよ。なんでも約束してる人が居るから無理です、だって」
「嘛圣诞节前大家倒是一副坐立不安的样子呢。特别是单身男生们。话说最近一堆人涌去天使大人那里想要邀请她一起过圣诞，结果被全部干脆拒绝了，尸体都快堆成座山了耶。据说是已经跟人约好了所以不行，这样」

% 「へえ」\\
「哦，是嘛」\\

% その約束の相手は、自分なような気がする。
感觉那个约好的人估计是自己。

% 体のいい断る理由になっている気がしなくもないが、断る事で痛む真昼の良心を考えればいくらでも使ってくれて構わない。どうせ名前は出していないのだから問題ないだろう。\\
虽然对被当成了拒绝他人的理由周有点在意，不过如果能减轻真昼拒绝他人给内心带来的罪恶感，那么再怎么用周也不介意。反正也不会蹦出自己的名字，应该没有问题。\\

% 「その時の男子の絶望の顔がやばかった。失礼ながら笑った」
「那个时候男生露出的绝望表情可真是。虽然很失礼，但我还是没忍住笑出来了」

% 「笑ってやるなよ」
「你别笑啊」

% 「だってさ、普段から関わりないのにイベントにかこつけて一緒に過ごしたいってそりゃ無理な話でしょ？　その前から仲を築けなかった時点で出遅れてるんだしさ、仲良くないけどこれから仲深めよう一緒に過ごそうって都合がよすぎなんじゃないかなーって。あとそういう輩に限ってみんなでパーティーとか言いつつ二人きりになろうとするんだよ。女子からしたら怖いし」\\
「毕竟啊，平时明明没什么关系，一到圣诞节突然就想要一起过那当然是不可能的咯？没有趁早建立关系就已经迟了一步了，『虽然交往不深但让我们一起过圣诞节加深关系吧』哪可能有这么好的事情啊。还有，那种人还说着大家一起过party结果突然变成两个人诶。在女孩子看来很吓人的」\\

% そんなのについてく尻軽じゃないしなー、と舌を出してる千歳は、嫌なことを思い出したのか樹にくっついている。
哪有连那种人的邀请都会答应的便宜女人啊——千岁像是想起什么不愉快般咋舌说到，然后靠向了树。

% 千歳も真昼とは違ったベクトルでの美人なため、色々とあったのだろう。もてる女は人間関係に悩まされるのだな、とちょっと可哀想になった。\\
虽然和真昼方向不同，但千岁也是个名副其实的美女，所以也有各种各样的烦恼吧。受欢迎的女人人际关系真是难搞啊——周开始同情起千岁了。

% 「まあ椎名も大変だな、色々誘われて」
「嘛，有那么多邀请，椎名她也挺不好过啊」

% 「……周ってほんとに天使様に興味ないよね」
「……周你真的对天使大人没兴趣么」

% 「まあな」
「嗯哼」

% 「お隣さんが周にとっての天使様だもんねえ」
「对周来说邻居才是天使大人呢」

% 「追い出すぞ」
「赶你出去嘞」

% 「いやん」\\
「别嘛」\\

% しつこい、とほんのり強めに睨むとおどけた風に「こわーい」と樹にしがみつく。\\
真是烦人——被周这么狠狠瞪了的千岁以滑稽的姿势说着「好可怕～」抱住了树。\\

% 「でもお隣さんにお世話になってる事は否定しないんだね」\\
「不过倒是没有否认被邻居关照了呢」\\

% ぐ、と言葉をつまらせると、千歳は満足したように笑った。\\
周呜——地一时语塞，而千岁则一脸满足地笑了出来。\\

% 「睨まないでよー。ごめんって」\\
「别瞪人家啦～抱歉啦」\\

% あまり反省していなさそうな声音で謝った千歳をもう一度睨めば「きゃー」なんて可愛らしい声をあげて樹とべったりして……それから、ふと樹の背後にあった窓に目を向けた。\\
周又瞪了一眼以毫无反省的语气道歉的千岁，千岁则发出可爱的「咿呀～」声抱紧了树……然后，千岁的看向了树身后的窗子。\\

% そちらを見て固まったので何事かと周もつられて窓を見て、青空の背景にふわりと白いものが落ちていくのが見えた。\\
不知为何千岁盯着那边看的周也跟着把视线移了过去，映入眼帘的则是在那蓝天下纷纷扬扬的白色雪花。\\
%天蓝色的幕布前翩跹而下的白色精灵。\\

% 「……あ、いっくん見て！　雪だ！」
「……啊，数数快看！下雪了！」

% 「おー、ホワイトクリスマスってやつかー」\\
「哦哦，看来是个白色圣诞节啊」\\

% 十二月後半ともなれば、雪が降ってもおかしくはない。
已是十二月下旬，就算下雪也并不稀奇。

% 晴れているのに雪が舞い降りるというのはやや珍しいが、恋人たちにとっては嬉しいものだろう。
虽然天还在放晴却下起了雪是有些少见，不过对恋人们来说反而是值得高兴的吧。

% まだ夜ではないが、気温的に恐らく夜までちらちらと降っていそうで、聖夜を雪化粧してくれるにちがいない。\\
虽然还没到晚上，但从气温来看恐怕是要一直下到夜里，这么一来今年将会是个银装素裹的圣夜呢。\\

% さぞカップルが喜ぶんだろうなあ、と思いながら、身近なカップルが窓を開けてベランダに出るのを見守った周は「どうせしばらくそこでいちゃつくだろうし、温かいものでも準備しとくか」と立ち上がったところで――ベランダから、すっとんきょうな声が聞こえてきた。\\
这下情侣们可要兴奋啦——周边想着，边抱着「反正他俩要在外面亲热一阵子，我去准备点暖和东西吧」的想法看着身边的这对情侣兴奋地打开窗户跑出阳台，正打算起身——却听见了阳台上传来了不同寻常的声音。

% 「へ？　な、何でここに」
「诶？为，为什么在这」

% 「え、え？」
「呃、唉？」

% 「あっ」\\
「啊——」\\

% 最後に聞こえてきた声は、最近聞きなれてきた、どこか甘さを感じる涼やかな声だった。\\
最后听见的那一声的音色，是最近周听惯了的，令人感到甘甜而清爽的声音。\\

% 猛烈に、嫌な予感がする。\\
一股不好的预感猛烈地涌了上来。\\

% ベランダで二人が固まる気配を感じながら慌てて駆けつければ、ベランダでは丁度雪を見に出たらしい真昼が、柵越しに二人と出くわしているところだった。
周察觉到阳台上的两人愣住了的气息，连忙跑出去这下——恰是看上去正好出来阳台想要看雪的真昼，与那两人隔着栏杆相遇的时候。
