\subsection{天使大人与困惑}

太糟糕了。周看着旁边姿势端正地坐着的真昼，叹了一口气。\\

迎来阳台遭遇这一惨剧之后，他没有办法，只能先把真昼请来家里了。

反正就算试图糊弄，这两个人也毫无疑问会胡思乱想。所以干脆老实说出来，还更能防止一些多余的臆测和误会吧。\\

并且，不好好封上他们的嘴的话，之后的事情会很恐怖。\\

「……那个，真的很对不起……」

「……并不是你的错……」\\

虽然真昼以饱含歉意的细小声音道歉了，但唯独这件事上她并没有错。

因为今天是白色圣诞节，而且这还是今年的初雪，所以真昼就不由自主地去阳台上看雪景了吧。\\

如果周听见了打开窗户的声音恐怕会阻止两人，不过由于房间里放着音乐，所以实际上他并没有听见。

而且，真昼也有尽量注意不发出声音吧。这才会让周完全没有注意到。\\

看着相互反省的两个人，千岁两眼放光，把脸猛凑了上来。\\

「原来，周的邻居是天使大人吗！？」

「那个，天使这个称呼可不可以……」\\

真昼似乎再怎么样也不愿意被当面称为天使大人，于是委婉地拒绝着，然而千岁却一副笑嘻嘻的表情，根本不知道有没有在听。\\

至于树，他一边挠着脸交替看着周和真昼，一边微皱着眉头。\\

「嗯嗯。那么……根据目前为止的信息来推断，椎名住在周的隔壁，经常给周做饭，我说的对吗？」

「……嗯」

「算、算是吧……那个，因为藤宫有恩于我，而且看藤宫那个样子就知道吃得不健康，所以很在意……」\\

真昼干脆地说明了两人开始交流的契机，并且解释了为什么交情会持续下去后，树虽然嘴上说着「原来如此」，但表情上似乎还是微妙地无法接受。\\

如果站在树的立场，周估计也没法接受吧——像周这样的普通男生，竟然会有真昼这样优秀的女性来照顾他。\\

「嗯，我算是知道怎么回事了。不过不管怎么说，这个状况下椎名你对周没有其他意思才是很不可思议啊。这都快算是走婚妻\footnote{走婚妻：原文为 {\jpfont 通い妻}，意思是平时不同居，有需要时才到丈夫家里的妻子。}了吧」

「噗」\\

听到了这平时完全没听过的单词，周情不自禁地笑了出来。\\

走婚妻——被这么一说，只看状况的话或许很类似。周每天的晚饭真昼都有在做，假期里也时而有她的午饭吃，并且偶尔还来帮忙打扫。听上去说不定确实挺像这么一回事的。

区别就在于，两边互相都没有带着爱情吧。\\

听到树这么说，真昼虽然稍稍睁大了眼睛，不过很快就转变成了对外用的笑容坚决否定道「没有这个打算也不可能」。

想着真昼对树和千岁是用和在学校同样的方式相处，周心里便觉得有些痒痒的。\\

「我也没有什么不好的想法，所以椎名才会来给我帮忙的吧」

「周这么说倒是没问题啦。不过，还真是奇怪的组合……那个才女给周做饭啊……布偶也是送给椎名的？」

「……算是吧」

「哦～」

「好烦」

「我还什么都没说呢？」

「光是脸就好烦」

「好过分！」\\

千岁笑嘻嘻的……不如说是坏笑的表情，让周本就烦躁的心非常不舒服。\\

目前还只是在确认事实，所以千岁没怎么捉弄周，但是他可不愿意受她捉弄。因为对真昼也会有影响，可以的话他希望能尽量无视千岁。\\

「我说，两个人都冷静一下」\\

打从一开始树就注意到了周的样子有变，所以没有像千岁那样去调戏周。

树会在周真的不高兴之前停手，是个会察言观色、能为别人顾虑的男人。虽然可以的话真希望他能在窥探之前就停下，不过这事还是没办法的吧。\\

劝诫了微妙地瞪着眼的周和因为谜团解开而满心欢喜的千岁之后，树不知为何端正了姿势，连同整个身体朝向真昼低下了头。\\

「……那个，椎名，咱家的周受你照顾了」

「我啥时候成你家孩子了」

「彼此彼此，谢谢你能为了藤宫和他这么要好」

「别顺着说下去啊，搞得我好像废人一样」

「确实挺废的」

「你这家伙」\\

确实自己常常被树说太过懒散，周也对此有所认知……不过被指出来还是让周的心情十分复杂。\\

真昼似乎也能配合这种玩笑，抓住了机会故意装了个傻之后，看着周和树的对话嘻嘻地微笑着。\\

虽然这笑容不至于到只给周看到的真实面孔那种程度，不过也不完全是对外的装模作样，这让树也露出了有些愣住的表情。

周捅了捅树表示「有女朋友的人别看呆了」，接着不开心的千岁也同样……不，是更用力一些地捅了捅树，让周觉得莫名有趣。\\

只不过，看到真昼有些疑惑地把脑袋稍微歪了过去，周便装作无事发生般恢复了原本的姿势。\\

「……所以说，虽然我们之间并不是你们那种甜蜜的关系，不过要是给别的家伙知道了肯定会引来麻烦事的，这你总明白吧」

「知道知道，不会跟别人说的」\\

周这是暗中威胁说「要是告诉别人了会怎么样你懂的吧」，不过树很轻易就答应了，这让周感到意外。\\

「千岁你也是」

「我也没那么多嘴啦～。而且，这么可爱的家伙给周做饭什么的，说出去估计也没人相信」

「配不上还真是抱歉了」

「我没说到这个地步啦～」\\

千岁说的并没有错，而且周也有自知之明。

普通的男生，正被学园偶像级别的天使大人照料，这种话谁都不会相信的吧。

就算有人相信，肯定也会骂周不配。\\

这样的事情周也不是料想不到，所以他才不想让周围人知道这个事实。麻烦事周可是敬谢不敏。\\

「真是有够低声下气的」千岁笑看着周，不过她的视线忽然像是被吸过去一样转移到了真昼身上。\\

她先是用热情的眼神注视真昼，然后叹了口气，又继续盯著瞧。

真昼似乎也感觉不太自在，看上去有些不知所措。\\

「那个，怎么了？」

「……我又一次觉得，椎名怎么这么可爱啊」%虽然不是第一次这么觉得，椎名还真是可爱啊

「咦？谢谢……？」\\

千岁正面夸奖了真昼，然后目不转睛地盯着真昼的容颜。\\

「这么近看还是第一次，果然是个漂亮得足以被称为天使大人的美人呢。相貌端正皮肤白皙长得漂亮睫毛又长头发顺滑身体苗条还凹凸有致」

「那、那个……？」\\

发现千岁的老毛病似乎又犯了，周大大地叹了口气。\\

周不擅长与千岁相处。

并不是因为周讨厌千岁，他其实还挺欣赏千岁的人格的……然而无论如何都有应付不来的地方。比如容易高涨的情绪，比如偶尔会太过关心别人的事情，这些地方都让周疲于应付。因为周的家人中也有类似的人在，所以这种不擅长应对的感觉就更加强烈了。\\

也就是说，千岁与母亲的相似之处让周难以应付。\\

不只是性格，千岁的嗜好也和母亲很相似……特别喜欢漂亮和可爱的东西。\\

不阻止的话，总感觉真昼实在有些可怜，于是周骂了一声「真是的」，同时轻轻拍了拍快要把手伸出去的千岁的脑袋。\\

因为目的是制止和吐槽，周用的力气真的很轻，不过受到冲击的千岁还是小声喊了句痛，然后将伸向真昼的手收回来。\\

「这点事不至于拍脑袋吧」

「这家伙很怕生的，没熟悉之前不要身体接触」

「熟悉之后就没问题了吗？」

「这个你问椎名。注意阶段啊阶段」\\

真昼明显摆出了要逃跑的姿势，看来阻止千岁应该是正确的选择。\\

看到了真昼略微……不如说是相当困扰的样子，千岁似乎也理解了周阻止她的理由。\\

「对不起，我太兴奋就想摸摸看了」

「哈，哈啊……」\\

就算突然听到想摸的心声，也只会让真昼感到困扰，她仿佛不知如何是好一般，用眼神向着周求救。

「啊，椎名，千岁虽然是个精力旺盛的怪人不过并不是坏人……吧」

「我说你这算是袒护我吗？不是吧其实是在损我吧？」

「你看看你现在这样子能否定吗？」

「不能！」\\

千岁光明正大否定之后又注视了一会儿真昼，接着以认真的表情再次把手朝真昼伸了出去。

这次是把手心伸出去的姿势。\\%是想与真昼握手的姿势?

「那么就从朋友开始吧，请多多指教」

「哎？好、好的，请多多指教……？」\\

被请求握手后，真昼也畏畏缩缩地握住了伸出来的手。\\

千岁一旦中意上谁就会想要变得要好，从她的性格来看感觉真昼有得被折腾了。不过既然是普通的朋友关系，周也没什么插嘴的余地。

只希望千岁能在相处中有所节制。\\

「嗯嗯，又诞生了新的友情啊」

「你倒是好好管一下你的女朋友啊」

「我尽量」\\

周对着每次都让千岁差点暴走的树吐槽一句之后，看着握着真昼的手笑嘻嘻的千岁再次叹了口气。\\
