\subsection{暴风雨过后}

「真的对不起啊」\\

到了傍晚，树与千岁回去之后，周向略显疲惫的真昼做出了道歉。\\

一下子被不认识的人缠上还被知道了秘密，真昼估计也感到困惑、疲劳了吧。

周感觉这样的对话在志保子那时候也有发生过一遍。\\

「不，毕竟原因是我自己的粗心」

「她很吵吧」

「……是个很活泼的人」

「老实说她吵也没问题的哦」

「虽然精力有点旺盛，不过感觉还挺有趣的」

「这哪只是有点……算了，你不在意的话那倒没事啦」\\

周是觉得那绝对能说是吵闹啰嗦了，不过客气的真昼对她的评价实在是非常委婉。\\

庆幸的是真昼没有多么讨厌千岁，然而周并不晓得和那人成为朋友到底会不会是件好事。

千岁和真昼算是迥异的类型……在新鲜感的意义上或许是件好事……吧。\\

当然，要是千岁让真昼太过困扰的话，周是打算提醒一下她的。不过周现在打算先留着心眼默默守望这两人。\\

「我周围没有那样的人，所以还是有些开心的」

「千岁那种类型的家伙确实是不怎么见得到……要是她太缠人就打她脑袋啊？」

「暴、暴力是不好的，我会努力用语言阻止」\\

尽管有种两个人都默认千岁会暴走的感觉，不过千岁确实是经常把满腔的热情往奇怪的方向上使，所以这种提醒还是有必要的。\\

周在心中立下了稍后直接去劝告千岁的誓言，同时转身朝向窗户的方向眺望起飘落的雪花。\\

如果不是这天气，也就不会暴露给那对情侣了……不过，下雪或许表示着对恋人们的祝福，所以周也不好抱怨太多。

真昼似乎也是喜欢看雪的，她注意到周在看雪，于是同样欣赏起了雪景。\\

因为是冬天，所以太阳早早落下，周围已经暗了下来。

现在看天黑程度已经算得上是晚上了，雪下得也很薄，所以在家里的灯光下才勉勉强强能看得出雪。\\

「是白色圣诞节呢」

「是啊。不过，和我们没什么关系就是」

「那么漂亮不也挺好吗」\\

因为两人完全没有交往关系，所以说实话，白色圣诞节之类的其实和他们没有什么关系……不过，既然真昼喜欢，那下雪也不坏吧。

飘舞的小小雪花渐渐为夜幕低垂的世界饰上一层银白的淡妆。按照这个样子，就算雪下个不停，最后似乎也不会有多少积雪。\\

「不过，要是雪下得太大了会让公共交通瘫痪的，还是适度最好」

「这时倒现实起来了啊」

「因为人只靠浪漫是活不下去的」

「说的是」\\

能有这样的对话，或许也是多亏了雪天所赐。\\

两人相互轻轻笑了笑，接着真昼站了起来。\\

「那我去把晚饭拿来咯」

「咦，拿来？」

「我先在那边做好了炖牛肉了。再怎么说，烤一整只火鸡两个人也吃不下吧……」

「我根本不会想到拿整只火鸡来烤啊」

「只是周君不会做菜而已……明天午饭就在蛋包饭上盖浇炖牛肉吧」

「听上去好好吃……」\\

那种东西在吃之前就知道肯定很美味，所以今天晚饭还没吃，周就开始期待起明天的午饭了。\\

「我鸡蛋喜欢煎熟一点」

「巧了，我也更喜欢这种传统的方式。那我去把锅拿来」\\

真昼啪嗒啪嗒往门外走去，打算暂时回一趟家。周呆呆地望着她的背影，回忆起了吵吵闹闹的白天。\\

被发现，实在是预料之外。

周自己原本就被怀疑着，所以如果只是让疑念加深倒还算预料之中……然而他根本没想过，那个时刻真昼竟然会露面。\\

结果上来说，情况都讲清楚了，周也得到了理解自己的人……然而，周的心情还是有一点点的复杂。\\

——两人之间的秘密，若是能再保持一会儿该有多好。\\

（想什么呢我）\\

不用再对树和千岁到处藏着掖着了，生活明明应该会轻松许多才对。然而，周却感觉有些郁闷。他自己也困惑着，不知道是怎么回事。\\

从结果上看明明并不算差，可是周总有哪里觉得不舒服。\\

「怎么了吗？」

「……没事」\\

真昼抱着锅回来之后，看到周的样子疑惑地歪着头，不过再怎么说周也不能把这说不清道不明的情绪吐露给她吧。\\

看着周如同掩饰一样的平常表情，真昼至始至终都是一副摸不着头脑的茫然模样。
