\subsection{天使大人的幸福的味道}

% 「……はー、うまかった」\\
「……呼，真好吃」\\

% 　相変わらず、真昼の料理はうまかった。\\
真昼的料理一如既往地好吃。\\

% 　クリスマスという事でいつもより手の込んだ料理が出ていた。
因为是圣诞，做出来的是比平时更加精致的料理。

% 　真昼によりじっくり煮込まれたビーフシチューはポットパイにされて、割りながら食べ進める形となっていた。\\
真昼用小火炖透的炖牛肉做成了肉馅饼，现在两人正边切边吃着。\\

% 　パイを割る楽しみを味わってからのサクサクの食感にビーフシチューのコクのあるソースを絡めて食べるのは、至福のひとときとしか言えない。\\
享受完切饼的快乐之后，吃上去那酥脆的口感配合炖牛肉浓郁的酱料，正可谓是幸福一刻。\\

% 　パイ生地をわざわざ仕込んだらしい真昼の謎に高い技術力に感服しつつ、本日二つ目のケーキを平らげたところで、一息つく。\\
真昼似乎是特意将其和进了面料里。周佩服着真昼谜一般的高技术，在吃完了今天第二个蛋糕的时候歇了下来。\\

% 　ちなみにケーキまで真昼の手作りである。\\
顺带一提，连蛋糕都是真昼亲手做的。\\

% 　ポットパイ用のパイ生地を仕込んだついででもう一つ菓子用の生地を同時に仕込んでいたらしく、ミルフィーユを作ってくれた。最早職人レベルである。\\
和进肉馅饼面料的同时似乎也顺便和进了另一份甜点用的面料，最后做出了千层酥。这已经是店里师傅的级别了。\\

% 「お粗末様でした。……よく食べましたね」
「你喜欢吃就好。……吃的还真是多啊」

% 「ん。美味しかったからな」
「嗯。因为好吃」

% 「それはありがとうございます」\\
「谢谢夸奖」\\

% 　微かな笑みも、見慣れてきた。\\
周也逐渐开始习惯真昼的微笑了。\\

% 　彼女は美味しいというと安堵したような笑みを浮かべるので、それを見るのが日課のようなものだった。
每次夸奖说好吃的时候，她都会露出安心一般的笑容，所以看到这副笑容已经像是周的日常一样了。

% 　普段の表情よりもずいぶんと柔らかい顔が浮かぶのを見るのは周の特権のようで、なんだかくすぐったさがある。\\
看到这比平时柔和的多的表情就好像是周的特权，这让周心里莫名痒痒的。\\

% 「……明日はオムライスか……すげえ楽しみ」
「……明天是蛋包饭吗……超期待的」

% 「オムライス好きなのですか」
「喜欢蛋包饭吗」

% 「卵料理全般好き」
「有蛋的都喜欢」

% 「ああなるほど……だし巻き玉子とかすごい勢いで食べてましたからね」
「啊原来如此……记得蛋卷之类的都吃的狼吞虎咽的」

% 「うまいんだから仕方ないだろ」\\
「好吃嘛没办法」\\

% 　いくら好物の卵料理でも、不味ければ食べない。あんなに食が進んだのは、真昼の料理が美味しいからだろう。\\
就算喜欢吃蛋，要是不好吃也是不吃的。能那么有食欲，还是因为真昼的料理美味吧。\\

% 　独り占めしているのはすごく贅沢なんだろうな、と思うものの、誰かに譲る気はない。真昼が作るのをやめるまでいただき続ける所存である。\\
尽管周心里觉得自己独占非常奢侈，不过周并没有让给别人的想法，而是准备一直享受到真昼不做为止。\\

% 「……周くんって、ご飯食べてる時はすごく幸せそうですよね」
「……周君啊，吃饭的时候一脸幸福呢」

% 「事実幸せというか、真昼の料理がうまいからな」
「事实嘛，不如说是因为真昼做的好吃」

% 「それはありがたい限りですけど、お安い幸せですね」
「夸奖是谢谢啦，不过你这幸福还真廉价啊」

% 「いや割と高いぞ……お前自分の価値を把握しろよ……」\\
「不不还挺贵的……你搞清楚自己的价值吧……」\\

% 　なにせあの天使様の手料理である。一部の男子には喉から手が出るほど食べる権利がほしいだろう。\\
毕竟是天使大人亲手制作。这可是一部分男生梦寐以求的权利吧。\\

% 「私にとっては毎日作ってるものですからねえ」
「对我来所就只是每天在做的东西呢」

% 「幸せもんですなあ俺も」
「我也真是幸福啊」

% 「……そんなにです？」
「……至于这么夸张吗？」

% 「そりゃ、うまい料理毎日食えてる訳だし」\\
「那是，毕竟每天都能吃到好吃的料理」\\

% 　基本的には物欲があまりない周にとっては食欲の方が強く、毎日美味しい料理を出来立てで食べられるというのが一番の幸せだ。\\
周基本没什么物质欲望，还是食欲更加强烈，能每天吃到新鲜出炉的美味料理就是最大的幸福。\\

% 「どうやってこんなに料理を作れるようになったんだ」
「怎么样才能这么会做菜啊」

% 「お世話してくれていた人が教えてくれました。『必ず幸せにしてくれる人の胃袋掴むのよ』って」
「以前照顾我的人告诉我的，『如果有人能给你带来幸福，一定要抓住他的胃』」

% 「すまんな俺なんかの胃袋掴ませて」
「抱歉啊让你抓住了我这种人的胃」

% 「予行練習という事で」\\
「就当是预先练习了」\\

% 　くすりと小さく笑んだ真昼に、不覚にもどきりとした。\\
看到真昼那小小的笑容，让周不禁心里一跳。\\

% 「……しかしまあその世話してくれた人もすげえな」
「……话说回来那个照顾你的人也很厉害啊」

% 「そうですね、あの人はすごく料理がうまかったですから。まだまだ私はあの人には敵いません、あの人の料理は、幸せの味がするんですよ」\\
「是啊，那个人的料理相当好吃。我比那个人要差的好远，那个人的料理能尝出幸福的味道」\\

% 　微かながらに柔らかな笑みを浮かべて少し遠い目をした真昼に、周はひっそりと安堵した。\\
看着真昼微微露出的柔和的笑容和望着远处的眼神，周默默地感到了安心。\\

% 　この言い方であれば、真昼はその世話役の人間に可愛がられていたであろう。真昼からもその人物を慕っているのがよく分かる。
听这个说法，真昼应该是很受那个照顾她的人疼爱吧。并且也能看出真昼同样敬爱着那个人。

% 　親に見向きもされなかった代わりに、その人が真昼に色々と大切なものを教えてくれたようだ。\\
父母对她冷眼相待，而那个人则代替父母教会了真昼很多重要的事情。\\

% 　そんな人が真昼の側に居てくれたのは、本当に僥倖だろう。
那样的人能在真昼身边，真的是万分侥幸吧。

% 　恐らく話ぶりから女性だと思うが、彼女が居てくれたからこそ、真昼はこうしてまっとうに生きているのだと思う。\\
听语气那个人应该是女性。正因为有她在，真昼才能像现在这样过着正经日子吧。\\

% 「余程うまかったんだろうな。まあ俺にとっちゃお前のが幸せの味なんだが」\\
「听上去好吃得不得了吧。不过对我来说你的才是幸福的味道」

% 　母親はさておき、父親の料理もうまいが真昼の方が周の好みの味付けだ。\\
母亲先不管，虽然父亲的料理也很好吃，但是真昼的更符合周的口味。\\

% 　真昼の料理は、毎日食べても飽きないようなほっとする味がする。心休まる癖に心踊る料理で、全然飽きる気配がないしもっと食べたいとすら思うのだ。
真昼的料理是那种每天吃都不会腻的安心味道，让人心情平静的同时又让人满怀期待，不仅完全吃不腻甚至越吃越想吃。

% 　まあ流石に真昼の負担が大きすぎるのでそんな事は言わないが。\\
不过真昼的负担已经太大了所以周是不会说出口的。\\

% 　うんうんと頷いていたら、真昼が固まっていた。\\
周嗯嗯地点头之后，就看到真昼愣住了。\\

% 　虚をつかれた、と言えばいいのか。
或许该说是猝不及防吗——真昼以呆呆的，毫不掩饰稚气的表情看着周。\\

% 「……真昼？」
「……真昼？」

% 「え、……なんでもないです」\\
「诶……没事」\\

% 　声をかけられて我に返ったらしい真昼が慌てて首を振って、俯く。
听到声音后回过神来的真昼慌忙摇头之后低下了头。

% 　お気に入りのクッションをぎゅっと抱き締め、そっと吐息をこぼしている真昼は、先程とは打ってかわって妙に色っぽさを感じた。\\
真昼紧紧抱着喜爱的坐垫，轻轻吐了口气。与刚才的样子一变，现在的真昼能感到有奇妙的魅力。\\

% 「どうかしたのか」
「怎么了吗」

% 「……単に、私なんかが幸せの味作れていたのかな、って」
「……只是想着，我这种人也能做出幸福的味道吗」

% 「何で卑下してるのか分からんが毎日食いたいくらいにはうまいぞ」
「虽然不懂你自卑的理由，不过你做的好吃得我想天天吃啊」

% 「……ありがとうございます」\\
「……谢谢夸奖」\\

% 　ちら、とこちらを見上げて少し照れ臭そうに目尻を下げて小さく微笑んだ真昼に、今度は周が俯いて顔を隠したくなった。\\
真昼朝着周往上瞄了一眼，露出了有些害羞而又满足的表情轻轻地微笑着。倒是周想要低下头埋起自己的脸了。\\

% 　本当に極たまに見せるこんな表情は、異性として好きという訳でなくても心臓を否応なしに跳ねさせる。\\
这极少给人看到的表情，即使心里没有作为异性的喜欢，也让周的心脏不由分说地跳动起来。\\

% 　いつもの仮面を剥がして無防備といってもいい笑顔を見せてくれる真昼に、周は今すぐ顔を冷やしたい気持ちで一杯だった。
真昼取下平时的假面，露出了这能说是毫无防备的笑容，而周现在心里全是想着要让脸冷却下来。

% 　じわじわとせり上がってくる熱がばれてしまうのは、嫌だ。お互いに照れていたら、確実に気まずくなる。\\
这慢慢涌上来的热量要是暴露出来就不好了。要是两人互相害羞的话，一定会发生尴尬的。\\

% 「あー、その、……そうだ真昼」
「啊，那个……对了真昼」

% 「はい」
「嗯」

% 「明日は、昼からでいいんだよな？」\\
「明天是中午开始对吧」\\

% 　この空気に耐えきれず強引に話題を変えてしまったのだが、真昼はさほど気にした様子はなく周の言葉に思案している。\\
周受不了这样的气氛，强行改变了话题，而真昼没有在意的样子考虑着周说的话。\\

% 「はい、そういう約束ですよね？　お昼ご飯作って、それから約束のげーむ、する……んでしたよね」
「嗯，就是这么约好的吧？中午做好饭，然后就是约好的游戏……对吧」

% 「おう」
「好」

% 「いや……でしたか？」
「不乐意……吗？」

% 「違う、確認しただけだ。……本当に、イブを過ぎたとはいえクリスマスにそういう過ごし方でいいんだな？」
「不是，只是确认一下……虽说平安夜已经过掉了，不过圣诞这种过法真的可以吗？」

% 「嫌なら言いません。……たのしみに、してます」\\
「不可以的话我就不会提出来了……我很期待」\\

% 　また小さくふわっと緩んだ笑みが彼女に浮かんで、周は直視出来ずに「おう」とおざなりに返事して真昼と反対側の肘置きにもたれて羞恥を隠すしかなかった。\\
她脸上再次露出了小小的柔和的微笑，让周没法正视她，只能敷衍了句「噢」然后靠在真昼反方向的扶手上以掩盖住羞耻了。\\

