\subsection{33　天使様とクリスマス}

% 翌日家にやって来た真昼は、少しそわそわした様子だった。\\
次日，来到周家里的真昼，样子有点坐立难安。\\

% よくある休日に異性の家に遊びに来た時の緊張……な訳もなく、真昼たっての希望でゲームをする事になったため、その興奮が漏れている、といった所だろう。
普通的假日里去异性家里玩时的紧张……当然不是这么回事，想想她当时如此积极地想要玩游戏，真昼现在这样应该是心中的兴奋不自觉地流露出来之故吧。

% なんでもテレビゲームなんて初めてらしい。その点では世間知らずのお嬢様と言ってもいいだろう。\\
看来确实是第一次玩电子游戏的样子。从这个角度说她是深闺大小姐也毫不过分吧。\\

% 「先にお昼ご飯作っちゃいますね」
「那我先去把午饭做上」

% 「ん。堅焼きで頼むぞ」
「嗯。蛋煎熟点啊」

% 「分かってますって」\\
「知道了啦」\\

% 注文の多い客に機嫌を悪くした様子はなく、エプロンを翻してさっさとキッチンに向かって昼ご飯の準備をしだす真昼は、おそらく上機嫌であろう。
就算客人要求很多，也没有损到她的心情。只见真昼转身带起围裙，快步走向厨房开始做起了午饭的准备，想必她现在心情一定很不错吧。

% そんなに楽しみにしていたのか、と思うと妙に気恥ずかしいというか、くすぐったい。\\
居然这么期待啊——周这么想着，莫名觉得有点尴尬，或者说是心痒。\\

% （まあ、ゲームを楽しみにしてるってだけなんだけどな）\\
（嘛，虽然只是因为期待玩游戏才这样的）\\

% 決して、こうして二人きりで遊ぶ事が楽しみ、という事ではない。\\
绝对不是因为，期待两人一起玩游戏。

% 束ねた髪がゆらゆらと揺れるのを見ながら、周はそっと苦笑をこぼした。\\
望着那一束轻轻摆动的马尾，周不禁露出苦笑。\\

% \\


% 「……どうやって操作するのですか？」\\
「……应该怎么操作呢？」\\

% 昼食後、二人でテレビの前のソファに座ってテレビ画面を見つめていた。\\
吃完午饭，两人坐在电视机前的沙发上，盯着电视的画面。\\

% 何のゲームがしたいのかと聞いてみたら種類すらもよく分かっていなかったので、有名な国民的２Ｄゲームを起動してコントローラーを渡してみたのだが……やはりどうしていいのか分からずあたふたしていた。\\
周试着问了下真昼想要玩什么类型的游戏，却得知她甚至对游戏的种类都一无所知，没办法的周只好打开了某有名的国民级2D游戏，把手柄递给了真昼……不出意料，不知如何是好的真昼只得手忙脚乱。\\

% 「えーとだな、まあ移動はこのスティック、ジャンプはこのボタンで……」\\
「额——这个嘛，首先要移动的话拨动这个杆子，跳跃的话按这个键……」\\

% 基本的には冷静沈着なあの真昼がめちゃくちゃ戸惑いながらコントローラーとテレビを交互に見ながら操作していて、なんだかとてもほっこりとしてしまった。\\
看着平常一直都是一副冷静沉着的样子的真昼，现在却十分不解地反复看着电视和手柄操作着的样子，周不知为何却松了一口气。\\

% 慣れていないとはいえ、こんなにものんびりとしたプレイははじめてである。\\
即便是没有习惯，如此休闲的游戏玩家周还是第一次见。\\

% 避けもせずに敵に突撃してお陀仏になるのを何回も繰り返していると、天使様も苦手な事はあるんだなあというのを実感出来た。\\
看着真昼不知多少次躲也不躲直接向敌人突击然后挂掉，周确实地感受到，就算是天使大人也有不擅长的事这么一回事。\\

% 「……勝てません」
「……打不赢啊」

% 「ステージクリアはおろか最初の敵すら倒せてないからな」
「别说通关，你这连第一个敌人都没干掉啊」

% 「うるさいです」
「不要吵啦」

% 「まあ慣れだ慣れ。こんなの体で覚えていけ」\\
「嘛习惯就好习惯就好。这种事要靠身体记住啦」\\

% 何事も挑戦だ、と言い聞かせると、真昼は素直にゲームに戻っている。
「不管怎样，挑战就好」听了周这么说，真昼老实地继续起了游戏。

% 娯楽であるゲームに真剣な表情で挑んでいる真昼を見ていると微笑ましさすら覚えて、つい、笑みが浮かぶ。\\
以微笑的心情看着一脸认真地挑战着本是娱乐性质的游戏的真昼，笑容不自觉地从周连上流露出来。\\

% ただまあ、あまりに初手で負け続けているため、いつまで経っても進まない画面に段々と笑いより不安が勝ってきたのだが。\\
不过，总是卡在第一个敌人那里，看着一直没有前进的画面，渐渐地比起笑，更多的感到了不安。

% 彼女がこちらを見てくる。
真昼转头看向了周这边。

% 表情にむすっ、と効果音がつきそうなのは気のせいか。\\
看见那表情，周仿佛听了「呣～」的效果音，不过这大概是错觉吧。\\

% 「あーほら、ここはこうしてだな」\\
「啊，看好了，这里得这样」\\

% 流石にこのままだとやる気に関わるので、周は彼女が握るコントローラーに手を添えて一時的に周がお手本という事でプレイしてみせる。\\
再在这里卡着可能就要影响干劲了，周便把手伸向真昼正握着的手柄，成了暂时周手把手玩给真昼看的姿势。\\

% 周もこのゲームは幾度となくクリアしているので、彼女がつまる場所も難なく突破出来る。
周全通这游戏已经不是一回两回，就算是真昼卡住的地方周也能简单打过。

% というか真昼が下手くそすぎるだけで、普通の人間はここではひっかからないのだが……それは黙っておいた。\\
不如说真昼操作实在太菜，就连一般人也会在这里被卡住……不过这就别明说了吧。\\

% 「ほら、この敵は一定速度で不規則に移動するが、こっちを視認するとキャラクターに向かって速度を上げて近付くんだ。タイミング見計らって跳んで……」\\
「喏，这个敌人虽然会以一定速度不规则移动，但要是你要是被他看见他就会加速朝你冲过来靠近。这时候算准时机跳跃……」\\

% 小さな手に重ねるようにしてコントローラーを握って操作、分かりやすく説明しながらお手本を見せる。\\
周如同要盖住真昼的小手一般握住手柄操作着，一边做着易懂的讲解一边做着示范。\\

% 画面では、周が説明した通りにキャラクターが動き、敵を避けていく。
画面上，玩家角色如周所说一般地移动着避开了敌人。

% なんて事のない動きなのだが、失敗し続けた真昼には新鮮だったらしく「おー」と感嘆の声を漏らしていた。\\
虽然这并不是什么大不了的移动，但对一直失败的真昼来说似乎很是新鲜，不禁「哦～」地感叹了一声。\\

% 長い睫毛に縁取られた瞳がぱちりと開かれ、表情も明るくなる。
真昼边缘装饰着长长睫毛的双眼顿时睁大，表情也明朗起来。

% 距離が近い故に下睫毛まで長いんだな、なんて新たな発見をしつつ、喜んでいる真昼を眺めて、小さく笑った。\\
在看着高兴起来的真昼的同时，因为凑的获得了真昼的下睫毛也很长这一新发现的周，微微笑了出来。\\

% 端整な横顔を眺めていると、視線に気付いたのか真昼がこちらを向く。\\
也许是察觉到了周望着自己那端整的侧脸的视线，真昼看向了这边。\\

% 彼女の手にあったコントローラーに触れるように近付いていたため、思ったよりも距離が近い。
因为要够到她手上拿着的手柄，周靠近了真昼，结果两人的距离变得比预想中还要近。

% というか、二の腕と手が触れ合っているし、なんなら彼女の吐息がほんのりと肌を撫でるくらいには、近かった。お陰で、真昼の温もりと甘い香りが直に伝わってくる。\\
不如说，两人的手臂和手已经是碰上了的状态，这么一来距离已经近到能够感受到真昼呼出的空气轻轻拂过皮肤的程度。得亏于此，连真昼的体温和甘甜的香味也传了过来。\\

% 「ごめん」\\
「抱歉」\\

% ほぼ真昼の手を包んでいた事に気づいて体ごと慌てて離すと、真昼はぱちりと大きく瞬いた後今更ながらに近かった事に気付いたらしく視線がさ迷い始めた。\\
周注意到自己的手已经几乎要包住真昼的手，慌忙拉开距离，真昼则像是方才注意到这事一般，吧嗒吧嗒眨了眨眼，然后视线开始迷离起来。\\

% 「いえ……別に。こちらこそ、すみません」\\
「没事……没关系。我才是，十分抱歉」\\

% うっすらと色づき始めた頬を見て、やってしまったと後悔が襲う。
看着真昼刷地泛起红晕的脸颊，「搞砸了」周心中一阵后悔。

% あまり、真昼は接触が好きではない。いくら大分慣れてきたとはいえ、手を握られるというのは不愉快かもしれない。
真昼的话，并不是很喜欢身体接触。就算两人差不多已经熟络了，握住她的手也许还是会让她不快。

% やや恥ずかしそうにしているものの、嫌悪感がないとも限らないだろう。\\
虽然看起来只是害羞，但说不定还是会有厌恶感的。\\

% 「ほんとごめん」
「真的抱歉」

% 「あの、そこまで気にしてないですよ？」
「额，我其实并没有太过在意的哦？」

% 「嫌じゃないのか」
「不讨厌吗」

% 「……びっくりはしましたけど、嫌とは。知らない人ではないですし」\\
「……虽然是被吓了一跳，但到不了讨厌的程度。毕竟不是不认识的人」\\

% 寛大な天使様はどうやら無礼を許してくれるようだった。
看来心胸宽广的天使大人原谅了这边的无礼举动。

% あっさり水に流してくれた真昼に安堵しつつ、ゲームを再開する。\\
真昼轻轻轻轻带过不予追究，周也安心下来，继续开始了游戏。\\

% 今度こそ真昼にゲームを進ませようと画面を見て……やっぱり倒されている真昼の姿に、周はどうしたら彼女がゲームが上手くなるのか真面目に悩んだ。\\
这回真昼可就能往下打了吧——周这么想着，看向了电视……看着不出所料挂掉的真昼，周开始认真地思考起如何才能提高她的游戏技术了。

% \\


% 結果的に一面をひいひい言いながらも何とかクリアしたところで、一旦このゲームは止める事になった。\\
结果跌跌撞撞好歹算是通关了这游戏，周决定暂时休息一下。\\

% ずぶの初心者に死に覚えをさせ続けると、やる気に著しく関わってくる。他のゲームに目を向けてもらって、ストレスを抜こうという魂胆だ。\\
对完全的新手来说，总是挂掉是十分伤干劲的。周做着放松压力的打算，让真昼试一试别的游戏。\\

% 「真昼、傾いてる」\\
「真昼，身子要倒了」\\

% という訳で次は現実世界でも馴染みがありそうなレースゲームをプレイさせてみたのだが……真昼の体が傾いている。
于是乎，下一个游戏周选择了在现实中也很常见的赛车游戏给真昼……结果真昼连身子也跟着歪了起来。

% このゲームはジャイロ操作は必要としていないし、コントローラーにもジャイロセンサーなどついていない。\\
这个游戏没有必要用重力操控，再说手柄里也没有装陀螺仪。\\

% 体を傾ける必要は全くないのだが……本人は無意識なのか、コントローラーを持った状態で左右に揺れていた。\\
完全没有必要歪身子……，但也许是无意识的举动，真昼正以拿着手柄的状态左摇右摆。\\

% 本人は、ゲームに集中しているのか、返事はない。\\
而本人似乎是正集中于游戏中，并没有回答。\\

% 先程のゲームとは違い、車を操るゲームであり車に乗る機会がある現代人には馴染みやすかったらしい。学習した甲斐もあるのだろうが、つたない運転ながらもプレイ自体は出来ていた。
与刚才的游戏不同，因为现代人平常乘车的机会不少，这种开车的游戏似乎很容易上手。或许也是努力学习的体现，尽管技术很烂，但真昼还是能玩起这游戏来。

% 大真面目な表情でゆらゆらと揺れながら頑張って車を動かしている。\\
真昼一脸认真摇晃着身体，努力地让车动着。\\

% （なんだこれ可愛い）\\
（超可爱的啊这）\\

% 振り子のようにふらふらしている真昼が、妙に可愛らしい。大真面目に、そして一生懸命にやっているから、余計に可愛く見えるのだろう。\\
像不倒翁一样晃悠着的真昼，莫名的显得很可爱。而她一脸认真，拼命地玩着游戏的样子更加增添了可爱感。\\

% 大きなカーブを曲がれば、自然と真昼の体も大きく傾く。
出现大的弯道的时候，真昼的身体也自然地跟着大大地倾倒。

% ぽてん、と周の腿の上に体が倒れてきた時は、もう周も笑いをこらえるのに必死だった。\\
嘭地倒在周的大腿上的时候，周为了憋住不笑也是拼上了命。\\

% 「……別に、体は傾けなくてもいいんだぞ？」
「……其实，不用歪身子也没关系的哦？」

% 「わ、わざとじゃないです」
「并，并不是特意要做的」

% 「うん知ってる。でも傾いてたから」\\
「嗯，我知道。但是你还是歪了身子」\\

% 唇がぷるぷると震えるのをなんとか抑えつつ、真昼を起こしてやる。
周拼命忍住就要喷出来的笑容，把真昼扶了起来。

% やはりというか、柔らかくて軽い。小柄なのはもちろんなのだが、折れてしまわないか心配なくらいには細くて、触る事をためらうほどだ。\\
该说是果然吧，真昼的身子又软又轻。当然原因是她身子小，但是这甚至让人担心起会不会折断般的纤细，让周下手的时候还是有些犹豫。\\

% 周に起こされた真昼は、羞恥からか頬を染めて震えている。
被周扶起来的真昼，也许是出于羞耻，红着脸发抖着。

% それがまた小動物のようで可愛らしく、とうとう耐えきれなくなって笑ってしまった。\\
而这一举止也像小动物一般可爱，让周实在忍不住笑出了声。\\

% 「ば、馬鹿にしてませんか」
「是，是把我当笨蛋了吧」

% 「いやいや。微笑ましいなと」
「没有没有。只是让人不禁想要笑」

% 「それが馬鹿にしてるんです」
「那就是把人当笨蛋啦」

% 「俺が真面目にやってるやつを馬鹿にしてると？」
「你认为我是会把认真的人当笨蛋的那种人？」

% 「そうは思いませんけど……」
「这倒没有……」

% 「だろ？　単に可愛かったなと」
「就是嘛。我只是觉得你很可爱啦」

% 「……その可愛いは確実に子供っぽくて微笑ましいの意です」\\
「……那个可爱的意思是指像小孩一样惹人发笑的意思吧」\\

% どこか拗ねたような響きの言葉で、あまりからかいすぎても不機嫌になってしまいそうなのでこの辺で感想を述べるのはやめておく。
虽然觉得这回答略带几分闹别扭的情绪，但要是开玩笑开的太过分真昼就要不高兴了，这些感想就压在心里别说出来吧。

% 内心でいくら思おうが顔に出なければ問題ないので、心の中でひっそりと思っておくようにしよう。\\
既然不管心里想什么，只要别在脸上漏出来就没问题，那就安静地光在心里想着吧。\\

% ほんのり不服そうな表情を浮かべている真昼に小さく笑えば、ぷいとそっぽを向かれた。
这么想着的周向着微微漏出不服的表情的真昼微微一笑，结果反倒让真昼哼地别过了头。
