\subsection{34　天使大人与圣诞礼物}

% 天使様が途中拗ねそうになるという事態はあったものの、その天使様もゲームをしていたらすっかり頭から抜けたらしくまた一生懸命な表情に戻っている。\\
尽管中途出现了让天使大人闹别扭的事态，但天使大人一回到游戏中，这些事情就被抛诸脑后，再次回到了一脸拼命的表情。\\

% ゲーム自体には大分慣れたのか、たどたどしいながらもプレイは出来ているし、なんとかついていけている。\\
虽然跌跌撞撞，但游戏本身真昼应该是大致熟悉了，还算能玩起来，于是她便坚持着玩下去了。\\

% 最初にやったゲームとは違い車を操る、というコンセプトのゲームだからだろう。
大概原因是这个跟一开始玩的游戏不同，是以控制车辆为主题的游戏吧。

% 本来のコースから外れてダートに突っ込んだり壁にぼこすかぶつかったりしているものの、それでも前進出来ている。\\
尽管总是脱离赛道跑上泥地啦撞上墙啦什么的，但还算是在前进。\\

% ゲーム下手な真昼の事なので逆走しっぱなしにならないかとか不安に思っていたものの、思っていたより順調に進んでいてほっとした。\\
本来周还在担心不擅长游戏的真昼会不会开起倒车，不过看起来真昼的表现比周预想的还顺利。\\

% ついでなので周も画面分割して一緒にプレイしているが、真昼が無意識の妨害をしてきてちょっと辛い。\\
顺便周让画面分成两半也玩了起来，不过因为真昼无意识的干扰，操作起来有点难。\\

% やはり彼女は自然と体を傾ける癖があるらしく、時折ぽすっと二の腕辺りに頭が寄りかかっては離れという事を繰り返している。
果然真昼似乎是有不自觉地歪身子的癖好，不时地把手臂或是头靠过来移开去。

% その度にふんわりといい匂いが漂うので、周としては落ち着かなかった。\\
而靠过来的时候空气就会泛起轻柔的香味，让周实在是冷静不下来。\\

% まあ、それでも最弱ＣＰＵ相手なので独走するのだが。\\
嘛，虽说如此，但毕竟对手是最弱的电脑玩家，周还是能做到一马当先的。\\

% 「……なんでそんな早いのですか」
「……为什么你开的这么快啊」

% 「年季と慣れ」\\
「玩久了习惯了咯」\\

% 幾度もプレイすればコースは覚えるしコーナリングも自然と上手くなるものだ。相手からの妨害も、慣れればカメラワークや遮蔽物などを駆使してある程度は防げる。\\
多玩几遍的话，赛道也都记下来了，转弯也自然地熟练了起来。对手的妨碍也能利用视野和障碍物在一定程度上躲开。\\

% 納得のいかなそうな顔をしている真昼には苦笑を返して、そっと一人プレイに戻してやる。
周以苦笑回应一脸无法接受的表情的真昼，再次打开了单人模式。

% 彼女には経験が足りないので、大きな画面でまず練習させてからだろう。周の腕を見て自分の腕にがっかりするより、ＣＰＵに慣れていく方がいい。\\
考虑到她经验不足，周让她在大画面上先进行练习。比起看着周秀技术对自己失去信心，还是先习惯下电脑的操作为好。\\

% 幸い彼女はやる気があるらしく、一人プレイに戻っても熱心に画面を見つめていた。
还好真昼的干劲倒是很足，回到单人模式又开始认真地看向屏幕。

% この調子なら、まあ何とかＣＰＵ相手になら立ち回れるようになるだろう。\\
保持这样的话，再怎么说也应该可以跟上电脑玩家吧。\\

% 努力家な面がこういう所でも見る事が出来て、やはり微笑ましくてひっそりと笑いをこぼせば気配で分かったらしい真昼がぺちぺちと不服げに膝を叩く。
勤奋的人这一特质在玩游戏上也能体现出来啊——周想着这可真是让人不禁想要微笑啊，结果真笑出来让真昼发现了，惹得一脸不服的真昼砰砰地拍着周的膝盖。

% それが面白くて余計に笑えば、真昼が眉を寄せた後「周くんのばか」と小さく呟いたのだった。\\
但连这也很有趣，让周没有忍住，笑个不停，搞得真昼皱着眉头「周君大笨蛋」地小声嘟哝到。\\

% \\


% 「勝てました」\\
「赢了」\\

% 苦節二時間強。
苦战二小时有余。

% 画面の端に燦然と輝く一位の文字を得たままゴールを果たした真昼は、ほんのり自慢げに周を見た。\\
总算得偿所愿收获了在画面边缘闪耀的第一的文字的真昼，稍显自慢地看向周。\\

% 長い間テレビに向かって格闘してようやく得た栄光の一位。
面对电视苦斗良久总算获得的光荣的第一。

% 何度も何度もビリを経験して、それでも諦めずに走り続けて順位を少しずつのぼり、やっとの思いで一位をとったのだから、感激もひとしおだろう。\\
不知重复了多少次的倒数第一，却依旧没有放弃，一名一名慢慢地提升名次，最后总算获得了想要的第一，因此带来的感动也特别强烈吧。\\

% やりきったと言わんばかりの達成感のある表情に、周は素直に称賛の拍手を送った。\\
看着这如同说着「总算做到了」的洋溢着成就感的表情，周也直率地送上了称赞的掌声。\\

% 「よかったな。頑張ったの見てたぞ」
「太棒了。很努力了啊」

% 「はいっ」\\
「嗯！」\\

% 褒められて嬉しかったのか、いつもの表情が少し照れ臭そうに緩んでいる。
大概是被夸了很高兴吧，真昼平常的那副表情因害羞而稍稍柔和了一些。

% にこにこ、といった分かりやすい笑顔ではなくて、ほんのりと嬉しそうに緩んだ淡いはにかみは、いつもの彼女のクールさからは考えられないほど甘い。\\
并不是「嘻嘻」这样一目了然的笑容，而是略微泛起的夹带着喜悦的柔和的害羞神情，与她平时的那种冷淡感简直是天差地别。\\

% 最近普段のクールさの合間に年頃の少女らしい面を見せるようになってきた真昼だが、今日の真昼はいつにもまして年相応の顔を見せていて、無性に可愛らしかった。
虽然最近真昼那副平常的冷淡脸上，也时不时会露出与年纪相称的少女表情，但今天真昼这副比起以往更加与年纪相称的表情，实在是可爱到过分。

% どこか無邪気とも言えるあどけない微笑みは、周の理性の紐を緩めて頭をなでくりまわしたいという欲求を浮かばせるほどだ。\\
这泛着天真无邪感的微笑，甚至令周的理性开始松弛，脑子里开始冒出想要抚摸她的头的欲望了。\\

% 猫を撫でたいという欲求にも似た、可愛がりたいという衝動はつい腕に指令を出してしまって……思わず手が持ち上がりかけて慌てて下ろした。\\
顺着这股，想要抚摸猫的欲望般的，想要疼爱她的冲动，周的大脑不自觉地向手臂发出了指令……然后慌忙地收回了无意识间抬起了的手。\\

% 「どうかしましたか？」
「怎么了吗？」

% 「ああいや、なんでもない。うまくなったなあと」
「啊啊没，没什么。就是想着干的不错嘛」

% 「上達しましたか？」
「进步很大吗？」

% 「したした。最初に比べればすごくよくなった」
「很大很大。跟一开始相比简直是天差地别」

% 「ありがとうございます。楽しくて、つい頑張っちゃいました」\\
「谢谢夸奖。因为很高兴，所以自然地就很努力了」\\

% ふふ、とまた笑みを浮かべた真昼が見てられなくて、周は誤魔化すように部屋の棚にあったかごにいれておいた小さな箱を取り出した。\\
周实在无法继续看着「哼哼」地笑着的真昼，只好兼作糊弄地从放在屋内柜子里的篮子中把一个小箱子取了出来。\\

% 「一位のごほうびにこれをやろう」
「给，得了第一的奖励」

% 「え、あの、別にそんな」
「诶，那个，其实没必要」

% 「ごほうびが嫌なら白い髭をたくわえた恰幅のいいおじさまからの預かりものって事で」\\
「不要奖励的话就当作是从某个蓄着白胡子的胖胖的老爷爷那拿到的吧」\\

% そう、昨日うっかり渡し忘れていた、クリスマスプレゼントである。\\
如你所料，这是昨天周不小心忘了送出去的圣诞礼物。\\

% 誕生日とクリスマスがそう離れてないので再度プレゼントに困る事になったのだが、今回はまああてがあったので誕生日ほどの苦労はなかった。\\
虽然生日和圣诞隔得不久，要再选个礼物送出去有点难办，不过这回正好有个看中的东西，因而并没有像生日那次一样那么折腾。\\

% クリスマスプレゼント、という言葉に今がクリスマスという事を改めて思い出したらしくぱちりと瞬きをしていた真昼だったが、おずおずと受け取っている。
似乎是听到圣诞礼物这一词汇，才重新想起来今天是圣诞节这回事的真昼，啪哒啪哒眨了眨眼，然后小心翼翼地接过了礼物。

% 開けてもいいぞ、と声をかければ、また丁寧に梱包をほどいていった。\\
告诉她「现在开开也可以」后，真昼再次小心地解开了包装丝带。\\

% （まあ、大したもんじゃないんだけどな）\\
（嘛，虽然也不是什么贵重东西）\\

% 箱を開いてゆっくりと取り出したのは、レザー製のキーケースだ。\\
真昼打开纸盒，慢慢地从里面取出的，是皮制的钥匙盒。\\

% あまり高価なものでも気後れするだろうから、ブランド物という訳でなく、純粋にデザインとして真昼に合いそうなものを選んできた。
送太贵的东西反而会让对方很难办，因此周并没有选择大牌子的东西，而是单纯地挑了一件感觉和真昼挺配的东西。

% 花と蔦の模様が刻印されたシンプルなもので、普段使いには困らない程度のデザイン。あまり花には詳しくないので何が刻まれているのかは分からないが、繊細な形のそれはきっと真昼に似合うだろうという事で選んだ。\\
这是件印着花朵和常春藤图案的，设计上适合日常使用的朴素的钥匙盒。虽然周对花不怎么熟悉并不清楚上面刻着的是什么花，但看着那纤细的形状便觉得和真昼很配于是便选了这一件。\\

% 「ま、合鍵渡したしな。まあ使わないならそれでもいいから」
「嘛，不是给了你把多的钥匙吗。要是用不上的话就算了」

% 「いえ、ありがたく使わせていただきますよ。……周くんって思ったよりもセンスいいですよね」
「不，我会感激地使用的。……周君的眼光比想象中更好呢」

% 「思ったよりもって何だよ」
「比想象中是什么啦」

% 「いえ、普段スウェットとかジャージばかりですし……服装だけならセンス以前の問題ですし……」
「嗯，毕竟平常总是运动衫配运动裤……要论起穿衣那甚至是比眼光还基本的问题吧……」

% 「こんな機能性ある服は他にないぞ」\\
「穿着这么方便的衣服可没别的了啊」\\

% 真昼には着飾った姿なんてまず見せる機会がないし、そういうのは面倒でなるべく避けたいので、学生服か緩い部屋着しか見せていない。
毕竟首先就没有让真昼看见自己认真搭理外表的机会，再说周也是个怕麻烦的人，因而真昼见过的周只有穿校服和宽松的室内装这两种样子。

% なのでセンス云々の前にだらしないとかそういう印象がついてるのだろう。まあだらしないのは事実なので、払拭なんて出来そうにないが。\\
因此在谈及眼光之前，大概周已经给了真昼一种邋遢的印象吧。嘛不过周确实是邋遢，这点上周是想掖也掖不住。\\

% 「……ちゃんとしたら、かっこよくなるかもしれませんよ？　中学生の周くん、ちゃんとしてたじゃないですか」
「……要是好好打理打理说不定会变得挺帅的哦？初中那时候的周君样子不倒还挺不错的嘛」

% 「あれは母さんが無理矢理……待て何で知ってる」
「那是我妈强行把……话说你咋知道的」

% 「志保子さんが『ちゃんとしたらこんな風になるのにねぇ』と写真を……」
「志保子阿姨说着『要是好好搭理周他可是这个样子的呢』把照片给……」

% 「あんにゃろ」\\
「可恶啊那家伙」

% まさか母親の仕事に付き合わされていかにも外行き用の格好をさせられた時の写真が流出してるとは思ってもいなくて、周はここには居ない母親に内心で大量の文句を送りつけておいた。\\
实在没有料到因为母亲工作需要才勉强换上外出用打扮的周那时的照片会被流出的周，在内心里向着不在场的母亲送去了大量的报怨。\\

% 「……俺はああいうの似合わないから」
「……那样的打扮不适合我啊」

% 「そうですかね。周くん、他人とあまり目を合わせないようにしたり髪形で隠してるだけで、別に目鼻立ちは整ってると思いますけど……」\\
「是呢。周君，为了不和别人过多的对上眼神让前发遮住了眼睛，但其实五官看上去挺整洁的啊……」

% 小さな手が、周の顔に伸びた。
一只小小的手，伸向了周的脸庞。

% 伸びた前髪をかき上げるように白い手のひらが額に触れ、視界がいつもより広くなる。\\
为了将垂下的前发捋起一般，洁白的手掌触碰着周的额头，让周的视野变得比平常更加宽广。\\

% 風呂以外では久々に開けた視界で真昼を見れば、少しだけ驚いたような表情を浮かべる真昼が居た。
周以除泡澡以外许久没有过的宽广的视野看向真昼，映入眼帘的真昼脸上则浮现出略带惊讶的神情。

% 別に驚く事はない、不細工でも美形でもない普通の顔だろうに、こちらをじっと見る真昼が不思議でならない。\\
周想着这并不是什么值得吃惊的事情，自己的脸不过是个不算丑也不算帅的普通脸罢了，可盯着这边的真昼却是真的一脸不可思议。\\

% 「……なんだよ」
「……怎么了啊」

% 「いえ。前より瞳が生き生きとしてるな、と」\\
「嗯，感觉眼睛比以前有生气啊，这样」\\

% 数ヵ月前は目が死んでましたからね、と非常に失礼ながら否定出来ない言葉を送った真昼は、じいっと周を見上げている。
嘴里说着「几个月前还是一副死鱼眼来着呢」这般虽然非常过分却令周无法反驳的话的真昼，仰着头盯着周。

% そんなに見ても楽しいものではないだろうに、静かにこちらを見つめていた。\\
明明再怎么看也没啥好看的，真昼却一直静静地看着周。//

% なんだかこうして異性に、それもとんでもない美少女に凝視されるのは、気恥ずかしい。\\
这样子被异性，还是这般不得了的美少女凝视，周不知为何感到很羞耻。\\

% ただ、やられてばかりなのはつまらないのでお返しとばかりに頬にかかる真昼の髪に触れて綺麗な顔を露出させる。
不过，周也不是个甘愿一直被搞的人，作为报复没有多想便撩起了真昼的一束落在脸上的侧发，让她姣好的脸庞露了出来。

% 触るのには躊躇いがあったが、真昼が何の気なしに周の髪に触れたので、これくらいなら許されるだろう。頭を撫でている訳ではないのでセーフだと思いたい。\\
虽然对触碰真昼有点犹豫，但周转念一想反正真昼也没多想就碰了自己的头发，自己这样做应该也没事吧。反正也不是摸头，应该是安全的吧。\\

% （しかしまあ、ほんと美人なんだよなあ）\\
（不过啊，她这确实是个美人啊）\\

% 改めて見れば分かる、真昼の美貌の凄まじさだ。
重新这么一看，周再次体会到真昼那美貌的迷人。

% かつて周の部屋に落ちていた雑誌に載った美女とやらより余程彼女の方が綺麗で、魅力的だろう。\\
就算跟那曾经落在周屋子里的杂志上印着的美女相比，恐怕也还是真昼这边更加美丽迷人吧。\\

% そもそも、写真というのはあまり信用にならない。
再说，照片什么的本来就不大可信。

% 一瞬を切り抜いて加工出来るそれは、ありのままを写す事も、美しさを際立たせる事も、偽る事も出来るのだから。\\
不过是加工过的那抓拍的一瞬间，不论是素颜，还是美化，抑或是伪造都是可以做到的吧。\\

% 目の前に居る真昼は無加工でも可愛らしく、綺麗だ。\\
与之相对，眼前的真昼虽然毫无加工处理，却还是那么可爱而美丽。\\

% 飽きそうにない端整な顔立ちをじいっと見つめていれば、真昼が次第に視線をさ迷わせ始める。\\
周一直盯着这这令人总看不够的端正的面容，却让真昼的目光开始迷离了起来。\\

% 何なんだ、と思った瞬間には真昼が周の髪から手を離し、瞳を伏せる。
正当周想着怎么了的时候，真昼突然把手从周的头发上移开，然后垂下了眼。

% もぞ、と居心地悪そうにしている真昼は、コントローラーを完全に手放して側にあったクッションを抱き締めていた。\\
扭扭捏捏地，看上去很不自在的真昼，把手柄完全放开，然后抱起了放在一边的靠垫。\\

% 「あの。その……そうだ。私からもクリスマスプレゼントがあります」 
「那个。呃……嗯。我也有给周君的圣诞礼物」

% 「お、おう、ありがとう」\\
「哦，哦哦，谢了」\\

% 一体何なんだと問いかけようとして、真昼が話を遮るように側に置いてあった鞄からラッピングされた袋を取り出して周に押し付ける。\\
周正想开口问是什么，真昼却如同不让周问出口一般从放在一边的包里拿出了一个包好的袋子塞给了周。\\

% 「じゃあ、私夕ご飯の支度しますので」
「那，我就先去准备晚饭了」

% 「え？　そ、そうか……？」\\
「诶？哦，哦……？」\\

% それだけ言い残してさっさと席を立った真昼に、周はあまりに早い展開で困惑するしかなかった。
说完这两句话，真昼便迅速从沙发上站起来，只留下对着这过于快速的发展感到困惑的周。
