\subsection{天使大人与新年预定}

圣诞节过去之后，世上就是一片年末的气氛。\\

夜景用的照明灯还留着，然而装饰那么多的圣诞树已经撤下，各种鲜艳的装饰变化成了和风。

贩卖的东西也全面变成了新年装饰和食材，平安夜的样子已经完全不见了踪影。\\

「变化还真是快啊」，周这么想着，一边望起已开始进入过年准备的周遭，一边把脸埋到围巾里取暖。\\

黑白的千鸟格围巾，是真昼送来的圣诞节礼物。

听真昼说，脖颈处的装饰很重要，周便从她那儿收到了这个手感非常舒适、挡风保暖性能好的，兼具了实用性和装饰性的好东西。\\

因为平时不带围巾，于是周便心怀感激地用上了，同时确认起手上提着的购物袋里的东西。\\

尽管采购基本是说好分担进行，但是为了减轻要做菜的真昼的负担，基本上是周带着备忘录把东西买齐的。

今天很冷，似乎是要做火锅，袋子里装着蔬菜啊蘑菇啊肉之类的。蔬菜这么多，是真昼默默地主张着要好好摄入营养吧。\\

周再次确认没有遗漏，在越来越冷的天气下发着抖快步回家了。\\

「你回来啦」\\

回到家已经是傍晚了，所以真昼前来迎接了周。

无缘的他人迎接房子的主人这个场景尽管有些奇怪，不过周最近已经开始习惯了。\\

「嗯，刚回来。……买了点年糕片回来没问题吧？」

「是想涮火锅啊」

「嗯。还有，买了拉面最后吃」

「……我吃不了这么多哦？」

「我会吃掉一大半的所以没关系」\\

周以前吃得并不多，不过多亏了真昼的料理，现在晚饭还是吃得挺多的。\\

她可能也是留意着卡路里，吃的量也就是不会发胖的程度。而周吃得比她多，有些微妙的担心，所以目前有开始做肌肉锻炼。\\

真昼的感想似乎是说周太瘦了应该多长点肉，所以周希望尽可能多长点肌肉而不是脂肪。\\

「周君吃的话倒是行啦。那个，给我一下，我放冰箱里。周君去漱口洗手吧」

「好嘞」\\

周把装着货的塑料袋递给真昼之后，老老实实走去了洗手间。\\

\vspace{2\baselineskip}

「说起来真昼年怎么过」\\

今天周也是吃完了一如既往非常美味的晚饭。正在收拾打理的时候，他忽然觉得有些在意便向真昼询问了。\\

「过年……回去也没意义，就呆在这边」\\

听到这语气实在平淡的回答，周醒悟了自己的失误，而真昼却似乎没有怎么介意的样子。

因为和家人相处不好，所以一提起家庭关系她无论如何都会摆出冷淡的态度。\\

只是，这样的话，真昼岂不是得一个人过新年吗。

周基本上来说有半年一次给家人露个脸的约定，所以在遇到真昼之前是准备在长假时回老家的。\\

「周君是要回老家吗」

「这个啊，姑且家里人有叫我露脸来着」\\

周瞄了一眼真昼，不知是不是错觉，感觉她的眼神比平时的表情要更冷一点。\\

似乎真昼理所当然地以为会自己一个人过，没有怀疑地以为周会回老家。\\

「……如果回去的话，感觉关于你的事情会被问这问那的啊」

「真辛苦啊」

「老爸大概听老妈说完也就那样了，不过妈大概会老想打听吧」

「明明我们经常说话的，真是不可思议呢」

「说真的你不知不觉就跟老妈熟络起来了啊……」\\

不知为何真昼不知不觉和老妈打好了关系，结果周不知道的时候流出了照片和秘密……想着这些，周感到有些虚脱，不过真昼看这样子应该是自愿和老妈相处的，于是周心情上姑且觉得这样也可以接受吧。

稍后得叮嘱志保子不要说出多余的事情。这个先不说，周看向了真昼，不知该如何是好。\\

一想到真昼有时露出的空虚的表情和寂寞的眼神，周就无论如何……都不想放着她一个人。\\

「我觉得吧，最近也跟妈见过了，虽然对爸有些抱歉不过这次不回老家应该也可以吧。反正春假会回去的」\\

所以，如果不会给她添麻烦的话，周还是希望能和往常一样和她一起吃晚饭。\\

「……是这样啊」

「嗯。还想吃你的荞麦面\footnote{日本风俗，在除夕夜（12月31日）会吃荞麦面。}来着」

「还真是嘴馋啊」

「因为是真昼做的」

「……明明基本是买来的？」

「就算这样也好啦」\\

就算只是买来的荞麦面煮一煮也好。

因为，两个人慢慢吃面共度时光，这才是更重要的。\\

「……真是个怪人」

「吵死了」\\

对着发表出失礼感想的真昼，周刻意做出了不高兴的回答，而真昼回了个小小的微笑。\\

「……谢谢」

「谢什么啊」

「什么都有」\\

真昼没有再说更多。或许是心情好上了几分，她露出了明朗的表情抱紧了喜爱的坐垫。
