\subsection{36　天使大人与新年准备}

% 十二月三十一日、大晦日。
12月31日、除夕。

% その年最後の一日であり、年の締めくくりの日である。
今天是一年的最后一天，是为一整年画上句号的日子。

% 基本的には来年に向けての準備や大掃除をして慌ただしく過ごす一日なのだが――。\\
虽然基本上这一天都是在为新年做准备和大扫除中匆忙匆忙度过的——。\\

% 「あの、真昼さんや」
「那个，真昼啊」

% 「なんですか？」
「怎么了」

% 「……俺何もしなくて良いのか？」\\
「……我在这干闲着真的行么？」\\

% リビングのソファにゆったりと座った周は、エプロン装着で朝からキッチンに立っている真昼の背を眺めていた。\\
悠闲地在客厅的沙发上坐着的周，望着从早上就开始穿着围裙在厨房里忙活的真昼的背。\\

% 朝から来ているのは、おせち作りのためである。
真昼一大早就过来，是为了准备年菜。

% 二人で年越しをすると決めたので、当然おせちも二人前要る。\\
既然决定了两人一起跨年，那当然也要准备两人份的年菜。\\

% てっきり市販のおせちを買うのかと思いきや、なんと手作りするらしい。主婦でも大変な作業を華の女子高生が一人でこなすのだから驚きだ。\\
周本想着出去外面买一些对付过去，但看起来真昼是打算自己做的样子。连家庭主妇都感到头疼的家务，这位年芳十六的女高中生居然一个人搞定，实在是令人惊讶。\\

% すごいなと感心しきりなのだが、真昼いわく、\\
周不禁真心叹服真昼的能干，但本人却：

% 「そもそもそういうのって事前予約要るから無理です」\\
「就算要买这种东西也要事先预订，现在已经没办法了」\\

% との事。
如此说到。

% そう言われると確かにと納得してしまったのだが、それでもわざわざおせちを作ろうとしている真昼には脱帽である。\\
「确实是这样来着」听完真昼的解释，周虽然理解了真昼亲自动手的原因，但还是不禁对不辞辛劳亲自制作年菜的真昼脱帽致敬。\\

% もちろん手を抜けるところは手を抜くらしく、黒豆とかは煮るのに時間がかかるしコンロひとつ使えなくなる、との事で市販品を買ってきていた。\\
当然了，能省事的地方真昼也会省事，像黑豆这种东西煮起来花时间不说，还要占掉一个炉子，所以便直接去外面买来了成品。\\

% 「周くん、なにもしなくていいのとか不安そうにしてますけど、お手伝い出来るので？」
「周君，就算你因为在那闲着感觉不安稳，你觉得你能帮上忙吗？」

% 「出来ません」
「不能」

% 「でしょうね。邪魔されるよりは大人しくしていてもらった方が楽です」\\
「那不就是嘛。比起过来碍事，还不如在那老实待着更好」\\

% 実にシビアな観点の真昼に諭されて大人しくソファに座っているものの、やはりというかなにもしないというのは落ち着かない。\\
周乖乖遵从观点实在辛辣的真昼的旨意，老实地坐在沙发上，但什么都不干还是让周冷静不下来。\\

% 周とて、仕事を全くしなかった、という事はなかった。
虽然，周也不是什么活也没有干。

% 大掃除は昨日終わらせているし、 しばらく出掛けなくてもいいようにとおせちの材料を含めた大量の食材の買い出しをしてきた。
毕竟大扫除昨天就已经完事了，家里也已经屯好了包括年菜要用到的不出门也可以支撑一段时间的大量食材。

% 完全になにもしなかった、という訳ではないのだが、今の真昼に比べたら労力はかかっていないだろう。\\
虽然周不是什么也没做，但要是跟真昼比起来那就是没干多少事了。\\

% 「昨日は家具家電動かしてしっかり掃除しましたしお疲れでしょうから、ゆっくりしていてください」\\
「昨天你把家具家电这些都搬开来全部打扫也累了吧，今天你就休息会吧」\\

% 力仕事を担当した周を気遣うような言葉を向けた真昼は、相変わらずこちらには振り返らず調理を続けている。\\
说着关心着负责力气活的周的话的真昼，没有回头继续打理着料理。\\

% ちなみに真昼は自宅の大掃除は既に終わらせていたらしい。そもそも定期的に掃除をしっかりとしていたらしく、そう手間もかからなかったそうだ。\\
顺带一提，真昼自己家的大扫除似乎是已经完成了的样子。再说真昼她似乎有在认真地进行着定期打扫，大扫除并没有费她太多时间。\\

% 「いやー、それでもなんというか……悪いなあ、と」
「哎呀，就算是这样但还是感觉……抱歉呐，什么的」

% 「別に料理好きですから苦ではありませんよ」
「我也是喜欢做饭才做的并不觉得累哦」

% 「それでもさあ」
「就算是这样啦」

% 「いいんですよ、楽しいですから」\\
「没事啦，我很享受的」\\

% なんて事のないように告げて作業に集中し出した真昼に、周はどうしたものかと頭を抱えた。\\
说着没事的真昼再次集中精神在料理上，让周想着「到底该怎么办啊」的周抱住了头。\\

% \\


% 「真昼、昼ご飯買ってきたぞ」\\
「真昼，午饭买来了」\\

% 流石におせちで手一杯の彼女に 昼ご飯を用意させるのも酷なので、コンビニに行って適当なご飯を買ってきた。元々さほど量は食べない真昼なので、サンドイッチ一袋で問題ないだろう。
考虑着让已经在年菜上忙得不可开交的真昼再准备午饭实在有些过分，周便去出门去超市里随便买了些午饭。反正真昼本来食量就不大，一袋三明治应该就够对付过去了吧。

% そろそろ休憩に入ろうとしていたらしい真昼もエプロンを一旦脱いでいたので、タイミング的にも丁度よかったようだ。\\
真昼正好也暂时脱下了围裙，打算稍事休息的样子，从时间上来说是正正好。\\

% 「わさわざありがとうございます。そこまで手が回ってなくて申し訳ないですね」
「特意去准备午饭，谢谢你了。抱歉哦，我实在是抽不开空准备午饭」

% 「いやもうおせちつくってもらってる時点で圧倒的にこっちの方が申し訳ないっつーか……ほら、食べようか」\\
「哎呀要说的话拜托你准备年菜这边就已经很对不起你了啦……嘛，开饭吧」\\

% 休憩も兼ねての昼食であり、真昼は素直にリビングに戻ってきた。\\
到了兼作休息的午饭饭点，真昼也老实地回到了客厅。\\

% 「サンドイッチとコーヒーでよかったか？」
「三明治和咖啡没问题吧？」

% 「ええ、ありがとうございます」\\
「嗯，谢谢你」\\

% 周から渡されたご飯に小さく頭を下げて受け取り、周の隣に腰かける。\\
真昼微微点头，从周那接过午饭，然后在周身边坐下。\\

% 「ちなみにどんくらい出来た？」
「话说做怎么样了？」

% 「ある程度は既製品で賄ってますし、品目も抑えてますからほとんど終わってますよ。あとは冷まして詰めるのを待つものが多いです。周くんは伊達巻好きそうですからそちらは手作りしましたよ」
「算上有一部分是买来的已经做好的，另外也控制了下品种数目，现在差不多已经做完了。另外还剩下很多东西等着放凉了装起来。另外周君你好像很喜欢鱼肉末鸡蛋卷的样子，那部份是我自己做的哦」

% 「なぜ分かった」
「为什么你会知道啊」

% 「卵料理好きって言ってたでしょう」\\
「你说过自己喜欢鸡蛋料理的吧」\\

% 些細な言葉だったのだがきっちり覚えていたらしく、わざわざオーブンで焼いてくれていたようだ。オーブンの稼働音がしたので何を作っているのかと思えば、伊達巻だったらしい。\\
虽然对周来说只是一些琐碎的话，但真昼却认真地记下来了，还特意用烤箱去烤制了。听见烤箱的工作声，周还想着是在做什么，看来做的是鱼肉末鸡蛋卷。\\

% 「ほんのりと甘い感じがお好きですよね？」
「喜欢微带甜味的口感对吧？」

% 「よく分かってらっしゃる」
「你很了解我嘛」

% 「流石に数ヵ月もすれば好みくらい覚えます」\\
「再怎么说也已经好几个月了喜好什么的还是能记住的啦」\\

% なんとも嬉しい事を言ってくれた真昼は、ハムレタスサンドを口にする。\\
看起来说着很是高兴的事的真昼，开始吃起了火腿生菜三明治。\\

% 周も買ってきたおにぎりをかじりながらキッチンの方を見れば、目につくところに真昼が持参した小さめの重箱が置かれている。
周也边吃着买来的饭团，看着厨房那边，眼睛望着的地方放着真昼带来的小尺寸的重箱。

% あの重箱に詰めるのだろう。\\
应该是装在了那里面吧。\\

% まさか一人暮らしの身で重箱が出てくるとは思っておらず、漆塗りに金箔のあしらわれた高級そうな重箱が出てきた時はちょっとびびった。\\
明明是一个人住居然连重箱都有就已经让周始料未及了，当真昼拿出那个不但涂漆还贴了金箔的，看上去就很高级的重箱的时候，周是真的有点被吓到了。\\

% 「ほんと、ありがたい限りっつーか。……なんつーか、一人暮らし始めた時には想像出来ないぐらいに、今年の後半は充実した食生活だったなあ」
「实在是，让人只能说感激不尽了啊。……该怎么说呢，刚刚开始独居生活的时候还真是想象不到，今年后半年伙食上能这么充实啊」

% 「私としてはあなたが今までよく生きてこれたなと思ってますよ」
「我倒是想感叹亏你还能活到今天呢」

% 「ひでえ。案外コンビニとか市販品でなんとかなるんだぞ？」
「过分诶。其实超市啦卖的东西啦意外的还凑合哦？」

% 「健康的ではありませんね。まったくもう」\\
「但是实在是不健康哦。真是的」\\

% 呆れたようにため息をついている真昼だが、表情は仕方ないなと言わんばかりの苦笑混じりのもので、すこしどきりとしてしまう。\\
虽然真昼无奈地叹了口气，但望着她那仿佛说着实在是拿你没办法的混着苦笑的表情，周微微被惊到了。\\

% 「私が居るからには、不健康な食生活は許しませんよ？」
「我的话，可是不会允许不健康的饮食生活的哦？」

% 「おかんか」
「你是我妈么」

% 「周くんが不摂生だったのが悪いのです。来年はもっとしっかりとした食生活をしてもらいますからね」\\
「明明是周过的太不健康了。明年的饮食我可是要安排的更健康的哦」\\

% 微妙に気合いの入った真昼の姿を見て、来年も一緒にいるつもりで一杯なんだな、と思うと妙に気恥ずかしさを覚えて、目をそらす。\\
看着微妙的起来了干劲的真昼，想着明年也要一直在一起啊，突然莫名的害羞起来的周，偏开了眼睛。\\

% ただ、その態度を怠惰に過ごしたいという意味だと見なした真昼が少し不服そうに周を見たので、周は違うと言い訳するのに少し時間を費やす羽目になったのだった。
不过，把周这样的态度理解成想要过邋遢日子的真昼，以略带不悦的表情看向周，结果周为了解释清楚不是那个意思，花了好一阵功夫。
