\subsection{天使大人与跨年}

太阳快落下的时候，真昼已经做完了所有东西并且装进了重箱，现在开始准备起了晚饭。\\

话是这么说，但因为晚饭是过年的荞麦面，所以只需要买来已经加工到煮之前那步的荞麦面，然后煮面并且准备好放到面里的佐料就好了。\\

鱼板是年菜的素材有剩，正好可以加进面里。菠菜只要烫一烫就行，葱也是只需要剁碎就好。

最费工夫的是鲜虾天妇罗，不过真昼对于麻烦的油炸食品也是在毫无怨言地油炸着。\\

「还有，南瓜有多出来，就顺便做成天妇罗了」

「哇……真是豪华的除夕荞麦面啊」

「偶尔来一次也挺好的吧」\\

那样说着，真昼最终完成了除夕荞麦面，比起老家吃的版本果然更为奢侈。\\

大鲜虾天妇罗准备了一人两只虾。而旁边附带的南瓜天妇罗里放了大量的菠菜和葱花，点缀着切成了扇形的鱼板，也是清爽的样子。\\

另外，真昼似乎喜欢先放面再放天妇罗。周的那一份也并没有直接把天妇罗浇在面上，而是分盛在另一个盘子里，这细节上的体贴让周非常感激。\\

「哇」

「来吃吧」\\

或许是觉得周只吃这些不够，真昼把年菜多出来的东西也盛在小盘里端了出来。

周看到真昼坐下，各自合掌对食物表达感谢之后，开始吃起了面。\\

虽然说是店里卖的东西，或许因为买来的是贵一些的荞麦面，周一咬下去，荞麦面的香味就扩散开来。

面汤也是浓淡适中，让人放松下来。这从胃里温暖到全身的味道，正适合寒冷的冬日。\\

「哈……这才是快过年的感觉……」\\

周喝下面汤，长吐了一口气，发出了小声的感慨。\\

看着电视悠闲地吃着荞麦面等待新年的来临，这种感觉果然不错。

在老家，每年吃着荞麦面、看着年末特别节目和一年一次的歌曲节目跨年是周的惯例，今年能以同样的方式过年也是难得。虽然说，在他旁边的不是家人，而是勤劳的、别人家的少女。\\

「吃着荞麦面，一下子就涌出了一年过去的感觉呢」

「的确是的……今年发生了很多事情啊」\\

虽然这么说，但其实与真昼的交流占据了这「很多事情」的绝大部分。

刚开始独居生活的时候，周一丝一毫都没有想过会有这样的美少女来给他做饭。\\

「这是周君第一年一个人过日子呢，肯定会很辛苦的吧」

「你倒是挺习惯的啊」

「嗯，我大部分的事情都能自己完成呢。周君什么都不会还想一个人过，这样实在不行哦？」

「唔……话是这么说啦」

「多让人头疼啊，真是的」\\

真昼责备周的时候，与其说是看不下去，更像是觉得愉快的样子，表情也很柔和。

她似乎并不以照顾周为苦，始终都是一副温和的表情。\\

「……今年真的受你照顾了」

「就是说」\\

真昼伴随微笑的全方位肯定虽然稍微有些扎心，不过幸好她并没有不愿意的样子。\\

「……明年也请多多照顾」

「知道啦。周君要是没了我，就会笔直奔向自甘堕落的颓废生活了」

「无法反驳」

「……知道的话自己注意点啊？」

「就当作明年的抱负吧」\\

就算有所留心，让真昼勤勤恳恳照料一阵子之后，决心恐怕还是会融化掉。不过周把这样的想法留在了心里，没有对真昼本人说出来。\\

当然，身边物品的收拾整理之类的周会去做——不过会拜托她做饭这事是不会有差了吧。

尽管周也发现自己离不开真昼的饭菜，不过他对此已经无可奈何了。\\

就算对真昼宣言说要改善，周也只会遭到笑话。他摆出一副僵硬的表情，而真昼只是愉快地露出了小小的笑容。\\

\vspace{2\baselineskip}

「快要到新的一年了呢」

「是啊」\\

周吃完荞麦面，在沙发上看着歌曲节目，不知不觉中就快到0点，要进入新的一天了。

或许真昼只在必要的时候才会看电视，看样子她对当下的歌并不熟悉。周看着真昼静静地，同时又开心地观赏着歌曲节目，时间就过去得比想象中更快了。\\

画面变成了转播含有除夜钟\footnote{除夜钟：在午夜之前，日本全国的佛教寺庙会敲响108下新年钟声。}的风景，让周再次感受到新年即将来临。\\

真昼坐在旁边，垂下眼帘，静静聆听着除夕钟声。\\

片刻之后，听到第107次钟声——\\

「新年快乐」\\

到达0点的瞬间，真昼看着周挺直了身子后弯下腰来，周也附和着端正姿势同样做出了新年的祝福。\\

「新年快乐……感觉有些不可思议啊，两个人跨年」

「呵呵，是啊……今年也请多多照顾」

「我才是……不如说应该是我拜托你来着」

「这个没法否定呢」\\

周朝着哧哧笑着的真昼苦笑出来，同时注意到了膝盖上的手机在振动。\\

似乎是树和千岁他们发来了新年的祝福，App的图标上多出了几个数字。

真昼也是一样……不如说或许真昼那边更多吧。她的手机同样在振动着。\\

最近发条消息就能完成新年祝福，较之以前变得方便了。\\

「我稍微回几条」

「我也是」\\

恐怕真昼那发来了大量新年祝福吧。不过周隐约觉得，真昼应该没有告诉过男生联系方式。\\

看着真昼熟练地连按着屏幕打字回消息，周佩服地感叹着「这方面倒是很像女高中生啊」，自己也开始给树和千岁回信。

他们的消息既有普通的『新年快乐』，也有『和椎名要好地跨年了吗？』这种多余的打探。虽然被说中了，但周还是做出了否定的回复。

很快，树就回了一句像是在开周玩笑的『少来了』，于是周也重复着被开玩笑和否认的过程，享受着这段对话。\\

突然，周的上胳膊压来一阵重量。接着，周感受到了空气中飘着的甘甜香气。\\

周战战兢兢地往旁边看去，这不，真昼闭起了眼，靠在了周的身上。\\

（——等下等下等下）\\

虽然没有发出声音，但周现在其实相当惊慌失措。\\

尽管以前也有打瞌睡这事发生过，然而谁能想到，真昼会在自己旁边，而且还靠在自己肩膀上睡着呢。\\

真昼为什么会睡着，这不需要想也能明白。\\

现在的时刻是已过零点半的深夜。\\

作息规律的真昼应该不怎么会熬夜，而且今天她一直在忙活做年菜，尽管没有表现出来，不过真昼想必是相当劳累了吧。

想必她已经没有体力去抵抗睡魔了。\\

理由是可以理解的。\\

尽管如此，周却没想到会偏偏在这个时候睡着。\\

靠在周身上睡着的真昼，仿佛无视周的混乱和狼狈一样，露出了安详的睡脸。长长的睫毛、端正的鼻梁、粉红的嘴唇，都处于无防备的状态之中。

尽管周并非第一次见到真昼的睡脸，但距离这么近却还未有过，这让周的身体开始僵硬起来。\\

「真昼，醒醒」\\

周客气地喊了一声，不过没有得到反应。

真昼或许是因为相当疲倦，陷入了沉沉的梦乡。无论是跟她讲话，还是轻摇她的肩膀，她都没有醒来的样子。\\

周轻轻拍她的大腿，摇晃触碰到的身体，也都没能让她起来。\\

做出这样的事情之后，真昼靠着的部分偏移了一点，开始往前倾斜，周便慌忙接住真昼拉了过来……结果却意外地形成了抱到怀里的姿势，让周更加慌张了。\\

（……味道真香啊）\\

吃完饭后，真昼回了一次家，洗了洗澡或者做了些什么其他的事情。或许是洗发露的花香加上本人的体香，现在的真昼正微微散发出甘甜的香气，让周非常不自在。

另外，周还感觉自己接触到了什么柔软的东西，实在静不下心。\\

由于真昼睡得太熟，周不忍心叫醒她。再说，周甚至觉得，如果不用强硬一点的方式，根本无法让她起来。\\

（该怎么办啊）\\

新年刚开始就遇到这样的意外事件，让周抱住了自己的头。
