%\subsection{38　無防備な天使様}
\subsection{毫无防备的天使大人}


% 新年早々とんでもない事態に直面している周は、それはもう表情を強張らせて腕の中に居る真昼を見る。\\
新年伊始，便被不得了的事态袭击了的周，以硬撑着的表情看向怀里的真昼。\\

% 本当に熟睡している。\\
完完全全进入了熟睡。\\

% 周は安心出来る人間だ、と思われているのか、まったく警戒せずに寝入っている彼女に、周はもどかしさやら恥ずかしさやら理性の緩み加減的に頭を壁にぶつけたくて仕方なかった。\\
在这因大概是想着「周是可以放心的人」，毫无警戒地入睡的真昼而生发出的心痒感与害羞感的侵袭下，理性已是摇摇欲坠的周，真的想要一头撞在墙上。\\

% 意識したくないのに、否応なしに彼女の感触に集中してしまう。\\
明明不想，可周还是忍不住把意识集中在真昼的触感上。\\

% ほっそりした体は引き締まっているのに柔らかさは残していて、どこもかしこも女性らしい柔らかさがある。
这副纤细的身体，虽然紧致却不失柔软，无处不体现着那女性特有的娇柔。

% 特に、触れ合った胴体からは見た目よりも質量のあるそれを感じてしまい、周の理性をガリゴリと遠慮なく削りにかかっていた。\\
特别是在身体互相接触的部分，比起画面，那富有质量感的感触，更加无情地削磨着周残存的理性。\\

% （――どうすればいいんだ）\\
（——这可怎么搞啊）\\

% あまりに想定外の事態な上、今まで味わう事のなかった柔らかさを押し付けられて、周はひどく混乱していた。\\
过于出乎意料的事态，与这从未感受过的柔软一起向周袭来，令周陷入了极大的混乱之中。\\

% 女の子ってこんなにふにふにと柔らかくていい匂いなんだ……と初めて知った事実に妙な感慨を覚えて、すぐに不埒な事を考えてはならないと理性が締め付ける。\\
女孩子居然这么又软又香啊……对这第一次知道的事实，周产生了微妙的感慨，但接着理性便突然刹车阻止周产生非分之想。\\

% 考えてはならないと思うほど、腕の中の柔らかさを意識してしまって頭がぐちゃぐちゃになった。\\
周越让自己不去想，怀中传来的柔软感就越鲜明，让周大脑陷入了混乱。\\

% それでも何とかどうにかしようと思考を巡らせてみるものの、この事態を何事もなく丸く納める、というのは無理な気がした。\\
虽然周还是坚持着思考该如何解决这一事态，但他还是注意到完美地解决是不可能的。\\

% 一応、対応策として考えられるのは、三つほどだ。\\
总之，周还是总结出了三个解决方案。\\

% 一．真昼を無理矢理起こす
一、强行让真昼醒来

% 二．真昼の家に戻す
二、把真昼搬回自己家

% 三．周のベッドに寝かせて自分はソファで寝る\\
三、让真昼睡周的床自己睡沙发\\

% 一番は、こんなに疲れて熟睡している真昼を叩き起こしてしまうのは憚られる。疲れさせたのは自分なので、出来れば寝かせてあげたい。\\
第一个的话，主要问题是周不想把现在正熟睡着的真昼弄醒。毕竟是自己的原因才让她这么累的，可以的话还是想让她能安稳地睡着。\\

% 二番は、パッと見一番無難かもしれないが、真昼の服を探って鍵を取り出して女性の部屋に無断で入り込む、という大きなハードルがある。それは流石に真昼も後から知れば嫌がるかもしれない。\\
第二个的话，初看上去应该是风险最小的，但是，这样面临着要掏真昼的衣服找到钥匙然后在没有经过允许的状态下进入女性的屋子这样的大障碍。做到这个地步的话，就算是真昼时候知道了也会对自己产生厌恶吧。\\

% なら三番のベッドに寝かせるという選択肢が無難で実行しやすい、のだが……それはそれで精神的に死ぬ自信があった。\\
那么第三个，让她睡自己的床这一选项应该是最为安全而容易实施得了……但要是这么做周很自信自己精神上会死掉的。\\

% いくら普段側に居るとはいえ、誰もが見惚れそうなあどけなく愛らしい寝顔を見せて寝ている真昼を自分のベッドで寝かせるなんて、理性やら何やらが崩壊しそうだ。\\
就算平常距离再怎么近，让一脸谁见了都会迷上的天真可爱的睡脸的真昼睡在自己床上，周有种自己的理性啊什么的会坏掉的预感。\\

% 女の子が自分のベッドで寝るなんてシチュエーション、男子的には堪らないものであるのに、それに加えて相手が甲斐甲斐しい美少女。
让女孩子睡在自己的床上这种场景，已经是让男生欲罢不能了，好巧不巧还是个勤劳努力的美少女。

% 色々と思うところがあるのは仕方ない。\\
周不禁浮想翩翩也是情有可原。\\

% しかし、これが一番無難であり、周に出来る精一杯の労りと妥協である。\\
但是，毕竟这是最安全，也是周能做出的最好选择，周只好妥协。\\

% 覚悟を決めて、自分にもたれている真昼の背中と膝裏にそーっと手を回して、ゆっくりと持ち上げる。
下定决心的周，各用一只手放在了靠在自己身上的真昼的背上和膝内，缓缓地把她抱了起来。

% 寝ているという事もあり羽のように軽い、とはとても言えないが、それでもやはり真昼は軽かった。\\
也有睡着的缘故吧，真昼的身体轻得如同羽毛——那倒也不至于，但真昼的身体抱起来感觉还是很轻。\\

% そう簡単には起きそうにないが、一応なるべく揺らさないようにして周の部屋に丁寧に運ぶ。横抱きにしているので滅茶苦茶ドアノブを開けにくかったのだが、そこを乗り越えてしまえばあとはベッドに寝かせるだけだった。\\
虽然感觉应该没那么容易弄醒，但周还是小心地尽量平稳地把她抱到了自己的屋子里。虽然横抱的状态下门把手开得很是勉强，但过了这一道坎之后，就只要让她躺在床上就好了。\\

% 華奢な体がベッドに沈み込む。
奢华的躯体沉入床中。

% その上に毛布と布団をかけてやれば、おやすみ態勢が出来上がっていた。\\
周则把毯子和被子给真昼盖好，便完成了睡觉的准备。\\

% 起きる気配は感じられず、一定の寝息だけが聞こえてくる。
真昼没有要起来的意思，传进周耳中的只有规律的寝息。

% 幼さを残した端整な美貌は、相変わらず美しくありながらあどけない寝顔として周の心臓を跳ねさせている。\\
仍带着几分幼气的端正美貌，在平日里的美丽之上又添上天真的睡脸，令周不禁心跳加速。\\

% 丁重にベッドに寝かせたところで、周はベッドの側にしゃがみこんだ。\\
让真昼好好地躺在床上之后，周在床边蹲了下来。\\

% （……きっつい）\\
（……难受啊）\\

% 何がって、自分のベッドに寝ているというシチュエーションも、柔らかな感触も、この無防備で可愛らしい寝顔も、男の家で寝るという信頼によって成り立った無警戒さも、何もかも。\\
要论的话，睡在自己床上的这一场景、柔软的感触、这毫无防备的可爱睡脸、因信赖而在男的家里睡着却毫无警戒，以及这一切的一切，都是原因吧。\\

% もちろんかなり信頼されているのは嬉しいが、男としてまったく意識されていないような気がしてならない。
当然被如此信任周也很高兴，但却也让周担心自己是不是完全没被当成男的看。

% おそらく、彼女の中で周は『だめだめで世話のやける安心安全無害な男の子』という認識なのだろう。\\
估计在真昼眼里，周只是个『实在没用的必须要人照顾的安全放心的无害的男孩子』吧。

% ちらり、と彼女を見れば、周の葛藤なんてつゆ知らず、実に穏やかな寝顔を見せている。\\
周偷偷瞄了一眼真昼，但真昼则对周内心的纠结毫无察觉，依旧是一副安宁的睡脸。\\

% （人の気もしらないで）\\
（亏我还这么关心你）\\

% あんまりに無防備なので、このまま一緒に潜り込んでやろうか……と一瞬考えたものの、交際関係でもないのに一緒に寝るというのは流石に駄目だろうと浮かんだ考えを却下する。\\
既然这么没有防备，那要不然我也躺进去好了……周一瞬间闪过了这样的念头，但转念一想，两人没有交往的情况下，一起睡那就实在是太过分了，便打消了这个念头。\\

% やってしまうと、真昼は起きた瞬間口を利いてくれなさそうな気がする。何考えてるのですか、と冷ややかな眼差しで見られそうなので、実行には移さない方が身のためだろう。\\
要真这么干了，怕是等真昼起来了自己就跳进黄河也洗不清了。感觉怕是要被用似乎在说着「你到底在想些什么啊」的冷淡的眼神凝视，为了自己的人身安全还是不要真这么做为好。\\

% 代わりに、少しくらい触れてもバチは当たらないだろう、と真昼の頭に手を伸ばす。\\
不过，只是稍微摸一摸那就应该情有可原了吧——这么自我解释着周把手伸向了真昼的头。\\

% さらさら、すべすべ、つやつや、そんな言葉が似合いそうなキューティクルばっちりの長い髪は、指先を滑り込ませば引っかかる事なく通してくれる。\\
丝滑如绢，舒润如绸，光亮如玉——周用指尖轻轻梳过这正如此般词汇所言的光泽长发，没有一丝阻碍便顺滑地直达发梢。\\

% これもすごい手入れしてるんだろうなあ、と女性の努力に感心やら戦慄やらしつつ、ゆっくりと指先を真昼の頬に滑らせた。\\
连这地方的保养也是十分上心啊——周一边对女性的努力感到赞叹和畏惧，一边轻轻地把指尖滑向了真昼的脸蛋。\\

% 瑞々しくなめらかな白磁の肌は、あまり体温が高くないのか、周の手と比べればややひんやりとしている。
水润光泽的纯白肌肤，温度不算太高，比起周的手来还略为发凉。

% 指先でそっと撫でて、それからどこまでも安らかな寝顔を浮かべている真昼に、そっと苦笑を浮かべた。\\
周轻轻抚过真昼的脸颊，而后，看着那无比安心的睡脸，不禁露出苦笑。\\

% 「おやすみ」\\
「晚安」\\

% 明日……正しくは今日の朝起きたらさぞ驚くんだろうな、と思ったが、こんなにこっちをやきもきさせたのだからそれくらいは許容範囲だろう。\\
明天……准确来说，今早醒来之后，她肯定会很吃惊吧——周这么想着，但又觉得，自己已经考虑到这个程度了，这点不足应该还算能够原谅吧。\\

%  仕方のないやつめ、とそっと苦笑して、周はもう一度真昼の柔らかな頬を優しく撫でた。
真是拿你这个家伙没办法啊——周这般苦笑着，再次轻轻地抚过真昼那软软的脸蛋。
