
\subsection{天使大人的醒来与羞耻}

早上，周起床之后也没有听到日常生活的声音。\\

家里安静得能听到窗外的鸟鸣，睡在周房间的真昼也没有已经起床的迹象。

时间上已经过了日出时分，不过真昼可能是因为昨天太累所以睡得很熟吧。\\

另外，要说周的话，尽管睡是睡着了，不过想着自己床上有真昼就不怎么睡得下，结果到最后也没能睡深，现在这个点就起床了。

周的身体并没有不舒服，但他在另一个意义上很难受。\\

他一边做着拉伸好放松因为睡沙发而僵硬的身体，一边缓缓站了起来。

总之周打算先去观察一下真昼的情况。虽然说去拿衣服换才是主要目的，不过他也想着可以顺便准备去看看她。\\

周静静地打开自己房间的门。\\

里面一片安静，床上的真昼果然还是在熟睡的样子。\\

不过，要说不同之处的话，真昼或许在睡梦中翻了几回身子而横了过来，头发也像河流似的铺散在床上。\\

周蹲下来望着真昼，而她正「呼、呼」的发出着可爱的呼吸声。\\

真昼睡着时非常天真可爱。

也许是因为平时都绷紧了神经，她在很多时候都是挂着高冷的表情……然而睡觉时，真昼的表情就松弛了下来，可爱到让周想去摸的地步。\\

（……睡觉时真是可爱啊）\\

当然，她即使起床也无疑是美少女而且很可爱，不过现在的周则是更接近于观赏小动物时的感情。

周既想要抚摸那柔顺的秀发，也想要戳戳那柔软的脸颊。正因为平时真昼总是表现得无机可乘，一旦变成现在这样无防备的状态，周就会更想要调戏她。\\

情不自禁地，周把手伸向那看上去很软的脸蛋摸了摸。\\

光滑的脸蛋传到指尖的是和昨天一样的柔软。这软乎乎的样子让人想要一直摸下去，周便不由得用手指肚戳了戳。\\

因为软软的很舒服，周就用着像是疼爱真昼一样的感觉轻抚了一下。尽管周有留意少使力气，然而还是让静静睡着的真昼发出了「嗯……」的沙哑而甘甜的声音。

接着，周还没来得及把手拿开，真昼合上的眼睛就缓缓睁开了。\\

一双焦点没有重合的，湿润的焦糖色眼睛看着周……准确来说，是看着周的方向。

真昼松垮的表情上还留有稚嫩睡脸的余韵，十分天真可爱。不如说，那惺忪的眼神明明有意识同时又在恍惚中，使得现在这个样子显得比刚才更加稚嫩。\\

真昼露出了疏忽大意显露无疑的表情，接着又垂下眉梢，再次闭上了眼睛。

周正想收回手指，真昼却把脸往周的手指上磨蹭起来，同时喉咙里发出了撒娇一般的呼噜呼噜的细声。她把脸蹭上来的样子，就好像是在说不要离开一样。\\

周明白这显然是睡迷糊了。

真昼没道理对周那么撒娇，而且平时的真昼也不会做出这么松垮的表情和动作。\\

即使如此——真昼做出的这动作，就像是在撒娇的小猫一样，使得周的心脏和理性在一大早就受到了考验。\\

是该收回手呢，还是顺着感情摸脸疼爱呢。\\

心情上，周相当倾向于后者。

这么软萌的真昼可是不怎么见得到，而且周也对她会撒娇到什么地步很有兴趣。\\

不过，周感觉，如果真的付诸行动的话，真昼清醒的瞬间就会闹别扭不说话了。由于周非常清楚她会羞耻得不能自拔，所以不知道现在应该如何是好。\\

总之，由于真昼很可爱，周决定停留在观察睡迷糊的真昼这一步。\\

尽管真昼的意识已经苏醒了相当一部分，但或许是因为脑袋不清醒，或许是因为没注意到这是周的手，她正把脸蹭到周的手指上打着盹儿。\\

周原本只是打算来观察情况和拿衣服来换，不知为何却变成了这样的身体接触。这让周感受到了说不清的心痒，以及自己脸上因此而集中起的热量。\\

「嗯、嗯……」\\

过了一阵子，也许是终于清醒了，真昼再度睁开了眼睛……\\

「……咦」\\

四目相对之后，真昼把目光移动到旁边的周和他正碰着自己脸的手指，僵住了身子。\\

再接着，真昼一跃而起。\\

「早上好」

「……早、早上好……」

「你在我家睡着了所以把你搬这儿了。我并没有其他意思，甚至都想让你谢谢我什么都没干了」\\

周抢先解释了真昼躺在周床上的理由，因此真昼也没有吵闹而是老实下来了。

不过，因为睡在了男性的床上这个事实，让真昼的脸渐渐发红，捏着被子提起来掩在嘴角上。\\

这动作也微妙地很可爱，让周不禁别开了眼睛。\\

（这什么状况）\\

周姑且是借出床铺的人，现在他却觉得像是自己不好一样。

确实擅自摸脸是很对不起，不过周只是稍微摸了一下下，也没有打算要做什么其他的事情。\\

周因为真昼的可爱心跳不止，又因为罪恶感而觉得痛心，心里五味杂陈。而当周看向真昼那边，发现她的脸依旧一片绯红，有些略微的不开心……这倒不至于，但朝着周露出的眼神就像是有话要说的样子。\\

「……周君喜欢摸脸吗」

「嗯？」

「圣诞节那会儿，还有昨天睡觉之前你不都摸了吗」

「……原来你醒着啊」\\

昨天周应该是在真昼熟睡的时候摸的，所以她本人应该意识不到才对。

然而真昼却知道有这事儿，说明那时真昼是醒着的。\\

「……那、那个是，嗯……被放到床上的时候醒过来了……那种情况除了装睡还能怎么办嘛」

「就不觉得我会做什么事情么？」

「……周君，应该是不会做那种事的……而且，也有为了确认这点，才装睡的，嘛」\\

周似乎是被确认是否真的可以信任了。\\

幸好，结果上来看周最终得到了信任，不过他真是希望真昼以后不要做出在男人面前睡着这种没有戒备的事情了。

就算是周，他也不觉得自己下次再见到的话能只戳个脸就完事了。\\

「……嗯，能得到信任倒是好啦，不过以后别这么干了。我也是男的」

「那、那还是知道的，嗯」

「还是说想要我做出什么事来？」

「怎么可能啦」\\

真昼满脸通红强烈否定，然后又钻进了被窝里。周把「这是我的床啊」这句吐槽咽进了肚子。\\

在真昼的害羞消退之前，周只能把窝成一团浑身发抖的真昼静静放在一边了。
