\subsection{天使大人与新年参拜}

「好了，已经可以了」\\

周被志保子这也不是那也不是地摆弄头发、折腾脸部、搭配服装，在总算得到解放的时候感到了少许的疲劳。\\

周对衣着没有太大兴趣，所以这段时间很是痛苦。不过他照了照镜子，发现辛苦确实有了成效，镜子里映出的是平时的自己无法比拟的端正样貌。\\

志保子选择的是深灰色的切斯特大衣、白色的高领衫、黑色的运动裤，这是简洁而又不那么休闲的搭配。

因为是要去新年时期可喜可贺的活动，志保子有注意让衣服不要显得太轻便，现在的搭配给人一点微微的正式感。\\

周并不喜欢花花绿绿的衣服，这黑白而稳重的打扮也算是符合他的喜好。\\

然后周也确认了一下发型，偏长的刘海经由剪子、打蜡和志保子的手艺巧妙地往旁边梳开，露出了平时常常藏在刘海后面的眼睛。

将眼睛露出来后，周给人的印象便明朗了许多。不仅如此，他的头发也做成了更加厚实的造型，酝酿出优雅的气质。\\

被母亲和树嘲笑不阳光的周已经不在这里，站在镜子前面的是一个让人刮目相看的清爽男儿。\\

「明明稍微弄弄就是个好青年了，为什么就是不做呢」

「没有兴趣」

「周你老是这样。不过，因为板着个脸，不笑的话也清爽不起来就是」\\

板着脸这句话是多管闲事，然而这是事实所以周也无法否定。\\

「那我给小真昼调整去了，你在客厅等着啊」\\

周是在自己房间弄这些，并不知道回自家换了趟衣服的真昼是什么样子。

真昼会自己穿和服，所以她先回了趟家，穿上再过来。从会自己穿和服这一点，就能看出真昼的能干。\\

目送志保子离开房间之后，周再一次看了看镜子里的自己。\\

很久没有打扮成这样过了，周觉得自己简直就像另外一个人。\\

「……嗯，应该不差吧」\\

尽管站在真昼旁边可能还显得有些寒酸，不过现在的周比起平时应该是好上了几倍。

稍稍摆弄着不再遮挡视线的刘海，周小声地自言自语道「偶尔这样或许也并不坏」。\\

\vspace{2\baselineskip}

周在客厅和修斗一起等了几十分钟之后，听到了家门打开的声音。

因为周听说女人出门的准备需要花费大量的劳力和时间，所以对等待这事本身是没有不满的。然而，他很担心真昼有没有被志保子性骚扰。\\

周迫不及待从沙发上站了起来往门口看了过去，只见真昼静静地走进了客厅。\\

看到真昼的第一眼，周就不禁出了神。\\

平时，真昼不会穿和服，周也没有看到的机会。他原本觉得，一定会很合适——但没有想到竟然这么合适。

由于穿着振袖和服在人流中难以行动，所以选择了小纹和服。淡粉色基调的梅花纹小纹和服非常合身，甚至让人怀疑这身衣服是不是原本就是真昼的。

她平时不怎么穿粉色衣服，而目前的打扮十分典雅，当中还带着女人味。

淡色的长发在旁边的部分留着一束，其他部分都用发簪固定在上方。雪白的脖子和摇摆的装饰更加凸显出女性的感觉，非常美丽动人。\\

配合上衬托出原本的美丽的化妆，这一切将清秀美女的氛围体现到了极致。\\

「怎么样？我觉得还满可爱的。小真昼底子好，我这么花心思打扮真的是值了」

「嗯，相当好看」\\

听到修斗直率地笑着这么夸奖道，真昼也有些难为情地垂下了眼帘。连这个动作都那么迷人，所谓的美人还真是可怕啊。\\

「喂，周，不好好说出感想可不行啊」

「我觉得挺好的吧」\\

再怎么说周也没法在父母面前对真昼赞不绝口，于是就送上了不痛不痒的称赞，不过志保子好像非常不满意的样子。\\

「……周就是这种地方不好哦？」

「吵死了」\\

尽管受到了志保子的批评，但周并不打算在父母面前说出更多的夸奖，就把脸朝向了别的地方。

志保子对周感到有些无奈，不过或许是因为她很了解周的性格，叹了口气就放过了周。\\

「真是的……话说，小真昼，你觉得怎么样？周这样简直就是变了个人吧？」

「是、是的。和平时完全……」

「平时要是打扮成这样肯定能受欢迎的，可他就是不干，真是亏啊」\\

对周来说这是多管闲事，但志保子正叹着气，好像是真的觉得遗憾一样。\\

「明明长得和修斗这么像，结果还不好好利用，真是让人失望啊。太可惜了～」

「志保子吗，行了行了，周也是这个年纪了嘛」

「那不是应该更想要受欢迎吗？」

「要说的话周是那种只要有一个人就好的性格，觉得其他人都很烦吧」

「哎呀」\\

修斗原本打着圆场，却反而给志保子的妄想点上了一把火。

确实，周比起被众人喜欢，更希望只有一个人在自己旁边……修斗是这么对志保子说的，实际上周也很赞同，然而在现在的情况下，说得不就好像真昼就是那个人一样吗。\\

在志保子光辉灿烂的笑容下，周把抽着筋的脸转了过去。\\

尽管周心想着「为什么就非得胡思乱想不可呢」，但他也知道事实上在其他人眼里就是这样的。

至少，周可以断言说真昼对他而言是特别的。\\

虽然这是事实——\\

周不让真昼发现地偷偷看了她一眼之后，轻轻叹了口气。\\

（要说喜欢的话，那肯定是喜欢的）\\

周确实对真昼有好感。

不过，要断言这是恋爱感情的话，周觉得还是有区别的。\\

「妈你想的事情都是不存在的。别说这么多废话了，赶紧去准备开车吧」

「真是没劲……算了算了，修斗，那我们去吧」

「是啊」\\

周似乎成功地转移了话题，两个人都开始做起了出行的准备。

周将去哪个神社的选择交给爸妈，目送着两人先出门前往停车场的背影。\\

「……要带的东西我都在包里了，没太多要准备的。真昼你呢？」

「嗯，都在这个包里」

「这样」\\

突然就只剩下了两个人，周感到有些坐立不安。怀着这种感觉，他检查了家里窗户有没有锁好，然后去拔下了多余的电器的插座。\\

周关掉客厅的灯，再次看向真昼。

果然，就算不仔细看，周也依然觉得真昼很漂亮。虽然他在父母跟前没能尽情称赞，然而无论让谁来评判都无疑是和服美人的真昼实在是非常养眼。\\

「怎么了吗，周君」

「嗯，我只是觉得这和服真适合你啊。就是那种清秀的和服美人的感觉，挺可爱的」\\

周本来就从修斗那儿学到，女性打扮后应该要好好夸奖这件事了。他本应在看到之后立刻称赞，不过在父母眼前这么做实在是太难为情了。\\

在周说出坦率的感想之后，真昼连着眨了几次眼，接着微微染红了脸，紧紧抿住嘴唇。

想起之前真昼也是这个反应，周露出了小小的苦笑。\\

「啊，你是不喜欢被夸是吧？抱歉」

「不、不是的，不过……周君，还挺」

「还挺？」

「……没什么」\\

看着真昼扭开了脸，周虽然有些困惑，但看她似乎也没有说出口的打算，便只好老实放弃，和真昼一起走向门口。

考虑到走路，真昼穿的不是木屐而是长筒靴，是和洋折衷的风格。但即便如此，周到时候大概也能看到她可爱的姿态吧。\\

真昼叮铃铃地摇着发簪的装饰，同时穿上了长筒靴，然后静静走向了提前一步到外面去顶住门的周。

两人的距离，比想象中要更近。真昼很少见地主动往周那儿接近，然后轻轻地踮着脚尖。\\

「这意思是让我听她说话吗」周心想着，把门锁上后弯下了腰。接着，真昼将手形成环状放在嘴前，靠近了周的耳边。\\

「周君」

「嗯？」

「那个……很帅，哦？」\\

小声耳语了短短一句之后，真昼便穿过了周的身侧，快步走向了电梯间里面。而周则就这么嗵地把头压到了门上。\\

「……太狡猾了」\\

刚才那句宛若回击一样的耳语，让周的心脏跳得就像是敲鼓一样。\\

因为真昼的事情，周花了好一会儿才让一下子变得火辣辣的脸颊冷却下来，结果被提前等在停车场的父母投以了怀疑的视线。
