\subsection{天使大人与幸福的氛围}

「小真昼，料理真好吃啊」\\

从新年参拜回来稍微休息了一会就已经是傍晚了，真昼换上了衣服如常开始了晚饭的准备……不过志保子要在周家里住一晚，为了观察真昼的手艺而待在了厨房。\\

周的老家在几个小时的车程之外，所以志保子和修斗都很累了，而且他们好像原本就打算住一晚。虽然周希望他们取得家主的许可，但原本的家主是修斗所以周也没法抱怨。\\

所幸为了以防万一，被褥多准备了一套来客用的，大概他们两个人会一起用吧。反正在老家他们也是一起睡的，并不会有多大变化。\\

「谢谢阿姨」

「真的啊，明明是女高中生居然这么能干。我读高中的时候可做不成这样」

「老妈你现在也没真昼能干吧」

「你刚说了什么吗」

「没」\\

听到厨房传来了猛降一调的声音，周装作什么都不知道，靠在了沙发上。\\

在一旁休息的修斗责备周说「别老欺负志保子」，但是平时被欺负，啊不，被调戏的都是周这边，所以这点报复应该是在可以接受的范围吧。\\

「真是失礼」的声音从厨房传向了装作什么都不知道的周，但志保子马上又恢复成了明亮的声音向真昼搭话。

真昼面对志保子的搭话也没有迟疑地应答着。她好像已经基本习惯了志保子的气势和性格，脸上的表情很安稳。

周在远处看着两人关系良好地做着饭菜，放下心来轻轻地叹了一口气。\\

「志保子她，真是中意椎名啊」\\

修斗同样望着两人的背影，微微地笑着。\\

「嗯，又能干又可爱性格还好，老妈中意她也是自然的嘛」

「那周怎么想」

「……没什么特别的，只是觉得她是个好人，还挺可爱的」

「这样啊」\\

周一度以为这是若无其事的确认，但修斗的性格不是深究的类型，所以大概只是他单纯地感兴趣吧。

修斗没有再过多地追问周的回答。\\

「能让周想要每天吃的料理，真是期待啊」

「味道绝对可以保证。只要老妈不干多余的事」

「不用担心，志保子也想吃椎名的料理，顶多也就是帮帮忙啦」

「那就好」\\

并不是说志保子做的饭不好吃，只是她和真昼细腻的调味不同，大多是粗略的调味。

细腻的调味这活一般是修斗来干，而志保子会优先考虑分量和开心。\\

当然，志保子是有着正值大胃口时期的儿子的主妇，这样做几乎是理所当然的，但周的喜好是真昼精雕细琢的味道，要是真昼的料理的魅力受到影响就不好了。\\

好在志保子好像也最多只是在给真昼帮帮忙。周安心地叹了口气，望着两人料理的情景。\\

\vspace{2\baselineskip}

「嗯，真美味」

「谢谢叔叔」\\

不管怎么说用刚好够平常两个人用的餐桌来让四个人围着吃饭是不可能的，所以最后晚饭是拿出了储藏室里收着的大一号的折叠桌来吃的。\\

真昼听到修斗坦率的感想而放下心来，身体变得不那么紧绷了。

除了料理实习课，真昼似乎从来没有给周以外的人做饭吃过，所以显得有点紧张……但面对修斗温柔的笑容，真昼终于不再僵硬了。\\

「真的很好吃啊。这样的话不管是一个人住还是结婚都不用担心了」\\

望着这边感慨地念叨着的志保子，周尽管差点脸上抽筋，但仍然面无表情地啜饮着味噌汤。\\

周已经相当熟悉了高汤带来的浓郁的味道。

周完全习惯了真昼的调味，已经不怎么想吃真昼的料理以外的东西了，这就是每天都吃真昼的菜的缺点吧。\\

「周，感想呢？」

「当然棒极了。一直以来都谢谢了」\\

虽然就算志保子不要求，周也打算这么说，但听上去就像是被催着才说的。

两人独处的时候，周每天都没有忘记赞美，但这次父母在场，所以周克制了一下。虽说结果还是失败了。\\

今天周的称赞还是一如既往，但真昼好像有些心神不宁，倒不如说好像不舒服一样扭动着身子，小声地回了一声「……嗯」。\\

她脸上有一抹淡淡的红晕，大概是因为周的父母在这里吧。

接连不断地从三个人收到称赞，即使真昼习惯了周的感想，肯定也多少会有些害羞。\\

「小真昼真可爱啊」

「志保子，别太捉弄她了」

「我没打算捉弄她啊。真的，我只是觉得她是现在难得一见的纯洁少女哦？」

「没、没有这样的事……」

「有的有的。该说是纯洁还是纯情呢」

「周君！？」\\

纯洁肯定是没错的。真昼面对不怎么帅气的男人把衬衫前面打开也会满脸通红，可以说是纯情又天真了吧。\\

「哎呀哎呀，在我们不知道的时候发生了什么吗？」

「没什么」

「什么也没有！」\\

从真昼那也传来了否定的声音。

说纯情、纯洁这些并不是在贬低真昼，但真昼似乎是不怎么喜欢被这么说，正在强烈地否定着，所以周也就没有再继续说下去。\\

「我是觉得，周只要不做出会让椎名受伤的事就随便了。但捉弄她还是要有个度哦，周」

「我知道的啦」

「……看吧，这不就是在捉弄我吗」

「纯情可是真心话」\\

真昼坐在旁边，啪嗒地打了一下周放在桌子底下的腿。

真昼脸颊稍红地微微瞪着周，在周回答「抱歉抱歉」之后，她端整的容貌上浮现出赌气的表情。这番举止微妙地有些可爱，而周为了不惹真昼生气，忍住没有笑出来。\\

「……怎么说呢，这个，我们秀的东西又在眼前被秀了回来啊」

「不也挺好吗。周也比平时表情柔和多了」\\

\vspace{2\baselineskip}

「唔，抱歉啊妈妈他们的份也让你来做」\\

晚饭结束之后，众人谈笑了大约两个小时，就到了解散的时候。话虽如此，由于父母会在客厅睡觉，要回家的只有真昼一人。\\

因为父母先去洗澡了，所以只有周一个人出去送她。虽然没什么送行的必要，但姑且是以防万一，同时也有为今天志保子他们脱线行为道歉的考量。\\

「啊，没事的。我还挺开心的」

「这样啊」\\

所幸她好像没有心情不好的样子。

倒不如说，可能还挺开心的。\\

「……而且……」

「而且？」

「……稍微，明白了一点，幸福的感觉」\\

真昼的嘀咕如同微弱的叹息一样，而她脸上浮现出的是伴着寂寥的笑容。

那副笑容，仿佛风一吹便会消散一样。周能够察觉到真昼眼睛中混着的微弱的憧憬，是因为推测出了她的家庭环境吧。\\

感觉不能放着她不管，周便忍不住把手放在她的头上，故意用有些乱的动作揉着。\\

真昼并没有露出不乐意的表情，只是吃惊地抬头看向周。\\

「干、干嘛啊」

「没啥」

「没啥是什么啊……头发都乱了」

「反正回去要洗澡吧」

「这倒是没错啦」

「……不行吗？」

「也、也不是，不行。……至少，先跟我说一声嘛」

「摸了」

「那是先斩后奏」

「抱歉」\\

「只要事先说明就会给我摸吗」，周产生了这样的想法但没有说出来。周坦率地道歉之后，真昼轻轻叹了一口气。\\

「真是的……我的话还好，随便乱摸女孩子的头真的不好哦」

「不是，又不会摸别人……」\\

可以触碰异性的身体的，基本都是关系很亲近的人，这一点周还是清楚的。像现充一样随便进行身体接触之类的，周怎么想也做不到。\\

姑且，周把真昼算作比较亲密的人，所以会一边确认着真昼并不会讨厌一边摸着。但是，周并不会想对真昼以外的人这么做。

说到底，周对其他人连身体接触的想法都根本不会有。这种希望，最多就是惩罚恶作剧的千岁的时候才会产生。\\

周补充说他不可能摸其他人，接着真昼就变得老实起来，没有甩开头上的手。\\

「……看到之后就在想了，周君和修斗叔叔太像了。就算是刚认识他，我也看得出来」

「哪里啊。性格和长相都没那么像吧」

「……很像啊，真的」\\

真昼大大叹了口气，而这次周稍微有些生气地来回揉了揉真昼的脑袋，但她没有不愿意的样子。\\

（……有那么像吗？）\\

确实，站在一起的话，会有人误以为两人是年龄相差大的兄弟，但是，周和修斗的氛围其实完全相反。

性格也是，虽说不算完全相反但也肯定不相似。\\

然而她却说很像，这是怎么一回事呢。\\

虽然周脑中浮出了好几个疑问，但真昼好像没有说下去的打算，眯上了眼睛任由周摆布。\\

摸够了之后周拿开了手，紧接着真昼就突然回过神来，看向周的眼神带上了微妙的慌乱。\\

「怎么，还想我再摸一会儿吗？」\\

周抱着捉弄的心态问了问，而真昼微红着脸回道「别捉弄我了」，所以周还是就此作罢了。\\

真昼似乎是稍微有些不高兴，露出一副不满的表情打开了自己家的门钻了进去。\\

周正后悔自己有些做过头了，但没过多久，真昼就从门缝窥向了这边。\\

「……周君」

「怎么了」

「……笨蛋」\\

真昼脸颊上挂着淡淡的红色，编织出好像在闹别扭，同时又稍稍带着一点撒娇一样的话语，然后关上了门。\\

（……谁才是笨蛋啊）\\

都怪真昼，让周的心脏突然猛跳起来。\\

轻轻叹了一口气之后，周为了让稍稍发热的身体冷静下来，靠在走廊的墙壁上，吐出了仿佛比平时更白的气息。
