\subsection{天使大人与新学期}

新的学期开始了，但并没有发生什么太大的变化。

尽管大家都度过了一个各随所愿的寒假，但并没有什么像暑假回来那样的变化。没有谁下狠心来一个形象变化，班里也还是原来这群人。\\

周静静地坐在座位上，观察着比平时更加喧闹了几分的教室。这时，一个人从旁边走了过来。\\

「哟，周，挺有精神的啊」

「托您的福」\\

在周之后来到教室的树也没有什么变化。

虽然从圣诞以来周就再也没见过他，不过他还是带着一如既往的轻浮的笑容。\\

「怎么样，过了个好年吗？」

「……嗯，算是吧」

「怎么欲言又止的。是有了什么进展吗？」

「进展什么啊我说……不是那回事，什么也没发生」\\

其实并不是什么都没发生。虽说并不是出自双方的本意但真昼还是在周的家住了一晚，然而这种事情周不可能说得出口。

不难想象，跟树说了他就会跟千岁说，然后两个人就会过来嘲笑捉弄。

除此之外就只是父母来这边去了新年参拜，应该可以算在什么都没发生的范围之内吧。\\

「……哦～？」

「什么都没发生哦」

「你这么说的话就当是这样吧」\\

虽然周有些不爽他的坏笑，但由于吐槽起来太麻烦，周就随他去了。\\

「找点东西来转移话题吧……」周抱着这样的心态环视着教室，但并没有什么特别的事情。

女生们一如既往地围在王子也就是门胁周围。无论是他在包围中略带困扰的表情，还是周围的男生们的嫉妒，都没有任何改变。\\

「还是一如既往啊，那个」

「那也是平日的光景了」\\

完全旁观的周，以及有着女朋友因而对其他女生没兴趣的树，看到门胁的人气，只能苦笑着环视周围，找找有没有什么别的新鲜事。\\

「说起来，听说椎名好像有男朋友了」\\

听到几个女生围在一起讨论的内容，周僵住了身子。\\

「啊，丽萨是这么说的吧。去新年参拜的时候看到她和一个男的牵着手」

「是啊是啊。椎名完全没有和别人交往的意思，是不是因为有男朋友了啊」

「听丽萨说，那个人长得还挺帅的，不过没在学校里见过。她怀疑是别的学校的人」\\

不知是不是错觉，似乎班上的视线都朝向了那几个谈话的女生。就连那个门胁，似乎也朝着她们竖起了耳朵。

只有树的视线倒是朝着周这边。\\

「周啊」

「不知道」

「我还没说呢」

「跟我没关系」

「行吧」\\

面对小声而断然否定的周，树一阵苦笑，然后突然掀起了周的刘海。\\

「我说你，长得还可以嘛」

「你这么说我只感觉是在搞我」\\

树虽然性格轻率，长相上给人一种轻薄的感觉，但算得上是帅的那一类人。

这样的帅哥说别人长得好也只感觉是在挖苦。\\

对于自己的外貌，周自认为尽管还行但并不算什么帅哥，所以并不想听到这种对外貌的评价。\\

周甩开了树碰着前发的手，皱起眉头之后，看到了树苦笑的表情。\\

「你就是这样的家伙啊」

「就你多嘴」

「也是，挺有你的风格的」\\

面对一如既往冷淡的周，树没有生气反而笑了起来。\\

\vspace{2\baselineskip}

「你的事情在学校传开了啊」\\

晚饭后，周在餐桌前面对着真昼感叹了一句，真昼也理解其话中的含义，表情变得僵硬起来。\\

最困扰的肯定还是真昼吧。

就听到的传闻而言，那个人是周这件事似乎没有暴露，但真昼突然被追问是不是有男朋友了，肯定还是很累的。今天真昼来到周家里一直有些微妙的生硬，步子也显得沉重，应该就是因为这个吧。\\

「……没暴露是周君还算好，但是发生了好多误会，解开这些误会花了很大功夫」

「只要牵个手就是男朋友了吗」

「不知道。总之先干脆地否定说只是熟人，之后就只能等流言自己消散了」

「嗯，也没别的办法」\\

不管怎么说自己被当成真昼的男朋友还是很对不住她，所以周希望流言能尽早消散。老被别人询问说那个人是不是男朋友，感觉会给她带来压力。

从周的角度来说也是一样。每次听到流言时，周的心里既有歉意又有难为情，从而冷静不下来。所以，周也希望他们赶快忘掉。\\

周长叹了一口气，而真昼只是轻轻垂下了眼睛。\\

「……就这么，看起来像恋人吗」

「不知道啊。在我看来，我这样的人肯定当不上真昼的男朋友。你怎么都会选个更能干的帅哥，而且就算和我站在一起，比起男友来说也更像是普通的熟人吧」

「才不是什么『你这样的人』」

「嗯？」\\

听到比预想更大声的回应，周不由得重新看向真昼，而真昼一改之前略带惆怅的表情，不知为何脸上浮出了有些……生气的、果决的表情。\\

「周君对自己的评价很低，但其实不是那样的。我觉得周君是一个很优秀的人。又温柔、又善解人意、又绅士，而且，人品非常好……用心打扮的时候，也非常帅气，嗯」\\

一直听着不像是在说自己的赞扬之辞，周的脸颊自然地红了起来。

周没想到真昼居然如此看好自己，再加上她说得太过认真，所以被夸奖的周不由得害羞了起来。\\

真昼也慢慢意识到了自己说的话有多羞耻，说到一半便开始吞吞吐吐。

即便如此，真昼依然看着周的眼睛，表示出刚才说的都是真心话，而这让周更加害羞了。\\

「这、这样啊……谢谢」

「……所以说，那个，这个……请不要，那么贬低自己」

「哦、哦……」\\

被如此直白地夸奖，周也无法否定，因为现在的氛围连谦虚都无法容忍。

脸颊染上淡淡红晕的真昼低下头，因为羞涩而微微颤抖着，周也对心中扬起的羞涩和焦躁无可奈何，小声地念叨起来。\\

「……那个……我去洗碗」

「好、好的」

总之周现在能做的，就是打个马虎眼赶快逃开。

这也可以说是战术性的撤退。一直看着她因羞涩而颤抖的身姿，对心脏相当不好。\\

周一个深呼吸之后，站起来把碗筷端到水池那边，而真昼陷进了客厅的沙发，脸埋在坐垫后面。她似乎也因为刚才没习惯的称赞而羞耻着。\\

面对着如此身姿，周小声地念道「这么害羞的话就别说啊」，却同时又觉得，因为真昼的称赞，自己的心里轻松了几分。

周大概是因为被肯定而安心了不少吧。\\

尽管周心里这么想，但害羞的事情依旧是害羞的，所以，明明是寒冷的冬天，周却用冷水心无杂念地洗起了盘子。
