\subsection{天使大人与朋友}

『我说～周，把天使大人借给我好么？』\\

吃完晚饭以后，千岁打来了电话。\\

周平时都是用App和千岁发消息交流的，不知为何这次她却打来了电话，而且还是从周这里询问真昼的事情，不清楚她到底什么意思。

就算说要借，真昼也不是周的所有物，想约的话还是应该去问本人吧。\\

「不要问我啊，问椎名去」

『她现在在你那里么？』

「……在是在啦」

『那你帮我问问明天放学后要不要一起玩吧』

「自己问」\\

「这家伙没有问联系方式么」，在这样一想之后，周忽然想起，圣诞节那会千岁一直在拼命开真昼的玩笑，没顾得上要真昼的联系方式来着。

由于周毫无疑问拥有真昼的联系方式，而且还频繁待在真昼身边，所以千岁就来联系他了吧。\\

虽然千岁的想法可以理解，但周还是想对她说自己并不是她的信鸽。\\

总之还是让她和本人商量比较好吧。周这么想着，把手机递给了旁边云里雾里的真昼，告诉她「千岁找你」就自己靠在沙发上了。

真昼看起来有点为难，但还是老实地接过手机放在耳边。\\

「你好……咦，明天吗？是、是的，并没有什么安排……」\\

真昼大概被千岁的连珠炮缠住了吧。周看着真昼为难的样子苦笑起来。

她似乎没有不耐烦，而只是一味地被唐突的提议惊讶到，对怎么应付有些不知所措吧。\\

真昼往周这儿瞟了一眼，所以周回了一句「要不要去还是你自己决定。她是想和你一起玩而不是我」。\\

真昼偶尔也会和朋友出去玩，可是不过几个小时她就会优先回来准备晚饭。

周觉得她偶尔也该歇一歇。千岁那样的蛮缠能不能算是「歇」先暂且不提。\\

「嗯、嗯……那个，那么就这样说定了……」\\

也不知道真昼是不是因为周的那句话而下的决定。真昼回复千岁时，周甚至听得到电话另一端传来一句「太好了！」的轰隆，真昼更是下意识地把手机拿开了耳朵。\\

周对千岁实在太高的兴致有些受不了地笑了笑，然后和真昼对上了视线。

她看起来也有些为难，尽管如此，她的嘴角还是浮现出一丝带着安心和喜悦的微笑。

等到千岁安静下来以后，真昼又拿起手机和她聊了起来。\\

看到那个让人欣慰的样子，周微微笑着注视着她。\\

「谢谢，手机还给你」\\

一挂掉电话，真昼便把手机客气地送回到周的手里。

看来事情已经谈妥，明天她就要被千岁带到哪里去玩了。\\

「很突然吧，千岁基本上都这样」

「嗯，吓了一跳呢」

「那家伙也不是什么坏人啦，就是有点强势」\\

虽然周觉得并不是「有点」的等级，但周还是做出了比较温和的评价。她肯定算不上坏孩子，只是有点咄咄逼人。\\

真昼大概也是早就理解了千岁的性格，她虽然苦笑着，但幸好并没有觉得厌烦。周可以说是树的好朋友，但却和他的女朋友合不来，这样的事虽然也不稀罕但还是让周有点悲伤。\\

「明天也不用把我放在心上，好好玩吧」

「好」

「……啊对了」

「怎么了」\\

虽然周很想让她好好享受，但还是不得不提醒她一件事。\\

「要是被性骚扰了不用顾虑直接揍她吧。那家伙像我老妈一样，很喜欢可爱和漂亮的东西，遇到像你这样的美女估计会想要摸个遍的」\\

尽管上次姑且是阻止住了，但千岁实在是喜欢可爱的东西。

虽然真昼生日那会儿周依靠了千岁的慧眼，但周还是有点不放心真昼单独和她待在一起。\\

真昼是有着「这才是算得上美少女」的外貌的少女，那种可爱和漂亮仅仅走在街上就可以引人注目。

虽然想让她提防别人的搭讪，不过千岁的魔手也是得留意的。\\

「我觉得你要是不喜欢的话她也不会做这种事，不过如果不拒绝得干脆点的话，她可能会得意忘形然后就一直缠着你了，要注意一下……怎么了吗」

「……没什么」\\

看到真昼紧紧闭着嘴唇的样子，周觉得有些奇怪，但是真昼没有说出她在想什么，而是静静移开了视线。\\

\vspace{2\baselineskip}

等到和千岁一起去玩的那天，周也久违地早早回家度过了一段安静的时光。\\

最近真昼总是待在周的身边，周像这样独自一人的时间也就只有假日了。

即使是假日，真昼提出做午饭的时候，周总是会接受她的好意，所以他就更少一个人度过了。\\

当然，周也不是讨厌那样……甚至还觉得蛮惬意，但偶尔这样一个人的空间也挺好的。

虽然说，周倒是觉得旁边有点冷清。\\

（到最后，真昼也完全习惯了我家啊）\\

周已经产生了一种真昼理所当然会在自己身边的感觉，但实际上自他们相识以来也才经过了几个月而已。\\

尽管那样，感觉两人的距离好像一起过了好几年一样，估计是因为他们间的相性很好吧。

不过度干涉，呼吸同一片空气——这样的距离，对于周来说感觉很舒服。\\

头疼的是，周已经舒服到了不想放手的程度。\\

（我还真是单纯）\\

要断言有明确的好感，两人之间又没有那种热切。但仅仅作为邻居和朋友来说，周的独占欲又太过强烈了。

周对真昼有着朋友以上的好感，尽管如此，把她视作恋爱对象这种想法仅仅是有一点点火星而已。意识到这一点，周感觉到了心里有一阵说不出来的瘙痒。\\

再这样下去继续将好感的天平倾向真昼的话，恐怕就没法再回头了。

所以，周把心中的微热收进心底，掩饰起来。\\

如果示好的话，真昼只会觉得困扰吧。

虽说真昼对周也表示出了一定的好意，但是周觉得那不可能是出自恋爱的感情。不如说，怎么会有人喜欢上这么添麻烦的废人呢。\\

虽然真昼曾给予过周肯定，但周觉得她根本不可能喜欢上自己。如果对真昼表达出方向错误的好感，只会让双方的关系变得不干不脆的。\\

周把心里焦躁不安蠢蠢欲动的感情压制住，接着静静地往窗外看去。\\

冬天的晚上总是来得很快，周围已经罩上了一帘昏暗的帷幕了。

虽然现在才刚过六点，但主观上也可以说已经到夜晚了。\\

毕竟是千岁，不可能带着真昼逛到很晚。但天这么黑，让两个容貌端正的两个女高中生在外面晃，周还是有点不放心。\\

『什么时候结束？』\\

周给手机从不离身的千岁发去消息，立刻就收到了『马上就散咯』的回复。\\

看来千岁也没打算放学后玩多久。周松了口气，又问了句什么时候会到车站，然后从沙发上站起来，往洗手间走去。\\

（前些日子的发蜡还有一些吧）\\

尽管周不太愿意，但既然要在外面见真昼，也没办法了。\\

虽说周基本上自己不怎么想弄这些，不过父母把让自己变帅的方法全部都教给他了。只是那时的发型的话，还是可以重现的吧。\\

周看向镜子，里面映出了平时那样沉闷阴暗的自己。\\

周拿起了发蜡，亲手改变起了那个土里土气、一点也不时髦的自己。
