\subsection{天使大人与朋友的烦恼}

进入二月，真昼的「疑似男友的谜之男子」的传言终于平息了。

关于这一点，在那之后周没有再和真昼在外见面也是一个很大的原因吧。尽管周去接她的时候引燃了谣言，但在这之后并没有其他的音讯，火焰最终姑且算是熄灭了。\\

即便如此，「不是恋人但和真昼相当亲密的男人」这个认知似乎已经定格了下来，并且也有散布着真昼对那个男人有意思这样的无根无据的传言……不过真昼本人以不容追究的笑容否定，那方面的传言也总算是渐渐平息了。\\

千岁似乎是在走廊目击了那个情况，听千岁说，真昼「有一种不由分说的威压感」。由此可见，真昼应该也是相当讨厌那传言吧。\\

虽然那也是理所当然的，但被全力否定到那种程度，周感情上还是稍稍有点悲伤。不过，他同时也认为这是没有办法的。\\

明明真昼那边没有恋爱感情，只是有亲近的感觉就被别人胡乱猜疑，那肯定会有生气的想法吧。\\

周自己也只能苦笑了。\\

\vspace{2\baselineskip}

「说起二月？」

「期末考试」

「喂，为什么如花一般的男子高中生会有那种土气的想法？」\\

放学后，千岁跑来——或者说是不请自来——到了周的家里。她听到周的回答之后，毫不掩饰她无语的心情。\\

听千岁说是有事要商量还是什么的，但是也许是心理作用，周感觉她过来就是为了找真昼玩的。

顺带一提真昼在厨房泡茶，客厅里只有周和千岁。\\

「虽然不知道男子高中生有没有如花一般，但我认为这是学生理所当然的想法……」

「正在享受青春的男高中生都应该说情人节的吧？」

「因为没有享受青春所以我不懂」

「少来～」\\

千岁明明知道谣言不是真实的，却还是笑嘻嘻地朝这边看。因此，周瞪了她一眼。

即使这样，千岁还是没有停下笑容，周就只好死心了。\\

「那么，要商量什么？」\\

听千岁说，她特地来到周的家里，是因为有事情要撇开树跟周、真昼商量。\\

「嗯。我在想给阿树的巧克力要怎么办。初中的时候呢，倒是普通的送了熔化再凝固的巧克力，不过我觉得啊，作为高中生还是想要做得更时髦一点」

「那样的话有椎名的意见就足够了吧」\\

周不会做料理，就算被问及巧克力要怎么办，他也只能回答不清楚，顶多只能告诉她树的喜好。然而，千岁跟树的交往更长，那种事情她早就了解透了吧。\\

「虽然我也会去问\ruby{昼儿}{\jpfont まひるん}，不过周姑且也是男生嘛～我也想要听听男生的意见」

「姑且个头啊我是正宗的男生」

「我认为男生和女孩子独处的时候是会出手的哦」

「我说啊。那种事是要在交往过程中经过对方同意才能做的事，而且说到底我们连那种关系都不是」

「周那方面教养真好啊，还是该说想法健全呢」\\

虽然得到了想法健全的评价，不过周觉得自己的想法是很普通的。\\

确实，男人能够对不喜欢的女性做出那种行为，但是「能够做」和「付诸行动」还是不一样的。再说，周绝不可能不顾对方的想法。\\

要说周对真昼不会产生那种欲望是假的。周觉得，如果身边有一个外表和内在都很迷人的女性，那么男人特有的欲求多少涌现一些也是没办法的事。\\

即使如此，周也不会产生要做什么的想法。

因为，周对真昼最先产生的是这样的感情——不想让她哭泣，不想被讨厌，想要珍视她。\\

还有，明明真昼都宣言过，要是周做了什么就会在社会方面和要害方面给周造成巨大打击。周还没有愚蠢到因为一时的欲望就对真昼出手。要是那样的话，恐怕真昼会毫不客气地实现她的宣言。\\

「嘛，这也可以说是周的优点，或者说就是因为这个才得到昼儿的信赖吧」\\

千岁给真昼取了昼儿这样可爱的绰号，而真昼在厨房里听到了却没有否定。由此可见，虽然不知道她是否情愿，她对这个绰号应该还是认可了吧。

对于真昼来说，比起当面被喊作天使大人，似乎还是现在这样比较好。\\

「我偶尔会怀疑你是不是男的」

「不是说了我是男的吗。哪有这样骨头架子不凹不凸的女人」

「也就是所谓的草食系吗……我觉得周也可以更贪一点哦」

「就我这外表还贪得无厌不恶心吗」

「用之前那个造型不就好了嘛。话说，想看」\\

树和千岁很早以前就明白，真昼的传言中的那个人就是周。再加上前几天周也承认了，所以事到如今周也没有再做隐瞒。

只是，周并不想特地给他们看那个造型，而且也嫌麻烦。\\

「不要用那种说法。不如说我也不喜欢打扮成那样」

「又不会少块肉～」

「我的精神力和发蜡会少」

「要不要这么省！」\\

周无视了喊着「小气！」鼓起脸颊的千岁，这时真昼苦笑着从厨房里回来了。

她手上拿着托盘，上面载着千岁要的装着奶茶的杯子。\\

沙发前的折叠桌子上放置了三人份的奶茶之后，周从沙发上站起来，坐到了附近地板上的坐垫上面。

周用「快坐下」的眼神催促真昼之后，真昼尽管有些抱歉，但仍然拘谨地坐到了周之前一直坐着的地方。\\

「都能有那样的传言了，在学校也用那个造型明明就能受欢迎了嘛」

「我才不要。肯定很麻烦，而且我本来就没想要受欢迎」

「诶，好不容易有个情人节这么重要的活动啊。周就不想要情人节的巧克力吗？你看，比如说很受欢迎的门胁君什么的，应该会收到很多吧？不羡慕吗？」

「诶，才不要，会得糖尿病的」\\

恐怕门胁王子殿下会收到大量的巧克力吧，但如果全部吃完的话，身体肯定会长赘肉。\\

「再说，如果考虑要回礼的话会很郁闷的。就算是推测，算上义理巧克力和本命巧克力，他估计会收几十份吧。白色情人节的三倍回礼，对高中生的钱包压力不会太大吗」

「你都默认三倍回礼了吗，真行啊。不用在意回礼什么的，我也会送你巧克力的哦。要什么样的？」

「甜的东西我既不喜欢也不讨厌啊……还是要不太甜的巧克力吧」

「知道了，我会塞进去各种玩意儿的」

「不要混进什么奇怪的东西啊」

「没问题，能吃的」

「我说啊」\\

虽然不知道她想放什么，但是千岁好像并没有打算送正常而美味的巧克力。\\

「昼儿要送谁巧克力？」

「在班上有来往的女孩子呢」

「不给男生吗？」

「……如果给的话，就算是义理巧克力也会闹出大事……」

「啊」\\

很容易想象到男生们会沸腾。也不难想象，沸腾之后就会发生没有意义的争斗。

在普通的男生看来，收到天使大人送的巧克力已经算是上天的礼物了。因此，如果真昼赠送男生巧克力的话，恐怕会引起不得了的骚动吧。是真昼的人气可畏，还是男生的脑洞可怕呢。\\

周苦笑着理解了，不送男生巧克力才是真昼的上策。\\

「我也会给千岁哦」

「哇昼儿爱你。我也会给你哦，和给周的不一样，好好做的巧克力」

「喂」\\

千岁笑着紧紧抱住真昼。

千岁的动作并不是性骚扰，让周松了口气，同时也瞪着千岁表示刚刚那句话可不能听过就算了。接着，千岁露出了好像泄了气一样的笑容。\\

「开玩笑的。给周的也是能吃的哦？」

「总觉得能吃的和好吃的是两种……」\\

看到千岁明显想要往巧克力里使坏，周烦恼地按住了额头。而千岁毫不掩饰自己的愉快，笑着对周说道「你就期待着吧」。
