\subsection{情人节的喧嚣}

情人节当天学校里和想象一样吵闹，大家都是一片冷静不下来的氛围。\\

男生中有很多人一边期待着什么一边又装作没兴趣的样子。

很多男生都认为今天能不能收到巧克力会决定一个男性的等级，所以表现出这样态度的男生才会那么多吧。\\

「大家都心浮气躁呢」\\

认为评级根本无所谓的周一边事不关己地想着「真辛苦啊」，一边把视线投向了因为别的原因而不感兴趣的树。

树悠闲地看着班里的喧嚣之景，「是啊」，满不在乎地回答了周。\\

「拥有女朋友而显得从容的的树先生，请发表一下对于今年情人节的见解」

「果然从男生的心情来讲今天能不能收到巧克力事关自己的未来，所以都非常拼命啊。而且，坐立不安地想着能不能从椎名同学那里收到巧克力的男生大概有六成吧～」

「男生方面她好像连义理巧克力都不会给，因为会闹得一发不可收拾」

「我想也是……话说回来，周君呀，有从那个人那里拿到巧克力的预定吗？」

「不清楚。至少我看不到要送的样子」\\

因为真昼好像会送巧克力给女生但是不给男生，所以周无法期待会得到她的巧克力。不过就算收不到，周也不会有什么不满。

不用说，如果收到了，周当然会很感激，但是有或者没有其实都无所谓。\\

说实话周认为情人节就像是零食公司的促销一样，其实并不是那么重要的节日。\\

树朝着一眼就看得出没什么兴趣的周，苦笑着感叹道「真是淡泊啊」，并把视线从周身上别开看向班里最为热闹的方向。\\

「……不过嘛，那个是真的厉害」\\

树指的「那个」，自然是吸引了班里几乎所有女生的大红人。\\

脸上浮现出天真无邪、讨人喜欢的笑容的王子身处集体中央，接连不断地有女生走来，递给他装有巧克力的袋子。

明明还没开始上课，但他本人准备好的手提包里已经鼓鼓地塞满了礼物，其人气之高可见一斑。\\

「不愧是王子啊」

「旁人咬牙切齿的样子也很厉害」\\

大概没从任何人那里收到巧克力的男生用嫉妒的目光看着门胁。

在被评级之前就等级差异就摆在了眼前，所以他们已经是无可奈何了吧。\\

虽然说在周看来，他也只是在意着门胁收到那么多的巧克力带回去好像很辛苦，以及门胁会怎么处理这些巧克力。\\

「受欢迎的男生真辛苦啊。把那些拿回去吃肯定要费一番力气吧」

「是呢。不过这样都不胖还真是厉害」

「与我无缘的话题呢」

「小千给你的巧克力已经准备好了哦。做好觉悟吧」

「什么觉悟啊」

「俄国风味巧克力」

「不要啊放了什么进去啊」\\

在前几天的对话中，周就察觉到了她没打算做普通的巧克力，现在看来她好像把什么多余的东西混进去了。\\

「我想想，红辣椒、芥末、哈瓦那辣椒三位一体巧克力一块，梅干浓缩精华巧克力一块，剩下的是普通的巧克力」

「那家伙都做了些什么啊」

「好像是想要周大吃一惊」\\

从某种意义上来说也许会惊愕，但基本是在痛苦的意义上吧。\\

「……吓得不敢吃啊」

「放弃吧。这是我试吃时也走过的路」

「你是吃着玩的吧」

「算是吧。小千做的东西不管是什么我都吃」

「可恶的笨蛋情侣」\\

树的话不管千岁端出什么来都会吃吧。

说起来并不是千岁不擅长料理，问题在于她过于富有挑战精神了。虽然她普通地做料理时确实可以做得普通，但好像一旦她想到什么就会做一些多余的加工。

平时牺牲的基本都是树，周没想到这次会轮到自己。\\

从树的反应来看应该还在能吃的范围，虽然不需要过度的恐惧但令人忧虑的东西还是会忧虑。\\

树对稍稍有些消沉的周，送去了跨过难关之人所特有的名为「你放弃吧」的温暖目光。\\

\vspace{2\baselineskip}

「来吧周，请收下！」

「多谢」\\

对于下课后来接树顺便给周送巧克力的千岁，周微妙地不感兴趣似的回答了。\\

能够收到巧克力，当然很感激。\\

虽然很感激，但是，因为里面放了剧毒物质，所以周心里不可能坦率地高兴起来。\\

因为周打算一个不剩全部吃掉，所以肯定会在哪里碰上之前说过的超辣巧克力和超酸巧克力，接下来几天里，周恐怕会一边战战兢兢的，一边吃下去吧。\\

「我想着你肯定已经从阿树那里听过了，但还是好好期待里面的东西吧！」

「我可不太喜欢辣的东西啊……」

「这还在可食用的范围里哦？我也好好试吃过了，其实也挺好吃的！」

「那是因为你喜欢吃辣吧……真是的」\\

因为周并不那么嗜好辛辣食物，所以果然还是提不起兴趣。而且周也不太喜欢酸的东西，因此这巧克力可以说是准确地聚集了他不喜欢的味道。

其他的普通巧克力应该还是做得挺好吃的，只有这点算是好消息。\\

「啊，里面还有超甜和超苦的」

「感谢你的提前通知」\\

听到千岁干脆地又丢出一颗炸弹，周简直烦恼得想要抱住自己的头。

超甜是放了大量砂糖的，超苦恐怕是可可含量99\%的巧克力吧。\\

只是那样的话周还能熬过去，他并不讨厌苦的东西。\\

树好像也是第一次听说，「小千……你这家伙……」微妙地抽动着脸，但千岁依然保持着笑容。\\

「都说了没事啦，肯定还有清口的」

「清口？」

「那我们走啦～拜拜～」\\

千岁没有回答周的疑问，牵起树的手走了出去。今天似乎是他们的情人节约会。\\

收到了来自树的「祝你好运」的安慰和激励的话语，周好像累了一样叹着气挥手目送两人。\\

看到他们的身影消失后，周也想着差不多该回家了，于是披上外套，从桌子旁边的挂钩提起了包。

虽然周并不会对自己孤零零一个人有什么不满，但待太久也只会被现充男女们晒到，所以他还是打算早点离开。\\

周正准备背起包回家的时候，突然看向一个全年级最充实的男人。

似乎终于从礼物攻击下安定下来的门胁眺望着桌子上积攒着的令男生们垂涎的东西，眼神里好像有一些无奈。桌子旁边挂着的袋子也塞满了宝贝。\\

因为立刻就明白了他在想些什么，周一边感到同情一边走到了他那里。\\

「门胁」

「嗯？啊啊，藤宫吗。有什么事吗？」\\

做了将近一年的同班同学，就算是没什么存在感的周也被记住了名字。

因为周跟自己主动搭话的情况只有事务联络，面对意外的对象门胁也觉得不可思议。\\

对于这样的态度，周微微地苦笑着，打开了背包前面的小口袋的拉链。\\

「倒不是有什么事找你，这个给你」\\

周从中取出几个紧凑的三角形一样叠在一起的超市塑料袋，扔给门胁。\\

这些袋子是真昼说「以防万一预先准备几个放进去的话，之后用到的时候会很方便哟」而买好放进去的，应该就是她预计到了这样的情况吧。虽说这次不是周要用上。\\

门胁一边困惑着「这是什么」一边把三角形展开，结果出现了一个还挺大的超市塑料袋。\\

毕竟塑料袋不是很厚，所以可能会破，但是周也不至于帮忙帮到这个地步，这一点还是请本人想办法吧。\\

「我想错了吗？」

「不……错是没错啦……」

「是吗。嘛，我想也挺辛苦的，你加油吧」\\

恐怕之后会有人在校园里目击到抱着鼓鼓的包的门胁吧。\\

周一边想着「受欢迎的男生真辛苦啊」一边挥着手离开了教室。

