\subsection{天使大人与情人节}

虽说是情人节，但家里并没有什么活动的气氛，周正如往常一样回到家休息着。\\

现在还没到做晚餐的时间，所以真昼就在身边。但是她一点也没有浮躁的气氛，也没有要对周采取什么行动的迹象。

周本来就没有期待能够收到巧克力，所以没什么所谓。他感到有些微妙的悲伤只是由于男人的矜持所致。\\

「今天学校里弥漫着甜蜜的味道呢」

「因为是情人节呀」\\

真昼貌似是送巧克力给了有交情的女生，对于男生却连义理巧克力都没给，所以从倾慕天使大人的男生们那里一直能听到非常沮丧的声音。\\

周自己虽然抱有「为什么明明没什么大不了的瓜葛却以为能受到巧克力呢……」这样的疑问，但男生们果然还是会期待一下的吧。\\

「不过，情人节什么的只是与一部分帅哥有关的活动，和我们这种不引人注目的男生没什么关系就是了」

「好像悟透了一样呢」

「不是我自满但我从来没收到过本命巧克力哦。也只有从千岁那里收到了俄式义理巧克力」

「俄式义理巧克力」

「似乎是在普通的巧克力里面混了几个含有刺激物的巧克力」\\

千岁送的巧克力里面好像混入了超辣超酸超甜超苦等等各种各样的，仿佛会破坏味觉的内馅的巧克力，所以周吓得不太敢吃。\\

「又是不得了的东西……」

「我之后会吃，如果我看起来很痛苦的话还请体谅一下」

「会好好吃下去呢」

「那当然。毕竟也算是为我准备的，自然会吃咯。又不是毒」\\

虽说巧克力里面是刺激物，但是对身体没有害处，所以周是打算怀着对她做巧克力给自己吃的感谢而吃下这些的。

既然是特意抽出时间做的，收到的人当然应该吃掉。虽然说这刺激物让人非常提不起兴趣。\\

「这样吗……」

「嗯，除此之外也没有收到别的巧克力，对我这样的非现充来说情人节什么的都是无关的话题」\\

即使只收到一个义理巧克力也已经足够了吧。\\

考虑到一个月后还礼的日子，周不知道回礼要怎么办而困扰似的垂下眉头。真昼则是静静地看着他。\\

\vspace{2\baselineskip}

晚餐后，周吃下千岁的巧克力倒在了桌子上。\\

从千岁那里收到的巧克力盒有着等间隔的划分，里面放着12块松露。

里面有四种算是中奖，也就是说有三分之一的几率抽中。\\

其中大奖只有超辣的那一种，所以周心想，除此以外的11块都能正常地吃下去，于是拿起一块——结果就是这副惨样。\\

「抽中了呢」

「……想用几天吃完结果就是这样……」\\

在厨房里做着饮料的真昼注意到周的情况，以带着些许怜悯的声音搭话过来。\\

即便周勉强咽下去了，可他嘴里的感觉不是辣而已经算是痛了。虽然周很清楚辣味不是味觉，但现在问题根本不在那里。\\

该说是幸运吗，这东西并不是真的吃不了，而是停留在了能忍受却很难受的程度。\\

对于冲出鼻腔的芥末特有的尖锐刺激，周一边佩服千岁真亏能把这样的挥发成分包裹起来，一边忍着产生于本能的泪水骂道「也不用那么下功夫吧」。\\

攻击鼻子和眼睛的是芥末，灼烧舌头的是辣椒和哈瓦那辣椒粉。由于强烈的味道——不如说是痛感，仅仅一颗就让周遍体鳞伤。\\

「节哀。不过换种想法，先见到地狱，剩下的就是天堂了」\\

话虽如此，但现在的痛苦却是怎么都无能为力的。\\

周正从心底渴望这疼痛快点消失，便听见了轻轻的一道叹息，接着从侧面传来了哐当的声音。\\

「来，清清口」\\

周抬起头，只见旁边有一杯冒着热气、释放出香甜气味的马克杯。

杯子里是浓茶色的液体。\\

「可可？」

「很像呢。Chocolat chaud……说简单点就是热可可。虽然不那么甜，但对于换口味来说应该是足够了」

「帮了大忙……」\\

总之现在周想先冲掉这疼痛。\\

周拿起马克杯将热可可倒入口中，温和而浓郁的味道就在嘴里扩散开来。

这杯热可可虽有巧克力的甜甜香气，但并没有过分的甜。那甜中带苦的感觉，是一种很容易入口的让人安心的味道。\\

「好喝」

「那就好」\\

虽然真昼的回答很平淡，但周没有在意，而是慢慢地品尝着热可可，试图掩盖住嘴里的痛感。

巧克力里面并不是放入了大量的刺激物，说到底也只是把那些东西混到生奶油里面凝固起来，用巧克力厚厚涂抹一层还敷上了糖粉。因为这些东西，尽管一开始的冲击很强烈，但过了一会儿就渐渐缓和了。\\

周喝完的时候，舌头总算变成了平常的样子，不过他还是感觉麻麻的。\\

「哈……那家伙还真的全部混在一起了啊……」

「有那么辣吗？」

「那当然，毕竟放了红辣椒、芥末、哈瓦那辣椒啊。真是的……幸亏有清口的，这要是在外面吃的话我怕是已经死了」

「所谓的不幸中的万幸呢」

「太对了」\\

周轻轻地骂了一句「可恶的千岁」。不过，她应该也是想给一个惊喜才这么做的，所以也不能太怪她。

中奖版本以外的巧克力应该是正常的味道，而且她也并没有恶意。她不是仅仅只让别人吃，而是自己也有试尝，所以周也只能报以苦笑。\\

「话说回来，还真是少见啊，热可可什么的。平时不都是热牛奶吗？」

「……嗯，是吧」

「这，难道说是情人节才做的吗？」\\

基本上真昼比起热可可更多是喝热牛奶和奶茶，不过既然她这么少见地做了这样的饮料，周还是带着些许的期待问了一句。\\

「……算是吧」

「嗯，thank you。帮大忙了」\\

看到真昼稍稍地点头，周安心地叹了口气。

如果这时被否定了，就显得周自我意识过剩一样，这会让他感到非常羞耻。但好在周似乎猜对了。

真昼应该只是因为难得的情人节而借了借活动的兴头，但周还是觉得非常感激。\\

周再一次告诉真昼「很美味」之后，真昼好像身体不舒服一样颤抖了一下。\\

「怎么了吗？」

「……那、那个」

「嗯？」\\

周想着自己坐在身边催促的话她应该不好说出来，所以留意着以温柔的语气再次做出了询问。

周轻轻催促之后，真昼就把半边脸埋在紧紧抱着的抱枕里，仰望着他这边。真昼微蜷着身子，那仿佛含着些不安的仰视，可爱得让周不由得想抚摸她的头。\\

她的举动犹如小动物一样，微妙地可爱而招人微笑。周静静地等待着，但真昼只是颤抖，却一点都不往下说。\\

「……我、我回去了」\\

不仅如此，她还突然站起来提起了行李。\\

当周发出「哎？」的声音时，真昼已经踏出啪嗒啪嗒的脚步声离开了客厅。

周还没回过神来，家里就响起了门打开之后又关上的声音，接着又响起上锁声。转眼间，真昼就没了踪影。

一切发生得太快，以至于周不禁发出了「哎哎……？」的声音。\\

（我做了什么吗……？）\\

因为实在是没想过会让她逃走，所以周一半是困惑，另一半则是「难道自己做了什么坏了她心情的事情吗……」这样的不安占据心头。\\

周一边担心着「明天见面的时候如果她心情还是不好的话怎么办」一边打算去看一眼她走出的家门。这时，他突然发现自己房间的门把手上挂着一个纸袋。

这是她离去前拿着的浅粉色纸袋，纸袋外侧有用贴纸固定的留言卡。\\

『一直以来承蒙你的关照，这些是我平日的感谢』\\

留言卡上写着她特有的稍微圆润的，却又一丝不苟的礼貌的字迹。周往袋子里一看，里面装着用巧克力色丝带包装的粉彩色盒子。\\

周虽想着为什么纸袋会在这里，但却马上意识到是在那个时候挂上的。\\

看起来，真昼好像是觉得直接给太羞耻了。再加上她说过不给男生，这使得她产生了相当大的犹豫。\\

（普通地送给我不就好了嘛）\\

想到真昼在这种时候相当拘谨，周就苦笑起来，同时坐到沙发上取出里面的东西。\\

盒子的包装很可爱，表现出真昼风格的女人味。

周一边对能不能收下而感到微妙的不安，一边慢慢地拆开包装打开了盖子。\\

盒子里面放着的，是一个个用塑料包装着的，浸在巧克力里的圆片蜜饯橘子，也就是所谓「橙香四溢\footnote{橙香四溢：原文为 {\jpfont オランジェット}，是一种用巧克力包住砂糖腌制的柑橘类的原产法国的点心。}」的点心。

鲜艳的橙色与有光泽的深巧克力色的对比非常绚烂，使得这个点心看起来很好吃。\\

涂在外面的巧克力还有白巧克力的版本，水果方面也有单独包装的柠檬版本在里面，因此周感觉根本不会吃腻。\\

在橙香四溢的旁边，还有另一张留言。\\

『因为你好像不太喜欢吃甜的，所以我做成了容易入口的东西。要是能合你胃口就好了』\\

留言纸像这样写着，让周想起大概十天前的事情。\\

『要什么样的？』

『甜的东西我既不喜欢也不讨厌啊……不太甜的就行吧』\\

她好好地记住了和千岁的对话，并且还照顾到了周的喜好。\\

真昼风格的细致关怀，自己的喜好被放在了心上，再加上这本来就是她的赠礼，三件事情加在一起使得周不由得害羞起来，脸颊微微有些发烫。\\

周注视着为了便于食用而一个个分开包装的普通版橙香四溢，用手拿了起来。

放出艳丽光泽的巧克力和鲜艳的橘子的对比非常漂亮。周就慢慢地吃下了一口。\\

在嘴里扩散开来的，是蜜饯橘子的酸甜和黑巧克力的不会太甜而恰到好处的微苦。

两种味道巧妙地相互衬托，实现了完美的协调。\\

（好吃……）\\

周感觉这些比买来的巧克力更美味，恐怕是因为这是真昼亲手做的吧。

这样想着，周又咬了一口。\\

真昼的橙香四溢，又酸又甜，又带点微苦——不知为何却让周感觉到了无比的甘甜。
