\subsection{情人节的次日}

「藤宫，昨天多谢了」\\

第二天周来到学校之后，因为门胁过于自然的搭话而不由得僵住了。\\

虽说昨天稍微有一点来往，但周没想到他会特意为了这点小事而跑来道谢。\\

门胁的表情和他被女生围住的时候并不一样，像是老好人一样明朗。被他笑着搭话的周也在旁边若有若无的视线下感到十分难受。

周本来就不喜欢受人瞩目，面对这种充满好奇的视线还是会感到有些心生怯意。\\

「啊，那点事情不用在意啦。看你也挺不容易的」

「算是吧……」\\

门胁露出了仿佛在看远方的眼神，周也对他报以了「果然受欢迎的男人很不好受啊」的同情。\\

门胁本人自知受到欢迎，却并不为此而骄傲。正因如此，他才会受到周围人们的喜欢，并且嫉妒他的男生们也不会真的讨厌他。

或许，为这点小事特意道谢的守规矩的品格，也是他得到其他人喜欢的原因。\\

「总之还是帮大忙了。还是来道个谢」

「没事的啦，有困难的时候互相帮助嘛」\\

周也不是为了卖他人情而帮他，他做的也并不是那么值得被感谢的事。

周轻轻笑着说不要在意之后，门胁也稍微露出了安心的笑容。\\

面对他发自内心的笑容，周围的女生们顿时喧闹了起来。周只得苦笑着感叹，这个笑容应该在面对女生的时候用啊。\\

\vspace{2\baselineskip}

「你和优太发生了什么吗」\\

门胁离开之后，看到了他们谈话的树过来搭话了。\\

优太是门胁的名字。树和班上所有人关系都比较好，自己也是待人和蔼、能炒热气氛的感觉，当然和门胁也有着一定的来往。

周有时也会感叹并且困惑，这样的男人居然愿意当自己的朋友。\\

「诶，因为他收了太多巧克力，有些走投无路了，我就把自己存着的购物袋给了他而已…… 」

「啊。看来比他预计的还要多，到最后出了岔子啊」\\

树当时也在旁边看着那一大堆的巧克力和女生的好意。听到周的解释之后，他理解地露出了带有同情的苦笑。\\

那时，两个人的感想就是，有那么多的话带回去肯定很辛苦，所以周给他帮忙也不是什么不可思议的事。

周自己倒是觉得，只是帮了个小忙，并不需要什么道谢。\\

「就只是这样了，也没做什么了不起的事」

「该说是像你的风格吗。……不过，常备塑料袋啥的……怎么感觉你像辛苦的家庭主妇一样，特别是看你拿手机看超市广告的时候」

「我是男的啊。不过，应该是受了某人的影响吧……」\\

某人当然指的是真昼。该说都是她害的，还是该说托她的福呢。\\

由于伙食费两个人各出一半，所以周为了尽可能节省，有时会浏览网上的广告，有时会向真昼提议去做广告里的便宜商品做得出的东西。在树的眼里，这样做就显得更加像个为家庭而奔波的人一样了吧。

或许，周所做的事情，比起一般的一家之主，反倒远远更像是主妇干的事。虽然说料理全都是交给真昼的。\\

「有个顾家的搭档真好啊」

「才不是什么搭档啊。……千岁呢」

「小千？嘛，嗯。只要不把奇思妙想付诸行动的话，应该……也不是做不到吧」

「但是那家伙肯定会乱搞哦？」

「……这一点也很可爱对吧？」

「喂别闪开视线啊」\\

往好里说往坏里说，千岁都是个喜欢寻求刺激的随性的人。

普通做的话，她似乎也能做到一般女高中生等级的家务，但她要是起了玩心或者心情有变就会搞出很多事情。\\

「不过，她说结婚之后应该会老实点」

「要让你爸答应得花多久啊……」\\

树的父亲是当下很少见的，对交往管得很严的人。因为不待见千岁，所以树的父亲心里对当前两人以结婚为前提的交往感到不满。

千岁的父母倒是一直很欢迎树。周还觉得有点惊讶，因为一般都是反过来的……\\

「长大之后会慢慢说服的啦，就问他不想看孙子吗」\\

树做作地耸了耸肩膀，但眼中写满了认真，表示不惜发生争吵，这件事上也绝不会听父亲的话。

从平时的表现也看得出，他对千岁的爱很深。周觉得树从高中就开始考虑结婚很了不起，同时决定给他加油。\\

「……反正你爸放弃之前估计你也不会让步的，加油吧」

「嗯。你也加油」

「加油什么」

「和那个人……对吧？」

「……我和她又不是那种关系」\\

「别随便瞎猜」，周说着把脸别开之后，旁边就传来了树明朗而愉快的笑声。
