\subsection{与天使大人的约定}

周从超市买完真昼要求的食材回来以后，发现真昼已经坐在他家的沙发上等着了。\\

虽然这是和平常一样经常看到的场景，但要说不同的话，这次的真昼正抱着靠枕、手绕膝盖坐在沙发上。

虽说真昼的姿势看起来像是小孩子闹别扭一样，但她的表情比起闹别扭更应该说是害羞。因为真昼的可爱，周也有点不知道该往哪看才好。\\

周想着「幸好真昼穿着长裙」，稍微移开目光，走到冰箱那边把食材都放了进去。回到客厅，周发现真昼正偷偷看着他这边。

周坐到真昼的旁边，发现她的视线正微妙地移开着。\\

「真昼，昨天谢谢了。味道很不错」

「……那就好」\\

周虽然知道真昼恐怕还在意着昨天的事，但出于感谢的本分还是老实地传达了自己的意思。真昼听到之后，把自己的脸半埋进靠枕里看着周。\\

「想要什么回礼？」

「我也不是想要回礼才送的」

「我懂我懂，但对于你的真心实意还是应该用真心实意回馈对吧？光收礼不回礼的男生多丢脸」\\

周以礼尚往来为信条，在他看来，真昼特意为自己做了那么美味的东西，自己有所回馈是理所应当的事。在这件事情上他并没有让步的打算。

毕竟，真昼以前似乎没有送过男生礼物，这次特意迎合周的口味做了巧克力，肯定是费了不少功夫。\\

「……我已经从周那里得到很多了」

「不如说反倒是我总是在从你那获取吧。你一直在为我做饭，我也总是给你添麻烦」

「我做这些是因为我乐在其中……周君大概没有意识到吧，你也给了我很多东西，有那些就足够了」\\

周感觉自己就没有给予过真昼什么东西。不如说周因为一直都在单方面地获取，甚至都想做出回礼了。但真昼似乎并不这么觉得。\\

「这两件事不一样啊……算了，我就想想有什么东西你会喜欢吧」\\

即便周在不知不觉中给了真昼什么东西，那和白色情人节的回礼想必也是不同的。

在情人节收到了巧克力，就要在白色情人节回礼，这是一种不可缺少的礼仪。\\

周以「不打算让步」的眼神盯着真昼，接着她就眼神飘忽着点头答应了了一句「……好」。\\

「总之决定要送什么还有一个月左右的时间考虑，能找到什么你会喜欢的东西就好了」

「……有那么空闲么？下周开始就是期末考试，再没多久又是休业式了」\\

真昼有些惊讶地指出了这一点。确实，下周期末考试就要开始了。

虽然今天的学校里还残存着情人节的余味，但应该马上就会过渡到考试前的紧张气氛。

不过对于周来说，这并不是什么需要焦虑的事情。\\

「考试只要和平时一样发挥，肯定不会留级，也用不着到现在才焦虑。真昼你也是吧」

「嗯，平时好好学习的话，考试前就能更轻松了」\\

周平日里就做好了预习和复习，对待学习也很认真，所以几乎不会因为考试而感到为难。

即使不临时抱佛脚，周自认为也能维持住和平时一样的成绩，而且事实上他也是一路这么走过来的。考试前，周顶多也就是坐在书桌前的时间比平时稍微久一点而已。\\

而真昼甚至提前掌握了上课内容，并且和周一样也是不会落下预习复习的类型，所以在她身上连着急的影子都见不着。不如说，能提早结束一天日程的考试对她来说反而更加轻松吧。\\

「嗯，你就等着吧，也别太期待了」

「……好的。周送给我的东西，我全都会珍惜的」

「那么夸张啊」

「熊熊我也有好好对待着」\\

看来生日送的小熊布偶有被好好珍视着。

周因为有看见真昼用着钥匙包，所以知道对方有在好好使用，但对于小熊布偶却有不安……现在看真昼的样子，她似乎还挺中意的。\\

听到真昼叫出「熊熊」这么可爱的名字，周差点没笑出来，但要是真笑出来恐怕会被瞪，所以还是忍住了。\\

今年要还是像这样和真昼一起的话，下个生日要送什么好呢……周感到望眼欲穿。\\

周笑着对真昼回复道「那真是太好了」，却发现她忽然死死地盯住自己。\\

「……说起来，我还不知道周君的生日在什么时候」

「啊，我的吗？11月8号」\\

周这时才发现自己还没有告诉过真昼自己的生日。周把生日告诉真昼后，她的瞳孔细细地眯缝起来。

经过几个月的相处周已经开始明白了，这是真昼略微有些生气的表情。\\

「……那个，周」

「嗯？」

「去年那时候我们早就认识了吧？」

「是啊」

「为什么当时不说呢」

「因为你没问嘛。你也没说过自己的生日吧，那也是我看了学生证才知道的」

「唔」

「说到底那时我们关系也没好到现在这种程度吧。说了生日你也会想着『这家伙在说什么呀』」\\

就算周对真昼说「其实今天是我生日」，恐怕那时的真昼也只会回复一句「是吗」之后就没有下文了吧。\\

就算是从周的角度看，这样做也显得是在要求礼物一样。周讨厌这样，而且他的脸皮也没那么厚。

没有必要说、关系也没好到可以说，因此那时也就没有说出来，仅此而已。\\

「……但是」

「不用那么在意也没关系哦？」

「……那，今年你的生日的时候我会好好祝贺你的」\\

真昼似乎还没有满意，她转向周这边，紧紧地握住衣服袖子，对周宣言道。\\

看来她是因为只有自己被庆祝生日而感到不满吧。真昼的眼神仿佛在说，等到周的生日时，她会比自己生日那天更加认真地庆祝。望着这个眼神，周露出了略带无奈的笑容。

听到这番话，周情不自禁地感到开心……不知不觉里，笑容中的无奈就转为了单纯的喜悦。\\

结果，真昼也与周有同样的想法……今后，她依然愿意待在周的身边，这件事比什么都要令他感到开心。\\

「真昼同我约好了要一起相处到那时候了啊」\\

听到周不经意间说出的话，真昼睁圆了那清澈的焦糖色眼睛——然后一瞬间就红着脸，把手中的靠枕嘭的一声拍在先前一直握着的衣袖那边。\\

被当面这么说好像让她感到了羞耻。

急于掩饰的真昼把气撒到周的身上。看到这让人发笑的场景，周又一次差点笑了出来。\\

「……也没有、讨厌、周君啦……在一起感觉、还挺安心的、所以、嗯」

「是吗，谢谢了」

「……我、我没有什么别的意思」

「这我还是知道的啦」\\

因为真昼补充的那一句，周向她点头表示理解，不知为何却迎来真昼一副稍有不满的神情。
