\subsection{天使大人与白色情人节}

白色情人节当天，周等待着真昼的到来，神色有些微妙的紧张。\\

学校里的气氛虽然并不如情人节时那么喧嚣，但还是感觉得出来，胜者们坐立不安地打算回礼，而女生们则期待着那些回礼。

顺带一提，门胁十分规矩地准备了回礼，回礼全部都是点心，仅仅买那些东西恐怕就要花掉几万日元，周光是看着都觉得有些头疼。\\

周并没有在学校交给真昼回礼，因此他现在正在家里等着她。

虽然今天周提前回了家，一直在做着心理准备，但他不习惯送女孩子礼物，还是会对此感到紧张。\\

周姑且是没穿平时的汗衫和运动衫，而是穿了件白衬衫，外面再套了一件灰色V领针织衫，并用休闲裤搭配上这些有层次的穿着。

周觉得这样应该看不出平常的邋遢感，但他不清楚真昼看到这身打扮会怎么想。\\

正当周坐立不安地等待真昼到来时，他听到了从门口传来的开锁声。

或许是由于紧张，周下意识地端正了自己的坐姿。\\

真昼一如既往地用备用钥匙进了门，她出现在客厅，看到了周，然后呆住了。\\

「咦，为、为什么是那个发型？」

「姑且是白色情人节，我觉得穿得端正一点比较好……你要是觉得不自然，我就换回来」\\

虽然看起来成功让真昼吃了一惊，但她对这身打扮的评价似乎不高——周这么想着，正准备起身，却发现真昼拼命地摆着手，好像在否定似的。\\

「才、才没有那种事，我只是有点……被吓到了」

「这样啊」\\

看真昼冷静不下来的样子，或许比起这个还是平常的造型要更好吧。

真昼尽管在旁边坐着，但她一直显得心神不定的。\\

「……你冷静不下来的话，我还是换回去吧？」

「不、不用，这样就好……只是，那个，你一身没什么意义的帅气打扮」

「什么叫没什么意义啊」

「明、明明平常那种沉静的气氛更让人安心……这个样子，我冷静不下来」

「那我换回来」

「……保持这样就好」\\

真昼捏住周的袖子，抬头看向他。

不知是不是因为羞耻，真昼脸上微微泛红，眼睛湿润地仰头望着周，让他的心脏怦怦跳动起来。\\

真昼本人应该不是故意的，但她抓着衣服仰望的样子，实在是让人精神上承受不住。而且因为距离很近，周能闻到她身上甜甜的香味，在各种意义上都很辛苦。\\

这些东西在周的脑海里挥之不去，但真昼似乎也在意着周的打扮，尽管扭扭捏捏的却又不想让周换回去。两个人都红着脸，无比尴尬。\\

周一边游离着视线一边笨拙地回答「哦、哦哦」，接着就像是要蒙混过关似的把放在旁边的纸袋随手塞给真昼。\\

「给，这是回礼。不过别太期待里面的东西」

「……谢谢。我可以现在就打开吗？」

「嗯」\\

虽然真昼在周面前打开礼物让他觉得羞耻，但周也没有阻止她。\\

为了凑点装饰，周姑且买了个丝绒材质的小盒子，把礼物装了进去。不过他感觉盒子里的东西与盒子并不相称，这一行为说不定有些画蛇添足了。\\

真昼用洁白的手指打开藏青色的箱子，里面立着周前几天买到的粉金色手链，另外还附有折好的纸片。\\

真昼不太喜欢引人注目的饰品，于是周就挑选了这条重视简约和品质，以花为主题的手链。

手链各处都点缀有迎着光线熠熠生辉的水晶玻璃，设计上兼具可爱与优美。\\

真昼焦糖色的眼睛一直凝视着盒子里的手链上闪耀的粉金色光芒。\\

「这个，不合你的喜好吗？」

「没有啊，这个很可爱」

「那太好了。我觉得很适合你，所以才买来的」

「……谢谢」\\

真昼听到周的「觉得很适合你」这句话，害羞地垂下了目光。

这副模样很惹人怜爱，令周不禁忘记了呼吸。\\

「……还有，这个是？」\\

周想着移开目光，但视线却始终离不开真昼，好像被钉住一般。看到真昼发现了放进去的赠品，周挠了挠自己的脸颊。\\

「啊，那个啊。嗯，呃，我觉得光手链可能还不够，嗯……毕竟一直都受你照顾，就有点想要为你实现愿望」\\

放在里面的赠品，是周亲手制作的券。券能用3次，名字是『不管什么事情都会答应的券』，好像骗小孩的东西一样。券上附有周画的小熊插画，周甚至觉得自己画得还挺不错的。\\

由于平时一直受真昼的照顾，周就希望在力所能及的范围内实现她的小愿望，于是把这张卡券放了进去当作赠品，没想到真昼的注意力似乎集中到了自己画的小熊上，肩膀颤抖不已。
\\

「呵、呵呵。这插画是周君亲手画的吗」

「吵死了画得差不行啊」

「不是啊，还挺有味道的」\\

虽然周感觉真昼隐含了他画得差劲的意思而皱起眉头，但看到真昼脸上天真无邪的笑容，他也就不想再抱怨什么了。\\

「……那，我可以马上用一次吗？」

「想让我做什么？」\\

周没想到真昼会冷不丁地说要用一次，不过要是真昼有什么愿望，周也本就打算在力所能及的范围内帮她实现。

这样想着，周凝视着她。接着，真昼轻轻地将装有手链的盒子转向了周。\\

「……请周君帮我戴上」

「这种事不用券我也会做的啦……悉听尊便」\\

真昼说出来的愿望真的非常微小，因而周苦笑着说道「就算不用愿望券，只要拜托一下我也会做啊」。

「明明用在更重要的事上就好」面对说出可爱愿望的真昼的谦恭与可爱，周的表情也自然而然地柔和了起来。\\

真昼伸出了手，周便接过盒子放在自己腿上，从中取出了手链。

周一边听着细链子摩擦的声音，一边为了不弄坏而小心翼翼地打开手链的卡扣，将手链轻轻缠在真昼的手腕上。\\

他小心翼翼地把卡扣扣上后，色彩柔和的手链微微闪耀着，仿佛给真昼的纤细手腕增添了光彩。\\

果然，这种颜色很适合真昼雪白的肌肤。

周估计比起华丽的饰品，还是低调、有品位的更加适合真昼那清纯的美貌。这下他可以挺起胸膛说，自己没有选错了吧。\\

「嗯，很适合你」

「……谢谢」\\

周心想「一直碰着也不好」，就轻轻地松开手。接着，真昼就好像要把戴有手链的手腕温柔地抱住一般将其贴在胸前，脸上浮现出柔和的笑容。

她的脸颊泛起红霞，微微翘起的嘴角露出了笑容。周想撇开视线，却被那份笑容迷住，挪不开眼。\\

真昼那不似笑逐颜开的，既端庄又天真烂漫的甜美笑容，深深地印在周的脑海里。\\

和平时展现出的无语笑容或者纯粹的喜悦也不太一样。现在这美丽笑容尽管留有些许稚嫩，但很有女性魅力；既端庄又具有诱惑性，牢牢地吸引着周的视线。\\

（……真难熬）\\

让周看到这样的笑容，只让周一个人看到这样的笑容——这种事让周心里痒痒的。\\

周为了控制住疯狂跳动的心脏而试图转移视线，但结果还是没能做到。最后，周一直盯着她，直到真昼注意到自己被注视着，羞耻地用靠垫遮住脸为止。
