\subsection{白色情人节的次日}

「白色情人节怎么样了？」\\

第二天，被树问到感想的周紧皱起眉头。\\

树姑且是照顾到周，没在学校问起这件事，但回家的路上二人顺便来了趟快餐店，周一坐到座位上他就笑着问了过来。\\

周只是因为想要偶尔尝尝咸的东西才来的，要是早知道会被问这种事情说不定不来更好。\\

「你问怎么样……只是正常地送给她了而已」

「她高兴了吗？」

「……算是吧」\\

要说真昼高不高兴，那肯定是高兴的。

虽然真昼没有笑得像孩子那样欢，但她那含有腼腆、甜美和难以形容的妩媚的笑容，让周觉得她应该是相当高兴。\\

那美丽的笑容，光是回想起来，周就会觉得浑身不自在。

周一边压制着从内部往脸颊处窜起的热量，一边用尽可能平缓的声音回答。树似乎是理解了一样抱着胳膊，嗯嗯地点着头。\\

「从你那反应看来感觉挺顺利的。她想必很开心还露出了很可爱的笑容吧」

「！？」

「你看吧。你们关系确实变好了嘛」\\

听到这比起戏弄更像是感慨的语调和声音，周咬住了自己的嘴唇。

树不会触及周不想被让他人知道的事，但除此之外会以好朋友的身份准确地指出周的心中所想，因此非常难对付。就算周想要还击，可是树本来就和千岁关系不错，事到如今再说起这个也毫无意义，结果周并没有可以还击的手段。\\

树温和地笑着看着支支吾吾说不出话来的周，那微妙的温暖眼神很令人生气。\\

周无可奈何，只能边吃炸薯条边转过脸去。这时，树朝他露出了苦笑。\\

「就我来说还是很高兴的哦？周终于要有春天了呢」

「不是那样的」

「对她来说是怎么样的还不清楚吧」

「……那种事情，不可能的」\\

确实，周亲身体会到了真昼对自己非常信任。既然这样，周就打算和她亲近到自己成为她最能信赖的人为止。至少，从真昼现在的交友范围来看，周是最能让她敞开心扉的人。\\

只不过，要说那是恋爱感情，那也不对吧。

周偶尔将真昼作为异性来对待，从而会感到害羞，但那是异性间常有的事。虽然周承蒙了真昼的好意，但他认为那不是异性恋爱意义上的好意。\\

虽说最近周多少整理了一下自己的外形，但自己是废人这一点毫无改变。周不太能想象真昼会喜欢自己这样类型的男生。\\

「你就是在这种地方自卑啊。真的是，觉得自己不可能会被喜欢上的那类人」

「不如说那被上天赐予了一切的……啊不，她那些也算是用努力换来的。你难道觉得那样努力、可爱又厉害的女孩子会喜欢我这种没有什么可取之处的人？」

「如果所有的美少女都跟有能力的美男子在一起的话，那些没轮上的家伙们可能会发起恐怖袭击哦」\\

周感觉那不是身为美男子的树可以说的话。\\

「算了，你要这么说的话那现在就当是这样。……那么我就作为朋友来预言一下吧」

「什么啊」

「你迟早会改变。不如说，已经出现了变化的征兆。接下来只差你迈出那一步」

「……你又懂我什么了」

「哈、哈、哈，你以为我跟你当了几年朋友了」

「一年都没到」\\

听到周冷静的吐槽，树「好像是这样啊」地哈哈大笑起来。

虽然两人轻松交谈的内容如此，但是，比起在老家一起度过小学和初中的男性友人们而言，树尽管从高中开始才成为周的朋友，他却相当理解周，并且能够为周着想。\\

「话说回来啊」

「嗯？」

「你虽然说自己配不上她，但那个说法和态度简直就是在承认你对她有好感一样啊」

「我把炸薯条插你鼻子里哦」

「对不起」\\

明明有点感动，但树最后还是说了多余的话，因此周拿起了炸薯条吓唬他。不过周觉得，马上就轻易道歉也挺有树的风格。\\

\vspace{2\baselineskip}

「今天挺晚的呢」\\

周的回家时间比平常晚了一个小时，迎接他的是穿着围裙的真昼。

周不由得想到她是哪家的新娘，这该是因为之前和树的对话吧。真昼明明没那个感情但自己却擅自妄想起来对她本人也不好，所以周慌张地把这念头从脑海里驱逐出去。\\

「嗯，和树去吃炸薯条了」

「……明明是晚餐前」

「没问题晚餐我会全部吃完」\\

周就算吃饱了，真昼的料理也还能吃得下。况且炸薯条也是保守地选了小份，所以现在周的肚子并没有很饱。

就算真昼端出一直以来的份量周也有信心能吃完。\\

「虽然我想是不是会胖……但因为周君太瘦了，说不定多长点肉更好呢」

「你才是要不要多长点肉啊。好像身子骨会折断一样挺可怕的」

「还没到会折断的程度哦」

「是吗？你看，明明这么纤细」\\

真昼有着非常符合少女的纤细腰肢。运动她也样样都会，所以说是纤细也不仅仅是纤细，而是既紧绷又柔软的感觉。\\

真昼乍一看好像真的会折断一样。周试着抓了抓真昼的手腕，发现她的手腕细得可以轻松地用手指围过一圈，仿佛用点力就会折断一样。这样一来，父亲「女孩子就应该温柔礼貌地对待哦」的教诲也可以理解了。\\

周在和真昼牵手的时候也曾有过这样的想法——她的手实在是太纤细，周很担心她会不会在自己不知道的时候受伤。

真昼纤细的手指也好像有点小事就会折断一样，以至于让周怀疑这么纤细会不会有问题。\\

周像是描摹一样地确认着手指的触感和结实程度，接着就看到真昼缓缓扭动着身体。

她稍稍低下头，但视线是向着周握着自己手指的手。\\

看到真昼浮现淡淡红晕的脸颊，周才迟迟发觉自己是没经过许可就不客气地触碰着她，便慌忙松开了手。\\

「……那个，抱歉。我记得你讨厌被别人擅自触碰的吧」

「没、没有……我不讨厌，被周君触碰」\\

真昼说出的话让周一瞬间怀疑了自己的耳朵.。在周的凝视下，她似乎也注意到自己说了什么，突然把头抬了起来。

真昼的脸比先前更红，眼眸也因为羞耻而微微湿润了。在她的目光下，周变得非常坐立不安。\\

「不、不是说要你碰我哦。只是说不想让其他男人碰我而已」

「哦、哦哦」\\

就算真昼这么说，周心中的鼓动也平息不下来。

虽然周明白真昼把自己当做亲近的人而特别对待，但听到那种说法的话，周恐怕会按有利于自己的方式去理解，所以还是希望她不要这样为好。\\

「……对、对了。昨天那个，你没戴着呢。啊啊不对，并不是在催你」\\

周为了掩饰心脏的跳动而问了问，接着，真昼看向自己的手腕，轻轻地用手指描着刚刚周握过的地方。\\

「……做家务的时候戴着的话会碍事，而且这样也会更快坏掉。……我想好好珍惜它，所以只会在休息日戴着」

「……这样啊」\\

听到真昼说出这么惹人怜爱的理由，周差点就一屁股坐了下去。\\

不存在听到这么可爱的话语还不产生意识的男生吧。

真昼珍惜着自己送的礼物，并且打算好好戴上，这两件事都好好地传达给了周。周涌起的百感仿佛要溢满心中一样，让他很是苦闷。\\

周用眩晕的脑袋感受着自己怦怦的、甚至有些吵闹的心跳，做了一个长长的深呼吸以让自己冷静下来。\\

「……你要是喜欢的话，我就很开心了」

「我很喜欢，也很珍惜。不管是熊熊，钥匙包，还是手链」\\

「护手霜倒是没有客气地用着」，真昼有些害羞，嘴角又有些笑意地说道。看到真昼这副样子，周实在无法忍耐，从没脱鞋呆呆站着的状态中急忙脱下鞋进入了家里的走廊。\\

「……我去换衣服」

「好、好的。快去快回，周君」\\

明明已经回到家却感觉好像被新娘送行一般。周体会着这样的心情，心脏又剧烈地跳动起来，于是便快步走进房间蹲在了地板上。

