\subsection{树的情况}

「那，你打算待到什么时候？」\\

周放学后买点东西回到家，歇了一会儿后看向如自己家一样随意的树。

考虑到真昼在家，最近周没怎么放他进来过。不过他来过这个家里好几次，所以才会有这样了如指掌的感觉吧。\\

树盘起腿喝着咖啡，因其美型所以还挺像样的。他仿佛在思考似的，把视线在空中徘徊着。\\

「嗯……总之想先住三天。真麻烦啊你说是吧」

「你老爸也不是什么坏人，只是欠缺接受他人主张的灵活性而已」

「你可以直接说成是既顽固又不懂变通的生错时代的混蛋老爹哦」

「我说啊」

「我怎么忍得了自己的交往对象被父母说这说那」\\

虽然树说着「反正成年了也要离开家」，但他并不是真的讨厌他父亲。

树的父亲是一位通情达理的男性，一旦令他满意，他就会亲切地对待对方。树的父亲现在这样只是因为千岁不太令他满意，但在周看来，他还是一个挺好的人。\\

他不认同树和千岁的交往，很大程度上是因为树的家世还不错，所以希望能选择和长子门当户对的女性吧。

而且，恐怕树的父亲不擅长应对千岁也是一个单纯的原因。\\

只不过，树可是不分青红皂白就被否定了。似乎就是因为这样，他才会选择离家出走。\\

「在这方面周可真好，想怎样就怎样」

「因为我爸妈超恩爱的嘛，而且他们也希望我选择喜欢的对象」

「真的羡慕你父母」\\

树能成长到现在这样也是严格教育的结果，所以也不能对此太过否定。

听他本人说，把头发染成明亮的颜色，打扮成看起来很轻浮的外表也是一种反抗。\\

「就算你这样说，其实你还是挺尊敬父亲的吧」

「虽然在人格方面我很尊敬他，但作为家长还是不行吧。又不是只要压迫就可以的……明明适度地给点甜头就行了，但他却只用鞭子教育所以自然会被反咬一口啊」

「得到甜头的一方认识到这一点真的好吗」

「明明把我放养我都能接受，他却打算把我关进笼子套上项圈，所以我才会反抗，仅仅是这样罢了」\\

树耸着肩说道「活了几十年他却好像连这都不懂」，接着把剩下的咖啡一口气喝光了。\\

「我也不再是小孩子了，各方面都有考虑过」

「考虑？」

「虽然到大学毕业为止不得不靠父母养活这让我很气愤，但是从这之后离家出走两个人一起生活要花多少钱、手续怎么办之类的，我都有考虑」

「以离家出走为前提啊」

「是啊，如果他不认可我们的话」\\

周觉得树作为高中生能有这种觉悟，在某种意义上来说很厉害。然而，周和树的父亲保持着还算良好的关系，终究还是希望他们二人能够和解。\\

总之，在树父亲的怒气缓和之前他应该都会待在这里，不过周希望他们尽早和好。\\

「总之，这几天你就好好放松一下吧。幸好这几天放假，有的是时间」

「有个朋友真好……！」

「别黏过来，难受」

「我受伤了！作为精神赔偿我要求椎名的料理！」

「就算没受伤你不也会吃吗」

「诶嘿」

「装什么可爱啊真恶心」

「好过分这骂得更直接了……哦哟哟」\\

树虽然装作在哭，但他脸上还是在笑的。看着他这副样子，周一边觉得无语，一边稍微松了口气。\\

虽然树和他父亲常有争斗，但今天早上的这次似乎更加严重一点。在学校时，也许是心理作用，周感觉树是强打着精神。现在树多少有些恢复了。\\

不过，这种想法无论如何也没法对树说出口，所以周一边假装冷漠地对待他，一边轻轻地叹了口气。\\

\vspace{2\baselineskip}

太阳下山之后，真昼来到了周家里。

她空着手是因为周已经准备好了真昼要求的食材吧。\\

周事先告诉了真昼今天树也在家。因此，就算看到树毫不客气地休息着，她也没有露出动摇的样子。倒是树有些微妙的慌张。\\

「赤泽，好久不见了」

「嗯，好久不见。突然到访你们的爱巢……疼、疼疼疼，我知道啦只是开个玩笑啦。突然打扰你们真抱歉，有我这样不习惯的家伙在很困扰吧」\\

周默默地踩着树的脚，使得他喊着疼，尽管如此，树还是笑嘻嘻地露出了讨人喜欢的笑容。\\

「才没有那种事。热闹一点才更开心」

「有这家伙在也只是吵闹啊」

「这种话不应该说」\\

周因为受到责备所以闭上了嘴巴，却看见树笑嘻嘻的，于是他在真昼看不见的地方拧了一下树的侧腹。

虽然说树有着男生的理想体型，基本没有可以捏的部位。\\

「那么我就去准备晚餐了，请随意」\\

两人展开一场小小的攻防战的时候，真昼脸上浮现出天使的微笑，穿上围裙前往了厨房。

真昼大概是觉得实在不知道要和树说些什么好，就把他交给周了吧。\\

树眺望一阵真昼的背影之后，收起了脸上的窃笑。\\

「……关系这么好，钥匙都给了啊」

「你烦不烦」\\

真昼会用钥匙进来，大概是因为完全养成了习惯。她没按门铃就进来了，结果树就注意到了这一点。\\

「『请随意』是因为椎名把这里认作自己的安身之处才会这样说的吧？那个态度看起来已经像是太太一样了哦」

「我可以把你赶出去吗」

「我虽然也想说是玩笑，但你认清楚了，客观来看就是这样的哦？」\\

周刚想抓住树的脖子就给他逃开了。因为他已经坐在地毯上打开了游戏，所以周也只能从沙发上下来，边用膝盖轻轻地撞他一下，边坐在他旁边打算用游戏消磨时间。\\

过了一会儿，周就开始听见把盘子拿出来的声音。到底还是不能让真昼一个人做所有的家务活，于是周站起来往厨房走去。\\

「我来帮你，把装好菜的盘子端走就好了吧」

「谢谢」\\

周一如既往地把料理摆在桌子上后，只见树一脸无语的样子。\\

「……怎么说呢……」

「什么啊」

「算了，我不说了」\\

看着话不说完就去整理游戏机的树，周发出了「啥跟啥啊」的含有些许困惑的声音。
