\subsection{三个人的餐桌}

到了晚餐时间，三个人围着真昼亲手做的饭菜。树的表情非常愉悦。\\

「好吃……」

「多谢夸奖」\\

真昼享用着晚餐，姿势端正，脸上挂着温和的表情。虽然她的脸上还是天使大人的微笑，但因为树知道她的秘密，所以这微笑里稍稍带了一点原本的样子。\\

树忘我地吃着料理。

周事先就告诉过真昼树的饭量比周要大，因此树的盘子里多盛了一些，但就算如此，他仿佛还是能轻松吃完的样子。\\

「哎，每天都能吃到这种料理，周太幸福了吧……」

「这我还是知道的。今天的饭菜也很美味」

「……多谢夸奖」\\

喝了口味噌汤，周说出了自己的感想。

这种让人脸上自然放松、令人安心的高汤和味噌的风味叫人欲罢不能。尽管每天喝都喝不腻是真的很厉害，但制作者却似乎没怎么认识到，所以周夸她已经成了日常。\\

料理柔和的味道似乎能表现出本人的人品一样，能让舌头甚至是内心都感觉舒畅。因此，周也能够理解树那忘我的样子。\\

「哈，好吃」\\

今天真昼做了周爱吃的蛋卷，让他比平常更多了两成的食欲。当然平常的料理也美味到了周甚至要再添一份的程度，但有鸡蛋料理的话，周的食欲还是会高出许多。\\

「真美味啊」周吃着滋味十足的料理咂吧着嘴，却发现树正悄悄瞄着自己和真昼。\\

「……比翼」

「你说什么？」

「没～什么」\\

看到树做作地摇着头狼吞虎咽的样子，周没有再进一步追究，而是朝着平静地注视自己的真昼耸了耸肩。\\

\vspace{2\baselineskip}

晚餐后，真昼早早地回了她家。

平常的话真昼在周入浴前，也就是22点之前都还在周家里，但今天她可能是顾虑到树也在，于是就回去了吧。在周洗盘子的期间，真昼似乎和树聊了点什么，一直显得有些尴尬。她早早地回家或许也有那个原因。\\

周向树询问了两人谈话的内容，但树只是回答说「一些闲话和小千的事」，周就没能再深究下去。然而，周感觉他们一定有聊过其他的事情。\\

「喂，周」\\

睡前，树在周的房间地板上铺好了被子，抬头看向坐在床上的周。\\

「干啥啊」

「我说你呀，对椎名摆出那样温柔的脸，还说什么不喜欢啊」

「多嘴」

「从旁观者的角度来说，你简直就是被迷得神魂颠倒了」

「我把你赶出去哦」

「别嘛～」\\

就算周用「你还要说这种话吗」的眼神看过去，树也没有打算反省的样子。

但是树脸上并不是一如既往的坏笑，而是赞许的、高兴的表情。\\

「算了，你不坦率也是常事，不过我倒是挺高兴哦。因为出现了知道周优点的人」

「哈？」

「为什么说话这么冲啊……因为你啊，多半是被班上的那些家伙当成个性阴暗说话粗鲁又没什么存在感的朴素系男生了哦」

「这我知道」\\

周在班里的位置，大概就是朴素又冷淡还没一点特长的不显眼男生。如果看过考试后张贴出来的排名，那些人最多也就再追加一条「头脑还不错」。\\

班里有树那样的漂亮开朗的帅哥或者门胁那样的清爽的王子系帅哥。放到这群特点鲜明的人里面来看，周这种人就几乎算是没有个性。\\

虽然也有周故意不引起别人注意这方面的原因，但是周在班里的评价绝对不算高。\\

「但是那只是在评价你的外表，并没有涉及你的内在。即使我想让别人看到你的内在，没有一定程度的深入也很难发现你的优点」\\

树目不转睛地盯着周。

周会觉得不舒服，恐怕是因为树的眼睛是认真的，没有开玩笑或者是捉弄的色彩。\\

「别人不知道你是个超棒的家伙真是太可惜了。所以说，椎名同学了解了你的内在，跟你关系变好了，我也很开心啊」

「树……」

「所以赶快交往跟我们来个双重约会吧」

「结果你想说的就是这个？」\\

周白白地感动了一场。这样的心情，应该也不坏。

只不过，树或许是不开玩笑就忍不下去了。他的脸颊稍稍变红，因而周可以推测，之前那句话是在掩饰他的羞耻。\\

「小千也会高兴的」

「自己一个人……不对你们两个人去啊。别把我卷进来。话说回来就算我们成为了那种关系，我这种打扮怎么去得了」

「这时候就用之前那副造型去不就好了嘛。话说我想看」

「不要」

「是那个吗，只想给椎名一个人看，这种男人心吗」

「树，你是要在寒空之下永眠，还是要闭着嘴享受温暖，选一个」

「非常抱歉！」\\

看到树在被子上正坐着道歉，周用无奈的声音朝他说了一句「真是的」。\\

树的心里是有「如果周有了女朋友，周的日子也能过得更加开心」这样的打算吧。\\

（……和真昼交往什么的，不可能吧）\\

周本来就受真昼照顾，还给她添了很多麻烦。要是交往了的话，周感觉各个方面都要依靠她，所以觉得很害怕。明明周已经是废人了，要是交往了就更朝着堕落刹不住车了吧。\\

而且，恐怕真昼本来就在回避着与异性的接触。

她虽然没有对周、修斗，还有周信赖着的树表现出多少排斥感，但是就周偶尔在学校里见到的情况来看，真昼面对异性的防线比其他女性更加结实。她带着天使大人的假面，同时自然地与异性保持着距离。

真昼被表白成那样却还没有交往经验，由此可见，她更像是在回避所有的男性吧。\\

就算是周，也能看见被拒绝的未来。\\

追根究底，周甚至都觉得带着半吊子的心意去向对方传达「我喜欢你」是非常失礼的，所以现在他也没想和真昼成为怎么样的关系。

周估计真昼也没有这种想法。交往就是愚蠢的妄想罢了。\\

「……但是嘛，椎名同学都那么信任着你。在把可能性全部否定之前，先好好看清楚啊」\\

树做出宣告，就好像看透了周内心了一般。于是，周嘟囔了一句「……是这样吗」，然后钻进了被窝。
