\subsection{向男友死党的午餐突击}

『只有阿树也太狡猾了！我也要吃昼儿的料理！』\\

第二天一大早，周就接到了从千岁那里打来的电话。

看来昨天树和千岁联络过了。现在想起来，昨天一起吃饭的时候，树就像个女孩子一样一直拍着照片。这似乎是为了发给千岁才拍的。\\

「别问我啊。问椎名去」

『那如果昼儿同意了的话，我也可以去你那里打扰吗？』

「如果是那样的话……」

『我知道了！我这就去问昼儿！』\\

有气势地说完之后，千岁就把电话挂断了。

周觉得很吵，所以把手机从耳边拿开了一点点。面对如此充满干劲的千岁，他不知是该感到佩服还是该觉得无语，正露出着迷茫的表情。

而树正微笑着看着这一幕。\\

「小千还真是有活力呢」

「你就不能对你女朋友的暴走癖做点什么吗？」

「没有用的，小千是那种用身体来表示喜欢的类型。她挺有爱的吧」\\

看着嗯嗯点头的树，周尽管觉得他是情人眼里出西施，但周没有把这个想法说出来。

千岁这充满活力的样子以及与谁都能成为好朋友是她的优点，周也因为自己没有这种个性而感到有些羡慕。同时周也觉得，被她爱情呼叫的真昼也真是有些辛苦。\\

周一边暗暗为真昼祈祷，一边决定把昨天剩下的晚饭加热一下当作今天的早饭。\\

\vspace{2\baselineskip}

「所以，我来啦～！」\\

快到中午时，千岁很快就出现了。她背着好像行李一样的背包，但手上也提着装满材料的购物袋。在她旁边，真昼也苦笑着和她一样提着购物袋。

看起来她们两人是在外面集合了。应该是真昼让千岁陪自己购物后，和她一起来到了这里吧。不然的话不会两个人都提着购物袋，而且千岁也进不了大门。\\

「行动好快啊……」

「要在昼儿家里过夜，我已经迫不及待了！」

「……过夜？」

「因为是难得的春假嘛。昼儿也同意了！」\\

千岁说着「是吧？」，满脸笑容地看着真昼，而真昼露出苦笑点着头。\\

（让真昼答应了啊）\\

真昼肯定是败给了千岁的气势。

但是，她看起来并不是觉得讨厌，而只是对这突然发生的事略微感到困惑而已吧。\\

「不用担心，是我同意的」\\

准备走到冰箱前放食材的真昼，在经过周身边的时候，以只有周可以听到的声音告诉了他。

她似乎是看穿了周心头的一点点不安。周苦笑着，看着把晚饭材料装进冰箱的真昼的后背。\\

千岁正笑嘻嘻地说着「真期待真昼酱的料理啊～」粘在树的旁边。于是周失去了能坐下的地方，总之先走到了厨房。\\

「需不需要帮忙？」

「……周君，你不会做饭吧」\\

真昼用传不到客厅的音量喊了周的名字，而周朝着她微微苦笑了一下。\\

「切点菜什么的我还是能做到的哦？不如说只要有指示，简单的事我都能做」

「……那就来帮忙吧。那边你挺受不了的吧？」

「真是懂我，那俩家伙太恩爱了」\\

周耸耸肩后，在洗手台洗了洗手。

虽然帮不上多少忙，但周并不是完全不会做饭。周还是可以帮忙计量、事前准备之类的，所以一段时间内，周大概会背对着秀恩爱的情侣来给真昼帮忙了吧。\\

「顺便一问今天的午饭是？」

「蛋包饭、蔬菜浓汤，还有沙拉。因为千岁说想吃半熟的，用刀子切开蛋皮后会化开的那种」

「太好了」

「你还真是喜欢啊，鸡蛋料理」

「鸡蛋可是好东西。而且你做出来的鸡蛋料理更是最美味的，我很期待」\\

真昼的料理没有一个难吃的，而如果是喜欢的鸡蛋料理的话那就更加让周食指大动了。之前吃过的牛肉蛋包饭也是至高的杰作，周有信心就算每个礼拜都吃也不会吃腻。\\

周一边在内心为千岁伸出大拇指，感谢她点的菜，一边开心地量出四人份的米饭淘着米，却发现真昼站在冰箱前僵住了。\\

「……怎么了？」

「……虽然你这么说让我很高兴，但禁止突然袭击！」

「什么啊」

「你不用知道」\\

看到真昼一下子转过头去，开始切起了做汤的食材，周只好疑惑地歪过脑袋。\\

\vspace{2\baselineskip}

「都那样还没交往，真是搞不懂他们」

「是啊～」
