\subsection{天使大人与理解者}

「饭好好吃～！」\\

千岁吃完午饭，满心欢喜地摸着自己的肚皮。

从千岁的表情也能看得出她相当满意，所以真昼开心地笑着。由于真昼本来就喜欢招待人，今天的突然袭击对她本人来讲也不算坏事吧。\\

「啊～椎名真的是什么都能做呢。没想到真的能做出让里面化开，外面还保持蛋饼形状的半熟蛋饼啊」

「都是多亏了教我做菜的老师」

「你做菜是这么学来的吗？」% 跟那个老师学来的?

「嗯，算是吧。她说，要做到独居也不会有困难，拿出来招待人也不会丢脸」

「行啊～！料理做得这么好，老师肯定也很厉害吧！」\\

真昼说的大概就是以前讲过的保姆吧。

这肯定是真昼老家那边唯一一个善待她的人。\\

「要是让那个人教我的话，我能不能也有这手艺啊」

「你只要控制下好奇心，不要冒险的话，也能做出还不错的东西吧」

「哎，不冒险的话，什么都开始不了哦？」

「不那样的话你基本上什么都能做吧……你的料理就是被你的好奇心和恶作剧心糟蹋了啊……明明按照菜谱就好……」\\

千岁只要不胡来，基本都能做得比平均水平好。然而，由于她活泼好动的性格和坏习惯，实际结果基本上都要掉一个档次。\\

千岁明明性格像猫一样自由散漫，却又不像猫那样装乖，这就是她的问题所在吧。尽管千岁不是不能做到乖巧，但听她说这样会很累。

如果能主动意识到要装乖，千岁倒是能成为一个贤明的女性，但她的本性似乎由不得她这么做。\\% 贤明感觉不是很适合?

「包括料理在内，你稍微收敛一点你的言行啊。这边就有个正面教材吧？」

「可是啊～就算我想变成昼儿那样也做不到嘛，多拘束啊」

「你这对椎名太没礼貌了吧」

「嗯。不过昼儿她就感觉很拘束，或者说缓不过气来的样子」\\% 缓不过气 有没有好点的词

令人意外的是，千岁有时会准确地看穿人的本质。\\

「因为，学校里的昼儿啊，看着就挺没劲的」

「……是这样吗？」

「嗯～因为不在一个班，我也拿不太准。不过，说是无聊吧，其实就像是后退了几步俯瞰全体那样的感觉。昼儿看上去啊，就是好像对谁都很温柔，实际上却没有对任何人敞开心扉的样子」\\

千岁的猜想大概——不，一定是说中了。

尽管真昼的举止就像是对所有人都很温柔的乖孩子，但实际上，只有极少数人才能看到她那副假面的内侧。

正因为真昼想要做个好孩子，所以她才尽量避免着展现出自己的本性。\\

由于真昼自己心里最清楚这一点，所以她表情显得有些阴沉。然而，千岁笑嘻嘻地把手伸向了旁边的真昼。\\

「在这种私人场所，昼儿超可爱的，所以看得出现在这样才是昼儿的本性哦？我更喜欢昼儿现在的样子～」\\

千岁笑了一声，紧紧贴到了真昼身上。真昼视线迷离了一瞬，似乎有些困惑，但她似乎并不排斥千岁对她做出有节制的身体接触。\\

「我觉得啊～昼儿可以再坦率一点～你想，周可是能惯着昼儿的哦？那个人啊，对于关系好的人总会这样那样地惯着的，要是昼儿的话，撒个娇就能瞬间搞定了哦？」

「我才不会！」

「哎～？」

「……没有千岁期待的那种事情」\\

看到真昼猛地扭开了头，千岁笑着回了一句「是吗～？」不知为何看向了周这边。\\

就算千岁这么看，周也没办法做什么吧。只要真昼没有请求他，或者真昼没有真的非常为难的时候，周就不能去娇惯真昼。既然真昼本人希望靠她自己，那还是尊重她的想法会更好吧。\\% 这边我觉得我没改好

只不过，要是万一……真昼说想让她撒撒娇的话……周也并不会不乐意。

周并没有犹豫的理由。如果真昼愿意把她自己心中的烦恼向周倾诉，并且向周请求帮助的话，周有信心能如同理所当然一样地支撑起她细小的后背。\\

周再次注意到，他对真昼的感情已经如此之深。他因此而感到有些难为情，但并没有把这种感情表现出来，而是望向了身体接触中的千岁和真昼。\\

「哎呀，要好的两个美少女真养眼啊」

「讲什么呢你」\\

周无视了树的变态发言，看着两人要好的样子，心中感到一阵小小的安心——出现了能让真昼现出本性的同性朋友，真是太好了。\\

\vspace{2\baselineskip}

千岁的留宿，当然是在真昼的家里进行的。\\

周还以为千岁会想和树在一起，但千岁说了句「我和阿树经常一起住，所以这次想和昼儿一起」，吃完晚饭就兴高采烈地跑到真昼家里去了。\\

周知道两人关系很好，也知道树经常住到千岁家里，所以千岁的发言并没有什么奇怪的地方……但怎么说呢，听到经常一起住这一事实，他感觉有些微妙地难为情。

树朝着这样的周耳语了一句「在想像什么呢闷骚男」，于是周就往树的脚上踩了过去。没有往小指踩是出于周的慈悲。\\

「我说你啊，也不用踩人来掩饰难为情吧？」

「都是你瞎猜的错」\\

尽管就寝时被发了句牢骚，周还是把头扭到了别处不想理会树。

周并不是使劲踩的，所以疼痛应该很快就会消退。因为这样，树也没有责怪他的样子。不如说，这就是男性之间的小打小闹，双方都不会为这个起争执。周也常常遭到树的拍打，可见这点小事算是常有的。\\

「都这年头了，住人家家里很常见吧。正常啦正常」

「晓得了，这话题可以停了吧」

「按道理男人不就该讲讲这种话题么」

「没你这道理，赶紧停下」\\

周并不想听朋友娓娓道来情侣之间的故事，所以瞪了一眼树，表示话题到此结束。接着，树朝着他摆出了嘻嘻哈哈的愉快笑脸。\\

「你啊，真是草食系或者说纯情啊」

「信不信我揍飞你」

「也就是因为这个，椎名才会对你敞开心扉吧。要是你有贪念的话，她肯定不会靠近你的」\\

由于树笑着对周竖着大拇指说了句「挺好啊！」周便对树摆出了一副绝不会让真昼看到的苦瓜脸。

不过，这副表情似乎对树完全无效，周只听到树一阵大笑。\\

周咂着嘴巴往树那儿瞪过去，这时手头的手机发出了轻快的音效。

这个声音是收到消息的声音。周暂且停止了对树的瞪眼，打开了手机屏幕。看上去好像是千岁发来了消息。\\

周心想着，或许她是要问明天的安排，便打开了App。接着，他看到了一条消息和附上的照片。\\

『快看快看昼儿超可爱！※已经得到本人同意』\\

这样的一句话下面附着一张照片。\\

照片上拍到的是真昼随意坐在床上的样子，真昼的背后则是寝室的模样。

如果只是这样，周倒是不会有什么想法，但问题在于她的服装和表情。\\

真昼穿着睡衣。

这事虽然很正常，但她作为睡衣穿着的是宽松的连衣裙式长袖睡衣，也就是所谓的睡裙。这件睡裙更加衬托出真昼的优雅与清秀。睡裙淡淡的粉红色下进一步提升了她的女人味，显得极其可爱。\\

或许是刚洗完澡，真昼袖子和领口处露出的肌肤，从内侧渗透着一小抹的火红，就仿佛全身都在散发热量一样。

拜其所赐，尽管没有露出什么地方，但这副样子却微妙地显得妖艳，与此同时还给人带来清秀这一种相反的印象。\\

而最引人注目的——应该就是真昼的表情了。\\

真昼把周赠送的熊布偶放在自己的膝盖上，视线微微朝着下方，并没有看着镜头。

只不过，她低头的角度并不大，所以脸没有完全遮住，照片中仍然拍出了害羞的表情。\\

真昼脸上泛着的蔷薇色，应该不只是由于刚洗完澡吧。

那看上去既像害羞又像烦恼的表情，将她的妩媚放大到了平时的数倍。\\

与此同时，真昼把手放在了膝上的熊布偶上面，这一动作也给她增添了一份可爱。所以，明明只是看到了张照片，周却觉得脸颊由内而外开始发烫了。\\

（——那个笨蛋）\\

千岁发来这样的照片，是想搞什么啊。

为什么要在睡前给周看这个。这么一来，怎么可能当作无事发生地去睡觉啊。\\

「怎么看个手机还脸红啊。色图？」

「怎么可能啦！」

「那你在看什么」\\

树咻地来看了一眼。周还没来得及遮掩，屏幕上的消息就映到了树的眼睛里。接着，树露出了满意的微笑。\\

「原来如此原来如此。周君很纯情啊」

「请你永远地睡下吧」

「你这是间接地让我去死吗？」

「那就说得直接点？」

「别这么无情嘛。哎呀哎呀，不过要是看到了那个天使大人的这副样子，是个男人都会有点感慨的吧。啊不，还是小千最棒」

「你就晒吧混蛋」\\

正当周用自己的手拨开自己的头发，叹了口气的时候，他听到了咔哒一声快门的音效。\\

「……树」

「不是，小千给我发消息说为了纪念也给周拍一张。反正是小伙子的照片，这样就行吧？」% 小伙子?

「行是行啦，就是拍我有什么意义……」

「不会外传给别人，你就放心吧。另外，意义是有的」\\

周完全不知道这有什么意义，无奈地看着树，然而树却只是满意地笑着。

周小声嘟囔着「拍我能有什么用」，深深吐了口气。而树则用比周还要小的声音说了一句「为什么这家伙会这么不在乎自己啊」。
