% 62　天使様の自爆
\subsection{天使大人的自爆}

% 「……つっかれた……」\\
「……累死啦……」\\

% 　樹と千歳がお泊まりを終了して、二人でソファに座り込む。
树与千岁两人总算是走了之后，周和真昼二人坐到沙发上。

% 　一応三日目の今日で周宅にお泊まりは終了で、あと一日二日は千歳の家に泊まるらしい。数日なら千歳の両親も歓迎するだろう（毎日居てくれてもいいらしいが、流石に遠慮したらしい）。
今天是第三天，树借宿在周家到此为止，之后好像会在千岁家再借住一两天的样子。只是几天的话，千岁的父母也应该会欢迎吧（千岁的父母似乎觉得一直住下都无所谓，但树到底还是谢绝了）。

% 　真昼手製の昼ご飯を食べて「邪魔したな、後はお二人で仲良く」とにこにことした笑顔で言い残して去っていった。都合のいい妄想をされている気がしたが、突っ込むのも面倒なので放置した。  \\
在吃完真昼做的午饭后，树留下了「这几天打扰了，之后你们二人好好亲近亲近」这句话后，便笑眯眯地离开了。虽然周觉得他产生了无端的妄想，但也懒得吐槽所以就没管了。\\

% 「真昼は疲れてないか？」
「真昼你不累吗？」

% 「……疲れて、というか大変でした。でも楽しかったですよ」
「……累啊，可够受了。不过也很愉快」

% 「そうか」\\
「这样啊」\\

% 　少なくとも周が知り合ってから今まで真昼が友人を家に招いたような素振りはなかったので、千歳がきっかけになってくれたのはよかったと思う。
至少，从周认识真昼直到现在，真昼还没有邀请过朋友到自己家里。因此，周觉得千岁能够成为一个开端也是件好事。

% 　千歳とも周が知らないところで会ったり時折遊んでいるようなので、親しい友人が出来たなら良いことだろう。\\
在周不知道的时候，真昼似乎也会和千岁见面或者出去玩玩。她能交到亲近的朋友，想必是件好事吧。\\

% 「……まあ、その、急に写真を撮り出した事にびっくりしましたけど……」
「……就是，那个，她突然开始拍照，有些吓到我了……」

% 「あ、ああ、あれか」\\
「啊，哦，那个啊」\\

% 　写真、と聞いて昨日の清楚ながら艶っぽい姿を思い出して、自然と頬が赤くなる。\\
听到照片这两字，周便想起昨天看到那清秀中带点美艳的姿态，脸颊自然地变红起来。\\

% 　別に大きな露出があった訳ではないのだが、やはりネグリジェは薄着なので柔らかな起伏の形が浮き彫りになっていたりと非常に目の毒だった。むしろ露出がない方が色っぽさが増していた。
虽然照片并没有大面积的露出，但真昼柔软的起伏还是被那质料十分单薄的睡裙凸显出来，刺激着周的双眼。不如说，露出度低反而增添了妖娆。

% 　男のサガでうっかり保存してフォルダに入れてしまったものの、めちゃくちゃ罪悪感がある。\\
出于男性的本能，尽管有着强烈的负罪感，周还是不由得把照片保存在了文件夹里。\\

% 「昨日は『かわいー！』と言いながらたくさん撮ってて何を送ったのか知らないんですけど、何を送られたのですか？　押されて許可は出しましたけど、あんまり恥ずかしい画像だと困るのですが……」\\
「昨天千岁她说着『好可爱～！』，拍了我好多张照片，但没有告诉我发了什么。她到底发了什么照片啊？虽然我拗不过她最后还是答应了，但要是照片太羞耻的话我会很为难……」\\

% 　千歳は送った写真を見せていないようだ。
千岁似乎没给她看发来的照片。

% 　恐らくベストショットをこっちに送ったのだろうが、本人はあんな表情をしていた事に、それを撮られた事に気付いているのだろうか。\\
估计千岁是挑了张最好的发过来了吧。可能真昼她自己也没注意到自己露出了那样的表情，还被拍下来了。\\

% 　流石に、本人にあの画像を見せたらどんな反応がくるのか予想出来ない。
如果给她看到了那张照片，无法想象她会有怎样的反应。

% 　決して恥ずかしい格好をしている訳でも服が乱れている訳でもないのだが、なんというかあの画像は破壊力が高すぎる。\\
尽管照片里真昼的姿势并不羞耻，衣服也没有凌乱，但不知为何，那张照片的破坏力还是高的吓人。\\

% 「え、ええと、だな、くまを膝に載せた画像だな」
「那、那个、就是，把熊放在膝盖上的照片吧」

% 「……く、くまさんをですか……？」
「……熊、熊熊吗……」

% 「大切にしてくれてるんだなあ、と」\\
「看起来，你挺珍惜的啊」\\

% 　嘘は言っていない。
周并没有说谎。

% 　ただ、罪悪感がひどいので、フォルダの奥底に封印しようと思う。消さないのは微妙な男心ゆえである。\\
不过，由于那深重的负罪感，周打算将这张照片封印在文件夹的深处。没有删除是出于微妙的男性心理。\\

% 　くま、と聞いた真昼は、何となく思い出したらしく小さく微笑んだ。\\
真昼听到了熊这个字眼后，像是回忆起了什么一样，露出了微笑。\\

% 「……大切にするって言いましたし、大切なものですから」\\
「……我说过会珍惜的，毕竟是重要的东西」\\

% 　慈しむような、懐かしむような、そんな柔らかくて温かな眼差しと微笑みに、息がつまった。
望见真昼那泛着几分慈爱，又有几分怀念的，温柔而温暖的目光与微笑，周不禁忘记了呼吸。

% 　普段の天使の笑みとは違う、あどけなさと包み込むような慈愛が入り交じった微笑みは、思わず見とれてしまうほどに繊細で美しい。
与平日里那天使的笑容不同的，天真无邪与包容慈爱交织而成的淡淡笑容，其纤细而美丽实在令人不禁沉醉。

% 　ただ、美しいだけではなく、思わず抱き締めたくなるようないじらしさをふくんでいた。\\
不仅如此，在美丽之上，这笑容，甚至还蕴含了那令人不禁想要紧紧抱住的怜爱感。\\

% 「……っあー、うん、その、なんだ。結構気に入ってるんだな」
「……啊，嗯，呃，那啥。你挺喜欢的呢」

% 「そりゃあもちろん、周くんが選んでくれたものですから」\\
「那当然了，因为是周君选给我的东西啊」\\

% 　若干どもりながらも言葉を紡げば、健気な事を微笑みながら返してくれる。\\
周稍显结巴地组织着词语，真昼则微笑着做出了积极的回答。\\

% 「心配しなくても、大切にしてますよ。毎日手入れして撫でてますし、抱き締めて一緒に寝て……今のなし、なかった事にしてください」\\
「不用你担心，我也很珍惜了啦。每天都会整理好用手抚摸，晚上也会抱着一起睡……啊，刚才的不算，请当作没有听见——」\\

% 　手入れして撫でて、まではよかったのだ。
整理好用手抚摸这一段还行。

% 　ただそこから続いたのは、耳を疑うような可愛らしい行為だった。\\
但接下来的说的话，那行为的可爱程度简直让人怀疑有没有听错。\\

% 　抱き締めて一緒に寝る。
抱着一起睡。

% 　あの真昼が、くまのぬいぐるみを抱えて寝る。\\
那个真昼，居然会抱着熊布偶一起睡觉。\\

% 　真昼の寝顔を見た事があるが、まさに天使のような寝顔だった。
周也见过真昼的睡脸，那神情称作天使实在名副其实。

% 　あの寝顔で、ぬいぐるみを愛おしそうに抱き締めて寝ている。美少女が、くまのぬいぐるみと一緒に寝る。\\
以那样的睡脸，疼爱地抱着布偶的睡姿。美少女，和熊布偶一起的睡姿。

% 　想像すると、ものすごく可愛らしく眺めていたくなるような光景が脳裏に広がって、顔が赤くなる。\\
只是想像，那可爱至极而让人实在想看的光景便在脑内铺开，令周的脸不禁红了起来。\\

% 　真昼は真昼で自分で言った事に赤面しており、涙目でこちらの腕にすがりついてくる。\\
而真昼也因为自己的失言而羞红了脸，眼泛泪光朝着周的手搂了过来。\\

% 「わ、忘れてください」
「请，请忘掉刚才的」

% 「い、いや、無理だし」
「呃，这，忘不掉啦」

% 「私が困りますっ」\\
「我很困扰的」\\

% 　どうやら知られたのがかなり恥ずかしかったのか、耳まで真っ赤に染めた真昼は涙にほんのり彩られた瞳で周を見上げていた。
看起来被知道这件事实在是害羞，脸已经红到了耳尖的真昼，操使着微微含泪的晶莹眼珠仰头望向周。

% 　その表情の方が破壊力が高いのだが、真昼本人は知るよしもないだろう。\\
真昼这表情破坏力实在惊人，但真昼自己大概是对此不得而知。\\

% 「そ、そんなに恥ずかしいか？　別に困らないだろ」
「有，有这么令人害羞吗？我觉得不会很困扰啊」

% 「……こ、子供みたいじゃないですか、ぬいぐるみと一緒に寝るって」
「……看，看起来不就像是没长大吗，抱着玩偶睡觉的样子」

% 「い、いや、想像したらすごく可愛かったから全然アリだと思う」
「但，但是，我试着想像了一下，感觉超可爱，完全没有问题啊」

% 「……想像しないでください」\\
「……请不要去想像啊」\\

% 　今度こそ真昼は恥ずかしくて周を直視出来なくなったらしく、お気に入りのクッションに顔を埋めて黙り込んでしまった。
而这回则似乎是真昼她过于害羞而无法直视周，只得把脸埋进她爱用的靠枕中默不作声了。

% 　その姿すら可愛いと思ってしまう自分が色々と不味いとは分かっていたが、つい、愛でたくなった。\\
虽然周也意识到觉得真昼的这姿态也很可爱的自己在各种意义上都很不妙了，但他还是不自觉地乐在其中。\\

% 　手を伸ばして頭を撫でられたならよかったのだが、流石に今は逆効果だろうし本人も許さないだろう。
虽然以往把手伸过去摸摸头就没事了，但这回怕是只有反效果，况且本人也不会允许把。

% 　疼いた手を抑えつつ真昼を眺めていれば、しばらくしてクッションからちらりと瞳を覗かせる。\\
周竭力抑制住想要摸头的冲动看向真昼，而过了一会真昼也从靠枕中偷偷露出双眼瞄着周。\\

% 　散々恥じらったせいでかなりの涙目に真っ赤な顔だったが、元気なのかほんのりと恨みがましげな眼差しを投げられた。\\
虽然真昼因为实在是害羞而眼泪汪汪、满脸通红，但还是很精神地以略带幽怨的眼神盯着周。\\

% 「……周くんも恥ずかしい事を暴露すべきです。私ばかり不公平です」
「……周君也得自曝一件害羞的事情。光我的话不公平」

% 「ええ……？」\\
「唉～……？」\\

% 　自爆しただけのように思えるが、確かに周にも責任がない、とは言えない。
如果把真昼刚才做的视作把自己坑了的话，那确实周也不无责任。

% 　ただ、恥ずかしい事を暴露しろといっても、大して思い当たる事がなかった。\\
不过，就算要周自曝一件害羞的事情，周也想不到什么好曝的。\\

% 「教えてくれないなら赤澤さんにメッセージ送って聞きます」
「不说的话我就给赤泽发消息让他告诉我了」

% 「いつの間に樹と連絡先の交換を……」
「你怎么连树的联系方式都拿到了啊……」

% 「実は千歳さんから教えてもらってやりとりしました。昨日だってしゃし、……やっぱり何でもないです……もういいです……」\\
「其实是从千岁她那儿问到了然后互相加了联系人。昨天不还发来了张照、……啊果然什么也没有……已经够了……」\\

% 　途中で言葉を切って、またクッションに顔を埋めていた。
真昼话说到一半突然停了下来，再次把脸埋进了靠枕里。

% 　よく分からないが自爆したらしい真昼に、周は困惑するしかなかった。
虽然看起来真昼又把自己给坑了，但周还是搞不大明白具体咋了，只得抱着疑问被晾在一边。
