\subsection{天使大人的异变}

春假这种东西，对于没什么特别的兴趣爱好的人来说，是一段相当空闲的日子。

尽管周并不是没有兴趣爱好，但他的兴趣都是读书、散步之类的。同学们也有对周说过「这样的兴趣真有雅致」，并向他投以了苦笑。\\

由于周这样的兴趣，所以他并不会主动出门做些户外活动或者前往什么娱乐设施。如果没有受到邀请，周即使出门也不过是去做跑步、散步、买菜之类的事情。\\

尽管树傻眼地跟周讲过「明明是高中生却不讴歌青春真的没问题么」，但周觉得，自己在一定程度上对健康有所留意并且做着运动，所以这样并没有什么问题。\\

真昼也基本上没有出门去哪儿的迹象。

当然，周有时会看到她在运动，也能见到她购买必需品的样子。但真昼并没怎么去哪里游玩过。\\

「有没有什么想去玩的地方？」\\

尽管周也没资格说别人，但他心想着，正值花季的女高中生这样真的没问题吗……抱着这个想法，周在晚饭后向真昼问了问，而真昼苦恼了一阵之后露出了苦笑。\\

「目前……没有想要去玩呢。我更喜欢在家里」

「嗯，我也是啊，感觉出去也没什么好玩的」

「……比如回志保子阿姨那边？」

「新年刚见过，没必要吧。而且到夏天也会回去。还有，那样的话就吃不了真昼的料理了，多没味道啊」

「……是、是吗」\\

周对真昼的料理已经适应到了不吃就会难受的地步，所以每天都想吃的心情更加强烈。同时，周也习惯了真昼在自己身边。她的存在变成了理所当然的事情，这也是周不想回去的一个原因。\\

尽管周常常对她的可爱、讨人喜欢的样子产生意识，但她在旁边也能让周平静下来。这大概是因为，真昼形成的氛围与周的性子很合得来吧。\\

「反正，就算回去，家里人估计也会把我硬拉去这儿那儿的，也挺累的」

「……这儿那儿？」

「景点啊逛街啊这种。如果我没安排的话，他们就会把我带到某个地方去。初中寒假那会儿还有过温泉旅行来着」\\

志保子既爱在家也喜欢出门。或者说，她就是那种活力旺盛，干什么事情都很开心的人。

而且，她也很重视与家人度过的时间。只要不是有约在先，或者周不情愿的话，志保子总是会想把周带到什么地方去。尽管她给周留下了选择的余地这一点很良心，但周一旦答应就会被她牵着鼻子走。\\

游乐场、商城等等的还算好，但到了峡谷漂流、生存游戏之类的时候，志保子会说着「万事皆挑战」让周也陪同参加，很是辛苦。

拜其所赐，周学到了许多，身体也得到了一定的锻炼。但无法否认的是，正是因为其反作用，周才培养出了这种自己来做会显得雅致的兴趣。\\

「……听上去挺开心啊」

「连着几天都这么来会很累的。被那股兴奋劲儿缠着，累了之后还要迎接新学期」

「呼呼，想象得出来」

「……你来趟我家就知道了。不如说，你在的话她的注意力会跑到你身上」

「那、那倒是……」\\

如果真昼来的话，志保子肯定会高兴地跟她一起出门吧。

危险的事情倒是应该不会让真昼做，但志保子毫无疑问会硬拉着她到各个地方购物、游乐。如果这个年龄的女孩子，而且还是真昼逗留在家的话，志保子作为一个想要女儿的母亲，一定会兴高采烈地关注她的。\\

「夏天你来了就知道。估计会带你到处逛，还会把各种衣服都往你身上套」

「……夏天」

「反正她也会让我把你带过去的」\\

等到暑假那会儿，真昼恐怕会得到志保子的亲自邀请吧。\\

「……啊，你不愿意的话完全可以拒绝」

「哪、哪有不愿意！我很开心」\\

真昼使劲地摇着头。由于这个动作，她的头发像波浪一样起伏，而洗发水的香味刺激着周的鼻子。\\

「嗯。我会去问下我妈的，虽然她大概会很欢迎你到家里」

「……谢谢」

「不如说我该谢谢你替我承担伤害」

「你啊」\\

周的上胳膊附近被手心轻轻拍了一下。

当然，周完全没有疼痛之类的感觉，只是按了一下的程度，但这一下对心脏有些不太好。

由于真昼开始对周有了简单的身体接触，周会情不自禁地感觉心跳加速。\\

「……周君？」

「不、不是，没、没什么」

「嘴上这么说，可你眼睛一直在游离啊……」

「没事。啊你看，手机有消息」\\

周不想让真昼察觉到自己的动摇。带着岔开话题的目的，他指了指振动的、亮着通知灯的手机。

或许真昼的思考转移到了那上面。她疑惑地说着「是什么呢」，拿起手机打开了App。\\

考虑到看她的内容很没礼貌，再加上现在周不太想和她对上视线，周把眼睛朝向了别处……然而，听到嘭的一声，周的目光再次回到了真昼身上。\\

心想着怎么回事，周朝着真昼的脸看了过去，接着，他就愣住了。\\

真昼把手机摔落到了膝盖上的靠垫上面，露出了如同迷路的小孩般泫然欲泣的表情。

明明真昼并没有眼中泛着泪花或是歪着嘴角……但她却给周带来了那样的印象，仿佛碰一下就会坏掉一般。\\

周是在什么时候，见过这样的表情呢。

是的，和第一次交谈时的表情非常相似——\\

「……真昼？」

「不，没什么事情。请不要在意」\\

在周询问有什么事情之前，真昼就用僵硬的声音回复了。\\

「抱歉，我差不多要回去了。明天有了件事情，晚饭应该没法做了。对不起」\\

周还没来得及插话，真昼就这么说着，迅速收拾好行李离开了。

周伸出了手，但不知她是没有注意到，还是故意无视了——周伸出的手心，抓住的唯有空气。\\

（……为什么，突然就……）\\

毫无疑问，导火索是收到的那条消息吧。

能让真昼露出那样表情的，在周所知的范围里就只有一种可能。\\

「……真昼的，父母」\\

真昼不怎么会告诉别人联系方式，只有极少数人知道她通讯软件的账号。

周了解到的，知道真昼账号的有他自己、志保子、千岁、树，还有几个嘴巴紧的女生。要说除此之外的人，恐怕也只有她的父母了吧。\\

假设这是真昼父母发来的联络。

到昨天为止，真昼还什么都没讲过。今天她却突然说来了事情，便跑走了。这是不是因为她要和父母见面呢。

正因为知道她与父母不和，所以周才能推测出，她摆出那样的表情，原因恐怕在于她的父母。\\

虽然说，即使推测出来，周也什么都做不了。\\

「……真昼」\\

在她离开时，周看到了真昼皱眉、扭曲的神情。尽管如此，他却什么话都没能为她说出来。\\

周无能为力地轻唤了一声目前不在此处的少女之名，接着一拳打在了先前在她膝上的那块靠垫上面。
