\subsection{天使大人与带毒的蔷薇}

那一天的天气十分恶劣。

从窗口往外看去，天空铺满了一层层阴暗的云，连一丁点阳光都看不见。看这天空的样子，恐怕雨滴会比阳光更早落下吧。

或许是这天气的原因，明明三月都已过半，却仍有春寒料峭的感觉。\\

周打开了热空调坐到沙发上，却感觉冷静不下来。他的视线总会不由得往真昼房间的方向看过去。\\

恐怕，今天真昼的父母就会安排与真昼见面。

真昼说了今天不会来做晚饭，应该是因为不希望会面过后，让周看见自己的感情显露在脸上吧。\\

仅仅是想起真昼那样受伤的表情，周的心里就像憋着什么东西一样，很不愉快。\\

周十分担心，甚至没忍住向真昼发了一条『要是有什么事就联系我』的消息。\\

这样心神不定地环顾房间也不是办法，所以周暂且为了保证今天的晚饭而前往了超市。\\

就算在购物的时侯，真昼的表情仍然在周的脑海中挥之不去。要与令她露出那种表情的父母见面，对她来说一定相当痛苦吧。

想起真昼那像是在害怕着什么的表情，周就自然地咬紧了嘴唇。\\

为了不让别人起疑，周马上将表情恢复原样，但他的心情却无论如何都无法好转。

周把小菜放进购物篮的动作也变得略微粗暴了一些。小菜弄得有些乱了，这让周有点小小的后悔。\\

周叹了口气结完账，在阴天中慢慢回到了家——然后，在乘上电梯回到自家楼层时，周感受到了异状。\\

周收回踏向家门口那条走廊的脚步，暂时躲到了角落里。

有两个人站在真昼的房门前。

其中一人是眼熟的有着亚麻色头发的少女，也就是真昼。\\

而另外一人，则是对周来说很眼生的女性。

尽管只是从略远处看着的感觉，但这名女性也可以说是相当漂亮。\\

那名女性与小巧的真昼对峙着，因此看得出来她很高挑。考虑到与真昼之间的差距，她大概有小个子男性的高度。

即使如此，那名女性也不会让人觉得身材高大，这大概是因为她协调的身体比例吧。从贴合身体的西装上，也能看得出她那凹凸有致的、匀称的、可谓女性理想体型的身材。\\

明亮的茶色中长发散在肩膀上的身姿，显得很有威严。

就算不考虑化妆，那画着眼线的双眼也主张着她强烈的性格。即使她正与真昼对峙，尖锐的眼神也没有放缓的迹象。

虽然她相当美丽，但是从她给人的印象上来说，无论是外表还是气质，都显得鲜明强烈、拒人千里，酝酿出一种女强人的氛围。\\

如果说真昼是清秀的百合的话，那她就如同鲜艳华美的蔷薇，气质与外貌都截然不同。\\

「真是，一点都不可爱呢。你真的很像那个人。简直没有比这更烦人的事情了」\\

听到那涂着口红的嘴唇中发出的声音，周便瞪大了双眼。

那名女性正在和真昼对话，从这一状态中，周判断出了她是真昼的母亲。尽管如此，听到母亲口中对亲女儿说出侮辱一般的话语，周仍为之愕然。\\

那副表情、那段话语，并不是母亲该对女儿摆出来、讲出口的。

在亲生母亲那样的态度下，无论是谁肯定都会受到伤害吧。真昼是将这样的东西，一直忍到了现在吗。\\

「如果像我的话还好一点……你却偏偏像那个人。算了，反正你大学毕业之后我们就基本不会再有关系，在意也没用了。必要的文件和以前一样邮寄过来就行」

「……好的」

「那就这样。以后别拿多余的事情烦我」\\

真昼用微弱的声音回答之后，那名女性发出哼的一声转身离开。

由于她往电梯大厅的方向走来，周就带着一点微妙的尴尬走到了走廊上。

擦肩而过时她看了周一眼，接着一言不发地离开了。\\

真昼站在原处，看到了周的身影，露出了皱着脸而扭曲的神情。\\

「……你都听到了吗」

「抱歉」\\

周没有说谎，坦率地道歉了。

周并不是有意偷听，但他不可能在那个时机走出来。

而且，周放不下现在这样的真昼。\\

「呃，那人是谁？」

「……椎名小夜，是我的亲生母亲」\\

虽然真昼最近常常会露出柔和的表情，可现在的她感觉比两人相遇那会儿还要生硬得多，就仿佛每次说话都会发出嘎吱作响的声音一样。\\

「我本来就知道我被母亲讨厌，事到如今周君也并不需要在意」\\%感觉改的不太好 不过原句也怪怪的

真昼的声音平淡且毫无抑扬。

周已经在真昼身边，观察了真昼这么久，所以周认为自己可以断定她这是在逞强。\\

痛苦、难受、辛酸——真昼掩饰着这样的感情，周一眼就看得出来。\\

看到真昼打算静静回到自己的房间，周下意识间抓住了她的手。

不过，那个下意识的动作恐怕是正确的选择。

这是因为，要是放着真昼这样下去，她很可能会向着不好的方向思考。\\%真昼は良くない方向に思考を持っていきそうだから いきそ是啥

真昼愣了一下，然后露出了淡淡的、柔弱的微笑，想要轻轻甩开周的手。而周带着决不放开的想法，紧紧握着。

周以不强硬但却有力的动作握着真昼的手腕。那只手腕那么无依无靠，简直让人吃惊。\\

「到我这儿来」\\

周用平时不会对真昼用的强势语气宣告之后，真昼皱着脸露出了为难的微笑。\\

「……我，没事哦？不用周君操心」

「是我想跟你在一起，才会这么说的」\\

连周自己都认为这发言过于嚣张，但他完全不打算撤回自己的发言。\\

周直直地注视着真昼，接着她的脸上露出了虚弱到了极限的微笑，然后便不再有抵抗了。\\

周把这样的反应强行视为同意，牵着真昼的手走进了自己的家里。
