\subsection{65　天使大人的独白与眼泪}

% 真昼を家に招いて、ソファに座らせる。
周让真昼进了自己家，坐在沙发上。

% 弱々しい笑みを浮かべる真昼は風に吹かれれば溶けて消えそうで、真昼の手を握ったまま腰を下ろした周は包み込むように手首から掌に握る場所を移動させた。
露出孱弱笑容的真昼，看上去十分的弱不禁风。握着真昼的手的周，似是要将那手包住一般，把握着的地方从掌尖移到了掌心。

% 包み込むように握ると、へにゃりと眉尻が下がった。\\
周包着一般握住了真昼的手，真昼则无力地露出了沮丧而不安的神情。\\

% 「……つまらない話ですけど、聞いてくれますか」\\
「……虽然只是些无聊的事情，可以听一听我说吗」\\

% 真昼の方からそう切り出したのは、周の部屋について十分ほど経った頃だった。\\
在周家里坐了许久，真昼终于发话道。\\

% 「私の両親は、愛しあって結婚した訳じゃないです。細かい事情は伏せますけど、家庭の事情と利害の一致で結婚しただけでした」\\
「我的父母，并不是自由恋爱而结婚的。具体的事情暂时不提，但是他俩是因为家族原因和利益关系一致才结婚的」\\

% 真昼は静かに話しているが、現代日本ではあまり見られないような結婚理由だろう。
虽然真昼说得很平淡，但这样的结婚理由，在如今的日本社会已经十分少见了。

% 普通ならば好きで結婚するのであり、利害の一致で結婚するというのはあり得なくもないがもう少し昔の話だと思っていた。\\
一般来说要论结婚的话都是因为互相喜欢，因为利益关系一致所以结婚这样的理由，虽然不会让人觉得诧异，但还是有种在说过去的事情的感觉。\\

% 彼女は恐らく上流階級の人間だろうから、その親は当然上流階級の人間。そういう理由でするのもなきにしもあらずなのだろうが……それでも、周には信じがたいものだった。\\
真昼她看上去像是个上流社会的孩子，相比父母也是上流社会的人吧。这么一说这样的理由倒也不能说完全不可能……但即便如此，周还是很难接受。\\

% 「だから……本当は、子供なんて作るつもりはなかったみたいです。ただ、一夜の過ちで出来てしまった。生んでしまったから、仕方なく金銭的に養ってるだけ。私を育てるつもりなんてなかったんでしょうね」
「所以……本来，他们似乎是不打算要孩子的。可是，只因一夜的冲动结果就怀上了。他们抱着的，只是已经生下来了，没办法只好出钱供着的想法而已。感觉是不想自己来带我的样子呢」

% 「育てるつもりがなかったって、」
「不想自己带孩子这——」

% 「……あの人たちは、滅多に帰ってきませんでした。帰ってきても宿泊施設として使ってるだけですから」\\
「……他们俩基本上是不怎么回家的。就算回家他们也只是把家当成旅馆住」\\

% 幼い頃からあんまり両親の顔とか見てないんですよね、と小さくこぼした真昼は、憔悴しているようにも見える。\\
从小时候起，我就一直没怎么见过父母的脸呢——真昼如此小声叹息道，她的脸上写满了忧愁。\\

% 「親らしい事はされた覚えがありません。私の育ての親は実質ハウスキーパーの人です。二人とも、外に愛人作ってそっちにかかりきり。私にはお金だけ渡して放ってるんですよ。私は要らないんですって。どれだけ頑張っても、いい子でいても、見てくれませんでしたから」\\
「我不记得他们做过什么像是父母该做的事情。把我带大的人实际上上是家里的管家和保姆们。他们两个，都在外面另有情人，平常也一直在那边。我的话除了给钱以外，总是被被丢在一边。我只是个没人要的孩子。因为就算我再怎么努力，再怎么做一个好孩子，他们都不会来看我」\\

% そこで、真昼がどうしていい子(天使様)として振る舞うのか、ようやく真に理解した。\\
说到这里，周总算理解了，真昼在学校装出一副好孩子{ruby：天使大人}样子的真正原因。\\

% 真昼は、両親に少しでも自分の事を見てもらいたかったのだ。
真昼曾渴求父母关心她， 哪怕只是一下。

% いい子にしていれば自分に目を留めてくれるかもしれない、褒めてくれるかもしれない――そんな淡い期待を抱いて振る舞い続けて、止め時を失って今に至った。\\
如果自己表现成好孩子的话，他们或许就会关心自己，夸奖自己——怀着这样淡淡的期待，真昼一致保持着这样的举止，错过了停下来的机会直到现在。\\

% 今でも止めないのは、本当に少しの可能性にかけてなのか、それとも内側にある自分に触れて欲しくなくて仮面を被らざるをえなくなったのか。
如今依旧保持着这副举止，不知是因为还在念想着那些微的可能性，还是不愿触及自己的内心而为自己带上的面具。

% どちらかは分からなかったが、少なくとも望んで着けている訳ではないだろう。\\
虽然不知具体为何，但周还是明白，真昼并不是真心想要这样。\\

% 「結局、私なんて見てくれないんです。綺麗に育っても、勉強が出来ても、運動が出来ても、家事が出来ても、あの人達は一度も私を見てくれた事はないのです。……がんばっても無駄なのにがんばってしまった私は、きっと馬鹿なのでしょう」\\
「到头来，我还是那个没人关心的孩子。就算长得多么漂亮，成绩多么优秀，运动多么擅长，家务多么能干，那两个人也从来不曾关心过我。……明明努力也无济于事却仍然这么努力的我，看起来肯定是个笨蛋吧」\\

% 報われないのにね、と。
明明知道不会有结果——

% 諦念で満たされた嘆きに、胸が締め付けられた。\\
这充满了无奈的叹息，令周不禁感到心头闷闷的。\\

% 「私が居るから、あの人達は離婚出来ない。どちらも引き取りたがらないんです。愛人の家族に気を使わせる。祖父母には期待出来ない。だから、私が大学を出るまで待ってるんですよ。一人立ちさえしてしまえば、あとはほとんど関係ないですし」
「因为我，那两个人没法离婚。因为那两个人都不想当我的监护人。情人的家里也很介意我。爷爷奶奶他们也指望不上。所以我一直在等大学毕业。等我能够自立了之后，就可以跟他们一刀两断了」

% 「それは……」
「这……」

% 「……要らない子って、面と向かって言われた時は……流石にショックでしたね。思わず雨の中ブランコを漕ぐぐらいには自暴自棄になりました」\\
「……被当面直说是没人要的孩子的时候……再怎么说我还是惊呆了呢。然后就不自觉地在雨里荡着秋千自暴自弃了起来」\\

% その言葉に、数ヶ月越しにあの時どうして真昼が雨の中公園に居たのか、理解した。\\
听了这话，周总算明白了几个月前，真昼为什么要在公园里淋雨了。\\

% あれは、親に心ない言葉を突きつけられて、傷付いてさまよってたどり着いたところだったのだ。
那时的真昼，被父母的无心之语伤到，伤心地彷徨着，走到了公园里。

% 居場所がない、そう認識したからこそ、あんな――迷子のような、幼くて不安げな表情をしていたのだろう。\\
因为觉得自己无家可归所以才露出了那样的——如同迷路的孩子般，幼小而不安的表情吧。\\

% 誰にも助けを求められず、突き付けられた言葉を飲み込みきれず、ただどうしていいのか分からなくて、あの場所にたどり着いて一人佇んでいた。\\
既没有向任何人寻求帮助，也无法接受这伤心的话语，只是不知如何是好，独自一人失神地走到了那儿，只身伫立。\\

% それを想像したところで、口の中に僅かに鉄の味が広がった。
周正想像着的时候，口中泛起了一股淡淡的铁腥味。

% どうやら無意識の内に唇を噛みきっていたらしく、小さな痛みと独特の風味が口の中にある。あまりに理不尽な事に、知らず知らず怒りが溜まっていたのだろう。\\
看来是无意识间把嘴唇咬破了吧，微微的痛楚与那独特的味道在嘴里泛开。大概是因为这过于不讲道理的现实，周的心里也不自觉地蓄起了愤怒吧。\\

% 「……困るなら、産まなければよかったのにね」\\
「……要是嫌麻烦的话，就别把我生下来啊」\\

% 本当に小さな囁きは、聞いているだけで胸に杭を打ち込んだかのように痛みを突きつけて、全ての動きを止めさせた。\\
这声十分微弱的低吟，在周听来却如同木桩钉入胸前般痛苦，令周不得动弹。\\

% ここまで、真昼に言わせている真昼の実の両親に頭が真っ白になるくらいの怒りを覚えてしまう。
话听到这里，对真昼口中的亲生父母，周心中充斥着甚至能令头脑发白的怒火。

% 両親からの愛情を一つも受けてこなかったからこそ、こんなにも繊細でか弱く育ってしまったのだ。表面上強く振る舞って、内側で泣き続けた結果、真昼は誰にも助けを求められなくなった。
正因为从未受到过来自父母的爱情的滋养，真昼才变得如此纤细而弱小。表面上的逞强行径，内心里不住的泪水，让真昼无法向任何人发出求助。

%  


% いい子の仮面を剥ぎ取ってしまえば、ささやかな風でも崩れて消えそうなくらいに儚い姿が現れる。\\
取下了那好孩子的假面后，真昼现出的姿态是那么的弱不禁风，脆弱易逝。\\

% （どうしてここまで追い詰める事が出来るのか）\\
（为什么要把她逼到这样的地步啊）\\

% 声を荒げて問いたかったが、真昼を見捨てた本人達は、ここには居ない。
周想要大声质问，然而舍弃了真昼的那俩当事人却不在此处。

% それに、どうしていいのか分からない。\\
何况，周也不知道该怎么办。\\

% あまりの家庭環境のひどさに憤っているが、周は真昼とは他人だ。
就算对真昼的家庭环境再怎么感到气愤，周和真昼也不是一家人。

% 真昼の家庭事情に他人が首を突っ込んでいいとは思わない。余計に状況を悪化させる可能性もある。無闇に口出しして、更に真昼が傷付く可能性を考えたら、周には何も出来やしないのだ。\\
真昼家里的事情周一个外人指手画脚也不大好。甚至还有让事态继续恶化的可能。考虑到随意地说话很可能反而会伤到真昼，周便什么也没有做。\\

% ただ、このまま放っておいたら空気に溶けるように消えてしまいそうで――周は、側にあったブランケットを真昼の頭からかける。\\
只不过，要是就这么放着现在这样子的真昼，感觉她就会这么融化在空气中——周便将一边的毛巾盖在了真昼的头上。\\

% 顔まで影が差すように隠して、それから戸惑う真昼を腕の中に収めた。\\
如同要将整个脸遮住一般，周把真昼盖了起来，然后将正不解着的她拥进了怀里。\\

% 初めて自ら抱き締めた体は、とても華奢で頼りない。少しでも無理に力を込めてしまえば、容易く折れそうなほど。
第一次由周主动抱紧的身体，十分的娇贵而瘦弱。甚至是抱起来稍稍用些力，就会轻易地折断的程度。

% 誰にも寄りかからずに耐えてきた体をしっかりと抱き寄せて、周は真昼を包み込む。\\
将那从未依靠过他人，一直独自默默承受着的身体紧紧地拥入怀中——周抱住了真昼。\\

% 「え、あ、あまねくん……？」
「诶，周，周君……？」

% 「……何でさ、お前がこういう性格に育ったか、理由分かった気がする」
「……感觉啊，我差不多明白了，你这种性格是怎么来的了」

% 「可愛げないってところですか」
「是说我这一点也不可爱的性格吗」

% 「ちげえよ。……我慢強くて、他人に弱いところを見せたくないってところだ」\\
「才不是啊。……是说你擅长忍耐，不愿被人看见自己的脆弱的性格啊」\\

% 我慢せざるを得なかったのだ。一度弱音を吐き出してしまえば、確実に折れてしまうから。\\
应该说是不得不去忍耐吧。一旦向他人展露了自己的脆弱，那就再也坚持不下去了。\\

% お手伝いさんは真昼を大切にしてくれていたようだが、それでもあくまで雇われていた他人で、真昼を助けてくれる人ではなかった。\\
尽管家里的保姆们似乎十分珍重真昼，但他们终究也只是雇来的外人，成不了能够帮助真昼的人。\\

% 誰にも助けを求められない状況で、彼女は一人耐え続けたから、こんなにも自分を偽るのがうまくなってしまったのだろう。\\
在这无法求助任何人的状况下，真昼只得独自默默忍受这一切，也正是因此她才会变得如此地擅长于伪装自己吧。\\

% 「……別にさ、俺はお前の家庭に口出しするつもりはないよ。他人の家庭に首突っ込む訳にいかないし」\\
「……我的话，也不打算对你家里说三道四的。毕竟我也不能干涉你的家庭」\\

% 周は、他人だ。家族というデリケートなものに触れる訳にはいかない。\\
身为外人，周并不能随意谈论家族这种敏感的问题。\\

% けれど、それと真昼を支えないという事は同意義ではないのだ。\\
然而，这也并不代表，周不能帮助、支持真昼。\\

% 「……見て見ぬ振りしてやる。泣くなら泣けよ、んなひどい面してるのに我慢したって、息がつまるだけだろ」\\
「……我会当做什么也没看见的。想哭的话便哭吧，一副那样的表情还憋着，只会弄得更难受吧」\\

% 本当は、泣かせたくはない。\\
说实话，周并不想让真昼落泪。\\

% けれど、このまま溜め続けていれば、いつか彼女は壊れてしまう。\\
可是，再这样积蓄下去的话，总有一天她会承受不住的。\\

% だから、泣いてほしかった。我慢したもの全て吐き出してほしかった。\\
所以，周才希望她能哭出来。希望她能将默默承受下来的一切全部释放出来。\\

% 苦しいならば苦しいと言ってほしい、寂しいなら寂しいと言ってほしい。そうしたら、周は彼女の側に居て聞き届けるのだから。\\
感到痛苦的话，希望她能说出自己的痛苦；感到寂寞的话，希望她能说出自己的的寂寞。因为这样一来，周便能在她身边，知晓她的感受了。\\

% 彼女の置かれた状況はどうしようもなくても、周は真昼の苦しみを受け止めるくらい、出来るのだ。\\
尽管对将真昼她逼至这般田地的现状无能为力，但至少，周还是可以做到，为真昼接下这些苦痛的。\\

% おこがましいとかそんな事もちらりと頭の隅を掠めたが、真昼が周の腕の中でもぞりと動き、周の胸に自ら顔を埋めたので、それも全て消えていった。\\
尽管脑中瞬间闪过了不自量力一类的词语，但真昼在周的怀里慢慢地动了起来，将自己的脸埋在周的胸前，让周脑中的那些担心全都烟消云散了。\\

% 「……ないしょにしてくれますか」
「……保证不说出去吗」

% 「見てないから知らん」
「没看见，不知道啊」

% 「……じゃあ、ちょっとだけ……貸してください」\\
「……那就，稍稍……借用一下了」\\

% 震える声で小さく呟いた彼女に周は返事をせず、ただ頭からかけたブランケットをもう一度深くかけさせて、頼りない背中をしっかりと抱き締めた。\\
周并未开口，只是静静地听着真昼发颤的低吟，再次她将头上的毛巾细细盖好，然后紧紧地抱住了那瘦弱的身躯。\\

% やがて、小さな嗚咽が聞こえ始める。
一小会之后，屋子里便响起了轻轻的呜咽声。

% 大きくはない、けれど確かに聞こえる泣き声は、真昼から放たれたもの。\\
那音量不大，却又切切实实地传入周耳中的——是真昼发出的声音。\\

% いつでも嘆かずに一人で耐えていた真昼が初めて周に求めた『支えて』という願いに、周も少しだけ泣きそうになりながら真昼の小さな背中を抱き締めた。\\
回应着从不哀叹，一直都是独自忍耐的真昼第一次向自己提出的『帮帮我』的愿望，一直紧紧抱着真昼那瘦弱身躯的周，眼眶也不禁湿润起来。\\

% \\


% 「……見てるじゃないですか」\\
「……结果还不是在看着人家啊」\\

% 彼女は長くは泣かなかった。
真昼并没有哭太久。

% 時間は数えていないが、十分あるかないか程度。\\
虽然没有看时间，但感觉上也就不到十分钟的样子。\\

% 十六年分の苦しみを吐き出してくれてもよかったのだが、あまり泣きすぎても疲れてしまうので体が強制的に止めたのかもしれない。精神疲労に加えて肉体疲労まで得てしまったら、恐らく脳が強制的に休眠モードに移行するだろうから。\\
尽管能将这十六年来经历的苦痛全部发泄出来也是好事，但大概要是哭得太多的话，身体因为疲劳会强制停下来吧。本就疲劳的精神要是再加上身体上的疲劳，恐怕大脑会强制地进入睡眠状态吧。\\

% 顔を上げた真昼の瞳は濡れていたが、少しだけ元気を取り戻したのか周を見る瞳はしっかりとしたものだ。\\
抬头仰视着周的真昼双眼湿润，但应该是稍稍恢复了精神吧，那眼神里再次流露出坚强。\\

% 「俺の胸にもたれてたんだから仕方ないだろ。泣くところまでは見ないようにしてやった」\\
「毕竟你还靠着我的胸这就没办法了咯。在你开哭之前我可是好好注意了不看你的啊」\\

% いつの間にかずり落ちたブランケットを引っ張って見せれば、小さな笑みが浮かんだ。\\
周将不知何时滑下来的毛巾拿开，便看见了真昼的脸上绽开了小小的笑容。\\

% 「……あまねくん」
「……周君」

% 「なんだよ」
「怎么啦」

% 「……ありがとうございます」
「……谢谢你」

% 「何の事だか分からん」\\
「怎么啦，搞不明白啊」\\

% こっちが好きでやってるんだから感謝される覚えはない、とそっぽを向けば、真昼はまた周の胸に顔を埋めた。\\
这是我自己想做才做的，我可不记得有做过什么要你感谢我的事情——周傲娇地别开了头，真昼却再次把脸埋进了周的胸前。\\
% 实在想皮一下

% 「もう少しだけ、貸してください」
「再稍微，借我一会」

% 「……おう」\\
「……哦」\\

% この状態の真昼を突き放せる訳もない。それに、支えてやりたかった。\\
现在这个样子的真昼实在是没法抛下不管。况且，周也想要帮助真昼。\\

% 平静を装いながら小さな体を抱き締め直して、ゆっくりと頭を撫でる。
周尽力摆出平静的样子，再次抱紧了真昼，温柔地抚摸着她的头。

% 誰も真昼を褒めないのなら、周が褒めてやればいいのだ。
周想着，若是谁都不来夸奖真昼的话，那就自己来夸她吧。

% よく頑張った、もう自分の前で無理に頑張る必要はないんだ、という気持ちを込めて優しく掌で撫でていると、真昼も落ち着いてきたのか不要な力が抜けた表情で周を見上げる。\\
你已经很努力了，面对我的时候不勉强自己也没关系的——周怀着这样的情感，轻轻地用手抚摸着真昼的头。真昼则似乎是冷静下来了一般，以释然的表情仰起了头看着周。\\

% ただ、それでも色々と不安や考え事があるのか、表情が明るくなったという訳ではない。\\
可是，也许是心里还是存留着这样那样的不安，真昼的表情并没有因此而明快起来。\\

% 「……どうしたらいいんでしょうね、これから」\\
「……以后我该怎么办呢」

% 小さく呟いた真昼は、周の瞳を見ながら困ったように微笑んだ。\\
真昼一边小声地说着，一遍朝着周露出了为难的笑容。\\

% 「頑張っても、見てくれないんですから。他の人だってそうです、天使様なんてもてはやされても、私が必要とされている訳じゃないんですよね。天使のようにふるまう椎名真昼が好まれていて、必要とされていて……本来の私は必要とされてないんです。自分でそう仕向けたのに苦しむなんて馬鹿らしい話ですけど」\\
「就算努力，他们两个也不会关心我。其他人也是一样，即使把我当成天使，也并不是真的需要我。他们喜欢的、需要的，是像天使一样行动的椎名真昼……而不是原本的我。虽然说，明明是自己导致的这个结果，却反而因此痛苦，讲起来也挺讽刺的」

% 自分で自分の首を絞めてるんですから、と苦笑して、きゅっと周の胸元の布を掴む。\\
「完全是自己把自己逼上了绝境呢」，真昼苦笑着说着，攥紧了周的胸口。\\

% 「ほんとの私は、可愛げとかないし、臆病で自分勝手だし、性格悪いし、口悪いし……好かれる要素なんて、ないですもの」
「真正的我，只是个毫不可爱，猜疑自私，性格和说话都不讨喜……完全没有哪里是吸引人的啊」

% 「俺は割と好きだぞ」\\
「我倒是挺喜欢的啊」\\

% 思わず、本音が口からこぼれた。\\
一不小心，真心话便从嘴中漏了出来。\\

% ぱちりと瞬きを繰り返す真昼を見つめて、続ける。\\
周呆呆地，望着眨了眨眼的真昼。\\

% 「まあ、可愛げない時はもちろんあるけどさ、それ以上に可愛いとか守ってあげたいとかそういうの思うし、お前のはっきりした物言いは好ましいと思ってるよ。あと、性格悪いならそんな事で悩まねえよ」\\
「嘛，虽然也有不讨喜的时候啦，不过我的话还是可爱啊想要保护啊这样的心情更加强烈，况且你那直率的说话风格我觉得应该挺讨喜的哦。而且，性格不讨喜的人可不会为这种事烦恼的啊」\\

% 後ろ向きすぎだ、と真昼のおでこを軽く弾くと、どこか呆けたように真昼が表情から負の色を抜く。\\
你看事情太悲观啦——周这么说着，对着真昼额头弹了一下，而后略显无奈的真昼，收起了那伤心的表情。\\

% 周としては、なんで真昼がそこまで自分を悪し様に言うのかちっとも理解出来なかった。
对周来说，真昼这般地贬低自己实在是难以理解。

% 誰がどう見たって、彼女は努力家で心優しい少女だろう。多少言動が明け透けなところはあるが、指摘は正確だし人を想っての発言ばかりだ。
不论谁，也不论以什么视角看，真昼都是一位做事努力而内心温柔的少女吧。虽然说话做事有些过于直白，但内容也都正当合理，出发点也都是为了对方好。

% 臆病と言ったが、別に悪い事でもない。傷付きすぎて、これ以上自分が傷を負うのが嫌で守りの態勢に入っているだけだろう。\\
虽然确实疑心很重，但这也不是她的错。只不过是被伤得太深，因为不想被继续伤害，因而加强了防备罢了。\\

% あと、可愛げがないなら周は真昼にしょっちゅう悶える羽目に陥っていない。
然后，要是不可爱的话周也没理由老是被真昼迷得颠三倒四了。

% むしろ素の時の方が可愛い事を自覚してほしいくらいである。\\
不如说周反而希望真昼对自己真实状态的可爱度有点自觉。\\

% 「そんな卑下すんなよ、お前の素見てもそれが好きってやつがここに居るだろ」\\
「别那么贬低自己啊，连你真实的样子都喜欢的家伙你面前就有一个呢」\\

% 愛されない、と思い込んでいるからこそ自分自身に自信がないのだろうが、好ましく思っている人間なんて周だけでなくて周の周囲にも居るのだから、思い込みも甚だしい。
大概是不会被爱的意识太过根深蒂固，真昼才对自己缺乏信心吧。但心地善良的人不只是周，周的身边也有许多，这让周不禁感叹真昼的误解之深。

% 千歳なんて素の真昼の方が可愛いとべたべたしているのだ。あれはどう考えてもうわべだけなんてあり得ない。\\
千岁她也是觉得真的真昼这边比较可爱一直粘着她不放。不论怎么说，千岁那么做也不可能单单出于真昼的外表。\\

% 真昼のカラメル色の瞳をじっと見つめて言い聞かせたのだが、真昼は視線をそらし始めた。
周凝视着真昼那焦糖色的眼瞳，确确实实地告诉真昼，却让真昼的视线迷离了起来。

% それどころか、目元のほんのりとした赤色に負けじと頬まで赤くなっている。\\
不仅如此，刷地一下，本来只在眼角的桃红还瞬间染遍了整只脸蛋。\\

% すぐに薔薇色と言っていいくらいに色付いていて、これは羞恥からくるものではないかと気付いた時には真昼は縮こまって瞳がこれでもかと忙しなく泳いでいた。\\
呼地一下，真昼的脸便红到说是蔷薇色也毫不为过，等到周发觉真昼是不是害羞到动不了的时候，真昼已经是身子缩成一团眼里写着还不放过我吗四处漂游的状态了。\\

% 真昼の様子から自分でもかなり際どい発言をしていたのだと気付かされて、周まで顔が赤くなる。\\
看了真昼的样子，周才发觉自己刚刚说的话实在是不妙，结果让自己的脸也红了起来。\\

% 「い、いや、千歳達もそう思ってるから！　決して、他意があった訳じゃなくてだな！　俺だけじゃない、母さん達も、千歳や樹も、お前の天使様でないところ見て気に入ってつきあってるんだから！　お前は自分が思うより、ずっと……その、好ましい人柄なやつだと思うよ」\\
「而，而且，千岁她们也是这么想的啦！绝对，没有其他意思哦！不只是我，我爸妈他们，还有千岁跟树他们也挺喜欢你不演天使大人时候的样子啊！所以，我觉得实际上……呃，你的性格比你想象的要受欢迎的多啦」\\

% 慌てて自分の発言を説明していると、真昼もようやく視線が周を捉える。
周开始慌乱地解释起来，真昼也总算是看向了周。

% ただ、一瞬でも勘違いした事には変わりないのか真っ赤な顔で震えているので、相当恥ずかしい思いをさせたらしい。周もかなり恥ずかしい思いをしたのだが、言われる身では更に恥ずかしいのかもしれない。\\
然而，就算只是一瞬，发生了误解的事实也不会改变，真昼依旧是满脸通红微微发抖的状态，看上去就显得相当害羞。而周这边也是相当的害臊，而且考虑到话是这边说的，说不定周其实还更加害羞。\\

% 「その、頑張りきれなくなったり親とかがどうしてもいやになったらうちに避難とかしてくれていいし。母さん達は事情知ったら匿うくらいするから。あれだ、療養みたいな感じでもいいからさ」
「那个，要是坚持不下去了或者实在是忍不下去你爸妈了就来我家里避难吧。我爸妈了解了事情的话还是可以庇护下你的。嘛，就当作是类似疗养的感觉就行了」

% 「……うん」
「……嗯」

% 「母さん達は真昼の事気に入ってるからさ、ずっと居たっていいって言ってくれると思うしさ……むしろ真昼が幸せになるまで離してくれないと思う。俺達にはお前が親とどうするかなんて決められないけどさ、お前が踏ん切りつくまでいくらでも甘えさせるというか、支えるから」
「我爸妈看起来是挺中意真昼你的，感觉就算你说一直住下去他们也会同意的样子……倒不如说可能会到你觉得高兴为止不会把你放跑的样子。我们虽然没法干涉你父母的决定啦，但是等到你下定决心之前我们会一直纵容，不，该说是，支持你吧」

% 「うん……」\\
「嗯……」\\

% 一生懸命に誤解されないように説明していたら、また真昼が涙をこぼした。\\
为了不被误解周竭尽全力地说明着，可真昼眼里却再次泛起了泪珠。\\

% 「な、何でまた泣くんだよ」
「怎，怎么又哭了啊」

% 「恵まれてるなあって……」
「因为太被照顾了啊……」

% 「むしろ恵まれなさすぎだからもう少しわがまま言ってもいいんだぞ」\\
「不如说你的话实在是太不受眷顾了，再多任性一点也没关系哦」\\

% 金銭面では恵まれているのかもしれないが、それ以外を彼女は奪われていたのだ。与えられるべき愛情を一つも受けずに、よくもここまでひねくれず育ったと感心するほどだ。
虽说在经济上称得上是颇受照顾，但除此之外她的一切都被剥夺了。从未得到过理应获得的爱情，居然还能成长到这一地步而不扭曲，反倒令人叹服。

% そんな真昼には、誰かに甘えてもいいのだ。わがままだって言えばいい。誰も聞き入れなかった分、少しでも取り返してやれたらと思う。\\
毕竟真昼受过那般对待，因而想谁撒撒娇也无妨。自己的任性说便好了。不被任何人承认的痛苦，就算只是一点点，也希望她能得到补偿。\\

% 「……じゃあ、お願いしてもいいですか？」
「……那，我可以提个愿望吗？」

% 「何だ？」\\
「什么？」\\

% 俺に叶えられるなら、という前提を付け足すと、真昼は小さく笑って「周くんにしか出来ない事です」と囁く。\\
前提是我要能做得到啊——周随口补了一句前提，真昼却露出微微笑着「这可是只有周君才能做到的事情呢」地轻声说到。\\

% 「……もっと、見ていてください」
「……请，多看看我」

% 「お前の頑張りはちゃんと見てるし、目を離したらどっか飛んでいきそうだから見てるよ」
「我可是好好看着你努力的样子呢。再说要是我不看着你，那你就会不知道飞哪去了，所以我会好好看着你啦」

% 「……捕まえておいてください」
「……那就好好地抓住我」

% 「手でも握っておくよ」\\
「现在手可是握着的哦」\\

% これだけか？　と真昼の顔を覗き込むと、真昼はしばらく周を見つめて、それからはにかんでみせた。\\
「就这样吗？」周望向真昼的脸这样问到，真昼则朝着周看了会，然后害羞了起来。\\

% 「今日のところは、全身で捕まえておいてください」\\
「只限现在，请把我全身都牢牢地抓住」\\

% そう言って周の背中に手を回して胸に顔を埋めた真昼に、周は一瞬どきりとしたものの不埒な思いを抱いては駄目だろうと飲み込んで、華奢な体を改めて包み込んだ。
真昼这么说着，两手在周背后扣住，脸则埋在了周的胸上。而周虽然一瞬间心跳加速了，但想到现在心怀邪念实在不好，便将其压了下去，然后再次抱紧了那娇小的身体。
