\subsection{天使大人与缩短的距离}

第二天的真昼，与往常别无二致。

真昼似乎已从昨天的事件中恢复过来，她带着一如既往的表情坐在周的身边。她的神情上没有了痛苦之色，而是一副极其平静的样子。\\

但是，稍微不同的是……周和真昼的距离缩短了一点。\\

基本上此前的两人即使是相邻而坐也会空出两拳的距离，但今天，真昼却坐在似要碰触到周的手臂那么近的位置。

真昼的体香比以往更近，而且周还能隐约感受到她的体温。

由于这样的感受，周回忆起了昨日紧紧抱住真昼时的事情，以及那时真昼的体香和柔软的触感。那时，真昼的样子实在太过脆弱，周不由自主就抱住了她。现在想来，那样的行为真是相当大胆，这使得周现在很是苦恼。\\

真昼并没有感到讨厌，最后甚至还反向周寻求拥抱。

她的行为，代表着周得到了信任，也成为了她所依赖的对象……然而周在感到高兴的同时也感到了为难。\\

（……经历了这种事后，就更想得寸进尺了啊）\\

周很欢迎真昼对她撒娇，但这样的话，周会产生她是不是作为异性喜欢自己的错觉。

如果真是这样该有多好啊。

周已经无法完全欺骗住自己了。他意识到了自己已经被真昼所吸引。所以，他才会对今后该与她的保持的距离而感到苦恼。

平常地触碰上去也可以吗？可以碰触到哪种程度呢？周之前从未想到过，自己竟会抱有这种烦恼。\\

幸或不幸，真昼对周的烦恼一无所知，正以一脸安稳的表情依偎在周的身旁。\\

周想要的是抑制住自己的冲动，因而真昼的模样让他很是难受。\\

真昼有父母留下的心理阴影，恐怕对男女之间的交往持有否定的态度。因此，周并不想让她知道自己的这份感情。虽然，以真昼的性格来说，周不觉得她会蔑视自己，但他怕的是以后被她悄然拉开距离。

还想再次从正面抱住她、碰触她、亲吻她——对女性来说，如果未与自己交往的男人产生这样的想法，她会产生的唯一感觉就是恐惧吧。\\

正因为周想要珍视真昼，所以才决不会向她表露出那样的感情。\\

「……周君，怎么了？」

「唔，没什么」

「是吗？」\\

真昼发现了周在想心事，便拽了拽周的衣袖。于是，周摆出平常的表情摇了摇头。\\

再怎么说，「刚刚想了点亏心事」这种话也没法说出口，于是周便想把话岔开。\\

「啊，对了，我们马上就要升上高二了呢」

「是呢」\\

由于春假只剩下了几天，于是周就引出了这个话题。而真昼似乎是忘掉了刚刚的疑惑，顺着话题讲了下去。\\

「到了高二，就要重新分班了呢」

「重新分班吗。要是能和树和千岁分到一起就轻松了啊」

「……是呢……分班，真期待呢」

「期待？」

「不知道能不能和周君分到一个班级啊」\\

看着真昼稍显难为情地微笑着，周直想把头撞向沙发的扶手，顺带着还想抓挠自己的胸口。\\

「……我不会找你搭话的哦？」

「即使这样，也能让我稍微放下心来啦。而且……你会好好看着我的不是吗？」

「在不至于成为跟踪狂的范围内吧」

「……被周君看着我也不会生气就是了」\\

「要好好看着我哦」，真昼天真无邪地说着。那样的她实在是太过纯粹，让抱有些许愧疚心情的周无法正视她。

明明「看着我」是「守望我」的含义，周听上去却好像有其他意思似的。\\

既然真昼本人并没有其他的想法的话，那么周这边擅自进行揣测也是不合适的。\\

周小声哼哼着排除掉自己的臆想，耸了耸肩。\\

「我要是看着你，其他人会觉得恶心吧。毕竟我长成了这幅模样」\\

两人独处的话那还好，但如果在学校这样看真昼的话，恐怕除了「阴暗男」之外，周还会被安上「恶心男」的称号吧。

而且周本就打算在学校装成路人关系。他并不想让其他人知道自己对真昼的意识。\\

但是，真昼却微妙地不满起来。\\

「就算你摆出这种表情」

「……周君，你不剪头发吗？」

「什么啊这么突然。有时会整理一下，但不怎么会去剪短」

「真可惜啊……」

「我说啊」

「不过，周君帅气的姿态是仅属于我的秘密，那样倒也挺好」\\

周总觉得今天的真昼对他的态度比平时更加甜蜜，就像是在表现好感一样。

平常的话他还能忍受，但周已经在各方面认知到了自己的感情，这种态度可能会给他造成致命伤。\\

周为了掩饰脸上泛出的红潮，嘀咕了一句「……哪有什么帅的」。这一瞬间，真昼露出了不高兴的眼神，拍打了一下他的大腿。

尽管周知道真昼想要说些什么，却因为太过羞耻而无法与她对上视线。\\

「知道了对不起对不起。按你的审美观来看很帅行了吧？」

「虽然不太好，不过算了」\\

真昼姑且算是接受之后，向周伸出手撩起了他的刘海。

周清晰起来的视野，映出了真昼那认真的眼神。\\

「周君才是，是不是太贬低自己了？明明那么帅」

「……被当面这么说我挺羞耻来着」

「周君你也经常对我这么说，那么周君也应该忍着接受吧？」\\

「我也很害羞的啊」，真昼自信满满地说着。听她这么一说，周便回忆起来，真昼被称赞可爱时，脸确实会变得红通通的。

因为真昼一被夸奖就会不好意思，这样的她很可爱，所以周才会向她道出发自内心的称赞。然而，真昼每次受到称赞都会害羞，对她而言想必并不好受吧。\\

「……会对我这么说的，只有你啊」

「周君应该多拿出点自信来哦？安慰我的人没有自信可不行」

「……可是啊」

「周君你不仅帮助了我，还给了我自信。我可是非常感谢你的哦……所以，我希望周君你也能拿出自信。周君，是一个温柔帅气、非常优秀的人」

「……哦，嗯」\\

被当面这么一说，周情不自禁地害羞起来。

周本就没怎么受到过夸奖。对他来说，当面被自己喜欢的女性所表扬，心里就很不是滋味。

周当然是很高兴的，但最先出现的还是害羞的情绪。\\

不如说，害羞的情绪占据了绝对优势，令周觉得焦躁不安。他为了转移注意力，也为了掩饰自己的情绪，伸出手哗哗地摸起了真昼的头。\\

「等等，周、周君……」

「吵死了」

「……可、可是可以啦，但别把头发弄乱了」\\

周心想着，自己的动作对女生来说可能确实是有些粗鲁了，于是慌忙换了个动作，像是轻轻梳头一样抚摸着。接着，真昼也坦率地把头靠了过来。

好像副音轨一样，周从真昼那里听到了『请再多摸一摸』的声音，这大概是他一厢情愿的妄想所致吧。

即使这样真昼也没有拒绝，周便像是整理那头光泽的秀发一般继续抚摸着\\

（……她是在向我撒娇吗？）\\

由于她至今为止没有能够撒娇的对象，现在第一次有人能了解她的情况和真实想法，或许她就变得想要撒娇了吧。\\

周觉得，既然这样，那就应该更加惯着她吧。于是，他把自己想要碰触的非分之想塞回心里，如真昼所期望的那样轻轻地抚摸着她的头。\\

结束之后，真昼满脸通红地低下头来。至于周，因为他得意忘形，摸了个够，所以也一样是红着脸。这样的结果，也能算是理所当然了吧。
