% \subsection{67　天使様と新学年}
\subsection{67　天使大人与新学年}

% 「今年は勢揃いだな」\\
「今年可真是大会师啊」\\

% 壁に張り出されたクラスの名簿を見て、樹はにやにやと笑いながら周に声をかけた。\\
树一边望着贴在墙上的分班名单，一边满面笑容地对周说道。\\

% 沢山の名前が羅列された紙に視線を向けると、周と同じクラスに樹も千歳も、真昼も居た。あと門脇も居たので、天使様と王子様が揃っている事となる。
周望向那密密麻麻地印着名字的名单，便发现树、千岁、还有真昼，都跟自己分到了同一个班。而且连门胁也在这个班，结果这个班便同时聚齐了王子大人和天使大人。

% 周りでは「椎名さんと一緒のクラスだ！」「王子とクラス同じだった！」などと一介の生徒が対象とは思えないような野太い声や黄色い声が各地で上がっていた。\\
而在身边的人群里，「和椎名一个班！」「和王子一个班耶！」这般实在难以想象是对一介学生的或低沉或尖锐的感叹则是不绝于耳。

% 樹のにやにや笑いは、真昼と周が一緒のクラスだからだろう。\\
树露出那满面笑容，大概是因为真昼和周被分到了同一个班吧。\\

% 「騒がしいクラスになりそうだな」\\
「这个班怕是要不得安宁了啊」\\

% からかわれるつもりはないのでそれだけ返して自分のクラスに向かう周に、樹は苦笑してついてくる。
周丝毫不露把柄地简单回完话，接着便转身向教室走去，树则是一脸苦笑地跟了上来。

% 内心では今年も樹が居てくれて助かった、とは思っているのだが、確実に笑われるため内心に留めておいた。褒めたら調子に乗るタイプなので、適度に流しておく方が身のためなのだ。\\
虽然周心里想着还好今年树也在班上，但料到要是说了肯定要被笑话，便没有说出口。树这人是那种夸两句就嘚瑟的人，因而周为了不惹麻烦，便决定随便说几句话打发过去。\\

% クラスに入ったら早速と言わんばかりに天使様と王子様に人だかりが出来ていて、笑うしかない。
望着那如同催着要进教室就赶紧一般聚集起来的

% 相変わらずの人気だな、と樹と並んで笑っていると、門脇がこちらが入室したのに気付いたのか相変わらずの爽やかな笑みを浮かべた。\\
「这人气还是依旧那么爆棚啊」，周和树一起一边感叹一边笑着走进了班里，而已经到了班上的门胁则似乎是注意到了周这边般，脸上露出了一如往常的爽朗笑容。\\

% 「よ、樹と藤宮は今年も一緒のクラスだな」
「唷，今年又跟你俩同班啦」

% 「今年も優太と一緒だなあ。中学生の時から含めると三年連続だわ」
「是啊，今年也和优太你同班啊。算上初中已经连着三年了吧」

% 「そうなのか？」
「哦？」

% 「ん。同中だから」\\
「啊。我们一个初中的」\\

% それなりに親しげだとは思っていたが、どうやら出身校が一緒だったらしい。\\
周觉得这俩关系挺近，看来是因为初中也在一起吧。\\

% 「今年もよろしくなー藤宮」
「今年也要受你照顾啦藤宫」

% 「おう」\\
「哦」\\

% 誰にでも人当たりがいい門脇は、大して関わりもない周にも屈託ない笑顔を向けてくれるので、これがモテる秘訣か……と内心感心してしまった。\\
门胁他不论对谁都很友善，甚至连扯不上什么关系的周都能自然地露出笑脸，令周不禁在心里感叹「难道这就是受欢迎的秘诀么……」。\\

% 周囲を囲まれて尚平然とした態度の門脇に呆れ半分称賛半分の気持ちでいつつ返事をして、自分に宛がわれた席につく。\\
周怀着半分无语半分称赞的心情，向着明明身边已经被围得水泄不通却还不慌不乱的门胁应道，然后坐到了自己被安排到的位子上。\\

% 真昼の方は、見ない。
然而，真昼却没有看这边。

% あらぬ疑いをかけられても困るし、今は男女関係なく囲まれているので、彼女は彼女で忙しいだろう。
当然周也不想惹上莫须有的怀疑，况且现在真昼身边男男女女围了一堆，她本人现在也是忙得不可开交吧。

% こちらに気付いてもいないだろうし、特にアクションを起こす必要性はない。\\
想必真昼也不会特意注意这边，而且对周来说真昼也没有特别作出什么反应的必要。\\

% 「おはー！　今年は一緒のクラスだねー！」\\
「早～哟～！今年我们一个班耶～！」\\

% 席で提出書類に不備がないかの確認をしていたら、微妙に寝坊したらしい千歳がやってきた。
周正在座位上确认着各种资料有没有缺漏，突然突然有些睡过头的千岁进了教室。

% 今年は千歳も樹も一緒のクラスなので、さぞ騒がしく胸焼けする日々が始まる事だろう。\\
今年千岁和树都跟周一个班，大概周的日子会变得鸡犬不宁，令人胃疼吧。\\

% 「おはよう。今日は樹と来なかったんだな」
「早啊。今天没跟树一起上学啊」

% 「うん、寝坊したー。やー新学期ってうっかり忘れかけててママに起こしてもらったんだよねー。いっくんは？」
「嗯，睡过头啦～。哎呀～不小心忘记了新学期这回事，最后是被妈妈叫起来的呢～。阿树他呢？」

% 「さっき自販機に向かってった」
「刚才去自动贩卖机那了」

% 「おけー。ミルクティー頼んどこ。あっ、まひるんまひるん！　今年は一緒のクラスだからよろしくねー！」\\
「嗯嗯～。啊，昼儿昼儿～！今年我们一个班哦，拜托你多照顾啦～！」\\

% 誰にでも物怖じしない千歳は、人だかりの中央に居る真昼にぶんぶんと手を振りながら突撃していった。
天不怕地不怕的千岁，毫不顾忌地挥着手朝着在人群中心的真昼发起突击。

% まひるんというあだなに周囲が固まっていたものの、真昼が普通に受け止めて天使様の笑顔を浮かべているので、許されていると分かったのか微妙に羨ましそうな眼差しを向けていた。\\
虽然昼儿这外号让周围的人都不禁呆住，但真昼本人却自然地回以那天使大人的笑容，令周围的人产生了这是被允许了吗的推测，继而向千岁投去了艳羡的眼神。\\

% 「今日どうせ早いし帰りにクレープ食べよー！　駅前のクレープ美味しいんだよー」
「今天下课肯定很早啦，回去的时候一起去吃可丽饼吧～！站前那家味道可好了哦～！」

% 「そうですね、私でよければ」\\
「嗯，如果不嫌弃我的话」\\

% 気のせいか、こちらを見られた気がしたが、周としては別に一々こちらの許可を得ずとも行ってくればいいだろうし制限する気も権限もないので、好きにしてほしい。
似是错觉一般，真昼似乎向着周这边看了一眼，但周倒是觉得没必要非得向自己寻求同意，想去的话去就是了，况且自己也没有限制她的打算或是权利，反而希望她能随自己想法决定。

% 昼食はファストフードなりコンビニなりで済ませばいいだろう。\\
午饭的话搞点快餐啊或者去趟超市应付过去就行。\\

% 実に健全な友達付き合いをしているので、微笑ましさすら感じる。
而且说实话真昼能这样健全得和朋友一起出去逛，周甚至有点欣慰。

% 千歳のこういうところはとてもよいと思っているので、あまり他人と遊ばない真昼を疲れない程度につれ回したりして楽しんでほしい。
周觉得，千岁这一点实在是帮了大忙了，周希望没有多少和别人一起玩的机会的真昼能够在不至于疲劳的程度内和人一起出去逛逛享受下其中的乐趣。

% 千歳が同じクラスになって一番よかったのは、真昼かもしれない。\\
说不定，跟千岁同班，得的好处最多的，是真昼呢。\\

% 千歳の勢いに押されながらも楽しそうに微笑んでいる真昼を遠目に眺めて、周も少しだけ口許を緩めた。
远远眺望着同意了千岁的富有气势的请求，露出乐在其中般微笑的真昼，周的嘴角也不禁微微勾了起来。
