\subsection{天使大人与膝枕（无追加服务）}

「真没想到会变成同班啊」\\

晚饭后，周像平常一样坐在沙发上打发着稍微悠闲的时间，发出了感慨。而坐在一旁的真昼恬静地微笑道「是啊」。\\

由于两人间的距离很近，周果然有点微妙的心跳加速。但真昼没有这种样子，应该是什么都没有想。\\

「我也很高兴。毕竟千岁也在」

「千岁在的话会变得很热闹的吧」

「是啊。感觉会是很欢快的一年」

「我倒是觉得班里会变得非常吵闹啊。天使大人、王子大人，还有树和千岁那对笨蛋情侣，往好里说往坏里说，能惹人注意的人都凑齐了」\\

天使大人和王子大人无论在男生还是女生中都很有人气。尽管他们多多少少受到同性的嫉妒，不过即便如此他们各自的容仪、能力和人品都很优秀，所以他们的高人气弥补上同性的嫉妒绰绰有余。\\

树和千岁这对情侣也很有名，以至于全年级无人不知无人不晓。原因很大程度是他们在学校里调情，不过他们两个人都很好看，所以经常吸引别人的注意。

加之他们在各自班级里扮演着调动气氛的角色，所以两个人在学生当中很受好评。\\

这几个人汇集到一起的话，肯定会吸引周围的人聚集到这个班上，想必班主任会变得很头疼吧。这是因为，尽管上述四个人的人品都没问题，但必然会引发混乱，班主任不得不对围绕他们发生的事件做好心理准备。\\

「……周君不喜欢吗？」

「没有不喜欢啦。看着你们还是挺开心的」

「没想着加入到其中吗」

「我啊？我只想低调普通地过日子。虽说应该会和树说说话，但你和门胁的话只要没什么要事就不会说话吧。而且，我和你在外面也没有交集，突然有关联的话各方面都会被怀疑的吧」\\

门胁的话，周还可能跟他有点男生之间的交流。然而，真昼是女生，而且还是学校第一的美少女。

周可不想搭个话就被周围同学当成不知天高地厚追求真昼的家伙。\\

因此，周并没有搭话的打算。\\

尽管如此，真昼却抿着嘴唇表现出不满的样子。周露出苦笑，不知道怎么办才好。\\

「干嘛不高兴啊」

「……没什么」\\

尽管不可能什么事都没有，但周所知道的也只有真昼现在心情不好，所以就先摸了摸她的头。\\

「……你不会是想着摸头就能糊弄过去吧？」

「……没有哦？」

「不过我还蛮开心的，今天就放过你了」

「那可真是谢谢了」\\

看起来真昼多多少少被哄好了一点。

周用手心轻抚真昼之后，她的表情就变得柔软起来，好像含着甜甜的蜜一样，让周很难直视。

那副表情传达着幸福的情绪，因此周也觉得既高兴又羞耻，无法沉静下来。\\

「你很喜欢被摸头啊」\\

虽然是最近才知道的事，但真昼似乎非常中意被周摸头。\\

「周君的手很暖和，感觉很安心」

「我的体温是比较高啦」

「……我还想要被摸」

「不要说那样会被人误解的话呀。好好，如你所愿」\\

这在别人听来无疑是让手往其他部位伸过去的危险言论。因此周一边提醒真昼，一边抚摸她的头。

或许因为她刚洗完澡，周总觉得她散发出一股非常好闻的香味。老实说，周没法完全隐藏住自己心中的悸动，但还是细心地梳过真昼的头发，不让她察觉到自己的心跳。\\

一想到现今已经得到触碰许可的只有自己，周的心中就变得更加骚动。但这实在是没法跟她说。\\

一被抚摸着头，真昼就一副松散的表情，时而还露出痒痒的样子。忽然，她看向周的脸，盘算起了什么。\\

「……怎么了」

「我也想摸摸你的头」

「摸男生的头有什么好玩的」

「蛮好玩的，大概。摸着周君看起来还蛮好玩的」

「我是玩具吗……摸倒没关系，不过可没什么好玩的」\\

虽然周的头发还算比较顺滑，但远远比不上真昼。无法否认，周的头发是那种毛糙的触感。

即使那样也想摸的话，周反正没有损失，所以也没什么好拒绝的。周停下抚摸的手说了声「请」，然后真昼就拍了拍自己的大腿。\\

「……嗯？」

「考虑到身高和姿势，感觉会弄疼周君的脖子。……难道说像周君对我那样紧紧抱着更好？」

「不用了膝盖就可以了」\\

要是真昼要把周抱住的话，周的脸就不得不埋进那充满母性的地方了，所以再怎么说都只能拒绝。

周有那么一点点觉得这个提议非常有诱惑力，但是如果说出来的话似乎会被鄙视，所以他选择了沉默。\\

说到底，这时候是应该拒绝的。

然而，现在他面临二选一的局面，而且还有机会体验膝枕这种男生梦寐以求的姿势。于是，周不愿错失良机的欲望战胜了理性，不由得就答应了。\\

周用着「真的可以吗」的眼神看向真昼，她却像是在催促一样嘭嘭地拍了拍短裙下的大腿。周只好诚惶诚恐地躺在沙发上，将头放到她的大腿上面。\\

真昼的大腿虽然很细，却也柔软得恰到好处。

她并非肌肉发达，而是柔韧这个说法更接近些。那双腿很紧致，充分留有那种隔着衣服能体会到的女性特有的柔软。那个触感，怎么说呢，感觉特别棒。

再加上甜甜的味道，简直绝妙。\\

朝上看的话，恐怕可以领会到绝景，但要是这么做了周会变得无地自容，因此他抑制住自己，老实朝向了真昼的反方向。\\

真昼没有察觉到周的动摇，小巧的手掌摸着周的头发。

她纤细的手指沿着头发梳过。

手指内侧轻轻描过肌肤，这样的感觉很令人舒适。这种舒适虽说还远未到令他浮现出真昼那样的松散笑容，但也有微微一笑的程度。要说的话，这种舒适让人非常引人入眠。\\

相比起周来说，真昼的动作要轻柔得多。在她的抚摸和梳理下，周虽然不知道真昼现在是一副怎样的表情，但觉得她应该是乐在其中。\\

「从千岁那听闻膝枕是男人的浪漫，周君感觉如何」

「……教唆这些多余的事的原来是千岁吗」

「怎么样呀？」

「特别棒」\\

周虽然感觉良好到简直想对千岁说一声good job，但并不是说就不会有羞耻了。\\

再这样被摸着头发的话，他就真的要睡着了。

本来新学年分班后，由于惯例的自我介绍、和不认识的人说话等等，周在精神上就已经很疲惫了。被这么惯着，周有自信会熟睡过去。\\

「是么。因为没有追加服务，所以不知道你会不会高兴。不过，既然你高兴那就没问题了」

「……追加服务？」

「千岁说，如果有掏耳朵的话会更好。下次我再准备看看」

（那家伙都教了些什么啊）\\

她教的绝对是多余的知识。\\

「不、不用，那个就，膝枕就已经」

「不喜欢吗？」

「……那倒没」

「那就好」\\

周虽然看不见后面的真昼，但隐约感觉到她在笑。\\

穿过头发的手指似要催动起周的睡意一般温柔地抚摸着。周带着「怎样都无所谓了」的心态，委身于涌来的舒适感，闭上了眼睛。
