\subsection{想要珍惜的心意}

虽然和真昼成了同班，但周的生活并没有发生变化。

他还是有学生样地认真听课，和树一起在食堂吃饭，没有加入社团所以放学后直接回家。他根本没有和真昼扯上关系。不过这倒也是理所当然的。\\

「你啊，这样就行了吗？」\\

和高一时一样，周在食堂吃着午饭。这时，坐在前面的树像是想到什么似的说道。

顺带一提，虽然有时千岁也会混进来一起吃饭，但今天她应该是和真昼一起吃。在公开场合，千岁也和真昼要好了起来，这让周感到了一丝欣慰。\\

「你在说什么啊」

「和那个人保持这样」

「没必要在学校特意跟她讲话吧」\\

要是跟她讲话，周围的人肯定会以「那家伙怎么回事」这样的视线看他。

周算是土气老实的人，出来和真昼扯上关系简直就是自杀行为。\\

「我觉得她挺想找你说话，一直憋得慌」

「……这个我承认」\\

虽然真昼会尽可能把周移到视野之外，但她偶尔会朝周那边看过去，而且周还隐隐约约觉得她有点失落的样子。\\

她只会在没有别人注意的时候才会朝周看，还算没什么问题。不过千岁会代替她往周这儿送来「你个胆小鬼」这样的视线，让周不知为何变得坐立难安。\\

「你唯一的办法就是变成那个样子」

「才不要，麻烦死了，而且也没变得多帅」\\

说到底，虽说现在谣言已经平息，但那个造型和真昼在一起时已经遭到目击了。如果周和那个男人被联系了起来，事情肯定会变得混乱，甚至对周今后的学生生活造成影响吧。\\

「你为什么那么……那个样子至少会挺受欢迎啊」

「哪里有」\\

虽然周完全不认为自己稍微改变了发型就会突然受欢迎，但树不知为何显得很有信心。\\

「你的性格啊，虽然嘴上说话不好听但却很坦率，而且珍惜女孩子，是女生想要交往的那种类型」

「……不是很普通吗？」

「你的普通很多男人都做不到，或者说，你会体察女孩子希望你珍惜她的心情，然后去珍惜她吧。你并非自以为是，而是好好观察之后才会做出行动」

「……你为什么能断言到这种地步」

「要不是这样，表面上和蔼可亲，警戒心却高得要死的那个人不可能那么亲近你吧」\\

这么一说，周就没法否定。

周咬紧嘴唇后，树笑道「瞧，我就说吧」。\\

「……话说，问你个问题？」

「什么啊」

「我觉得啊，要是不喜欢，是不会那么珍惜的吧」

「吵死了。不好吗」\\

从周的态度上，树恐怕已经了解得一清二楚了。周想瞒也瞒不住吧。

周带着闹别扭的情绪回答之后，吸了口点来的拉面。\\

树与其说是在开玩笑，不如说像是预料之中一样，理解般点了点头，并且一副赞赏的样子。\\

「我倒是为你感到开心啦，能有想珍惜的人是好事哦」

「是吗」

「能成功就好了啊」

「……我是觉得，不能实现也没关系。只要对方能让那家伙幸福，就算不是我也没关系」\\

当然，周希望那个对方能是自己，但如果真昼选择了一个别的男人并且变得幸福，那也是应该祝福的。

虽然周希望让她幸福，不过，要是真昼能幸福的话，周也不惜把自己的思绪埋藏在心底。真昼她，应该得到幸福。她身受那么多的不幸，如果还不能得到大量的幸福，就对不起她至今为止的努力了。\\

「……胆小鬼」

「吵死了……就算是我，也想要让她幸福啊」

「你把刚刚那句跟本人说就行了吧」

「这怎么说得出啊笨蛋」\\

周考虑并没有那么不周，不至于在确定对方作为异性喜欢自己之前就去表白。\\

而且说起来真昼对交往相当慎重，不可能以试试看、玩一玩这样半吊子的心态就去交往吧。

考虑到真昼父母所说的，真昼绝不可能轻易答应。周觉得，如果双方没有成家的决心和想法，就不会发展到交往的地步。所以，周不可能很容易就传达出自己的心意。\\

「……你这，真是消极啊」

「吵死了。这样就好，我会用我自己的方法让那家伙喜欢上我的」

「……要是从第三方那儿全部说出来倒是好了啊」

「什么啊」

「没什么……哎，加油，我支持你」\\

不知为何，树以无奈的声音给周加了油。周尽管皱着眉头，但还是心怀感激地收下了这番话。
