\subsection{王子大人的烦恼}

「咦，藤宫，挺稀奇啊」\\

放学之后，周顺路去了趟游戏厅，把纸币塞进了兑换货币的机器之后，听到了一道不熟悉但有印象的声音。

周把零钱放进钱包，回头就看到了站着的门胁。他似乎也是来游戏厅玩的，现在正一只手拿着钱包站在周的后面。\\

「门胁才是稀奇。你社团呢？」

「今天休息。每天都给自己太多负担也不好」

「这样」\\

虽说他是田径社的主将，但也不是整天泡在社团里的，据他说休养也不能落下。\\

换好零钱之后，周退到一旁，然后门胁也一样把纸币塞到机器里换成了硬币。

他换了2000日元放进钱包之后，看到不禁望着自己的周，笑了出来。\\

「我一直觉得藤宫是那种优等生，没想到会在这种地方看见你。吓我一跳」

「游戏厅我还是会去的啦。不过我不太想浪费钱，所以没什么大事就不会来」

「嗯嗯。那今天为什么来了？」

「来玩夹娃娃了。因为有人拜托我弄个娃娃」\\

与其说是有人拜托，其实是千岁把游戏厅主页的进货表拿给周看，说这是真昼可能喜欢的东西。考虑到真昼最近有些微妙的失落，周就打算到游戏厅里抓娃娃来送给她。

而且，就上次千岁发来的那张照片来看，真昼的房间里并没有多少装饰。趁着难得的机会，周想要给真昼送上可爱的布偶，而且也该给熊布偶搞几个朋友。\\

「你能抓到布偶吗」

「嗯，挺擅长的」\\

这家游戏厅抓手力量足，抓起来相对容易。只要理解物体的重心和配置、抓手施力的方式，意外地一抓一个准。\\

这都是多亏了小学生的时代，志保子教会了他『这个啊，把抓手插进这里就能抓到了。这边的，让抓手穿进标签环就能搞定』等等各种各样的知识。

由于母亲展现了自己没意义的多才多艺，所以周也学会了一些奇怪的知识与技巧。\\

由于门胁意外地看过来，周便告诉他一切都要尝试一下，带着他走到抓娃娃区，随意地把硬币投进了新进货区中堆着兔子布偶的机器。

从抓手的强度和配置来看，一枚硬币就足够了吧。虽然也有不花上几百日元就抓不到的东西，但这个机子可以抓到，不成问题。\\

尽管周不甚了解，但这兔子布偶应该是什么作品中的角色。周把抓手对准了兔子玩偶的头部和身体，然后一切顺利地，玩偶的头部挂在了抓手上。尽管玩偶的身体部分下垂着，但在头部的支撑下，抓手还是将玩偶固定住，抓了起来。

接下来，只要周把手从摇杆上移开，玩偶就会自动掉落到取货口了。\\

哐当一声，兔子落下，周将其拿出来轻轻地挥给门胁看。接着，门胁佩服地发出了「哇」的喊声。\\

「这里的游戏厅，抓手力气足，店员也很亲切。如果遇到困难，他们会教你怎么抓，所以新手也很适合来这家店」

「所以树他们才说这个地方好吗」\\

「原来如此啊」门胁好像理解了一般，点了点头。\\

「顺便问下，这是送人用的吗？」

「嗯。我受了那人很多照顾，打算送出去表达自己平时的感谢」\\

周并没有说谎。

他只是没有说出对方是真昼而已。受照顾是事实，礼物中蕴含着平日的感谢之情也是事实。

另外，单纯地，周小小的私心也混在里面，因为他觉得真昼包围在布偶中肯定会很可爱。\\

「藤宫真勤快啊。不过我大概能明白」

「明白什么啊」

「嗯，就是说藤宫又细心又绅士，还会若无其事地帮助别人」

「那次是碰巧吧」

「就算是碰巧，也帮了我大忙啊。你想，就上次的袋子」\\

门胁以爽朗的笑容再次道谢说「那次真是帮上大忙了」，让周感觉有点微妙的害羞。\\

虽然那事情没什么大不了的，但门胁似乎还记着。周经常拿到购物袋这类东西，并没打算卖他一个人情。\\

「……说起来，门胁啊，情人节那些全吃完了吗」\\

为了掩饰自己由于被当面直接感谢而产生的害羞，周向门胁提出了自己心中的疑问。接着，门胁的表情变得阴沉沉的。\\

「啊……你别说出去啊？外面买的都吃了」

「手工制作的没吃啊」

「……手工制作的，该怎么说呢……嗯，虽然说，也有认真做的吧」

「不好吃么？」

「不是，有些巧克力放了头发，还有一些放了明显不该放的那种东西」

「这是什么咒术啊……」\\

如果是不小心混进去的，那也不是不能理解。但按门胁的语气来看，这事似乎是发生过好几次，也就表明是故意混进去的。

周印象里，过去曾有这样的魔法，把身体的一部分加进去会拉近关系之类的。那巧克力大概就是这种东西，对于被迫吃下的人来说，应该是难以忍受的吧。\\

「我也会收到点慰问品……从以前开始，这种事情就常有发生，挺可怕的，所以我都事先说好了不接受手工制作的东西。即使如此还要送来的人，我都会收下心意然后原物奉还。至于那些装作外面买来的东西，我也只能非常抱歉了……是吧」\\

「连续多次混入异物之后，我也实在没法接受手工制品了……」门胁带着哀愁的表情，好像无计可施一样嘟哝着。周不得不同情起来。\\

「……真辛苦啊，受欢迎的男人」

「这样还会遭人嫉妒，简直不好受……再说也不是我想受欢迎啊。要遭这种罪，还不如别受欢迎比较好」

「挺痛切的啊」

「你想想，很可怕吧，女生笑着把混进奇怪东西的点心和食物递过来」\\

这话说得在理，周也点了点头。

一般来说，女生亲手制作的东西很有价值，但这对门胁来说仅仅代表恐惧而已。那么多次稀有的体验翻来覆去，实在是太可怜了。\\

「想让别人不追自己，找个挡箭牌也许最省力……可我又怕那人被欺负」

「……嫉妒真可怕」

「是啊……」\\

门胁一筹莫展地垂下肩膀，看起来似乎疲惫不堪。\\

由于这站姿实在招人同情，周就到附近用娃娃机抓了一大袋薯条塞给了他。\\

「怎么说呢……可以的话找我和树商量也行。吃吧，打起精神来」

「帮大忙了……唉，好难受……」\\

看到门胁认真烦恼的样子，周切实感受到，受欢迎也不轻松，并非全都是快乐的事情。
