\subsection{天使大人与布偶}

今天，真昼身穿围裙，绑着丸子头迎接了周。

做菜的时候真昼会扎起头发。到底是女孩子，她有时会扎成辫子，有时会像这样搞成丸子头，在实用性之中也追求着可爱。\\

真昼似乎已经提前做好了饭，在周回来的时候来到了门口，露出了稍显安心的微笑。\\

周姑且有联系说会迟一些，不过似乎还是让真昼担心了。在那之后，周和门胁简单喝了会儿咖啡，听门胁发了一阵子牢骚所以有些迟。真昼的担心可能就是这个原因吧。\\

「欢迎回来，周君。……那个袋子是？」

「去了趟游戏厅，这是战利品」\\

除了兔子，周还拿了其他东西，所以大袋子塞得满满的。真昼也明白里面塞了很多东西吧。\\

「……有相当多呢？」

「只花了学校食堂两份每日套餐的钱」

「啊，里面都是些什么？」

「肚子饿了，稍后再说」\\

虽说现在就给真昼也不是不行，但周想慢慢看真昼的反应，所以就把这事搁到了后头。

而且，肚子饿了也是事实，周想早点吃到真昼做的饭。\\

「那你先去洗手换衣服吧。也别忘了漱口。我趁这时间去盛饭」

「了解」\\

就算不用她说，周平常也一直会这么做。但这样的惦记和担心还是让周很开心。\\

周虽然心里想着真昼像老妈一样，但没有说出来，而是照着真昼的吩咐前往了洗手间。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……那么，这么多都是些什么？」\\

晚饭后，真昼似乎很在意，她瞥了一眼靠在沙发侧面的战利品袋子，向周询问道。\\

「嗯？是布偶」\\

由于周并不打算隐瞒，所以提起袋子放在膝盖上，一边撕下贴着的胶带一边做出了回答。\\

「布偶？」

「真昼喜欢不是吗？」

「是、是喜欢啦」

「因为有挺多玩偶感觉真昼会喜欢，所以拿来了。给」\\

今天最大的收获，应该是和之前送的熊差不多大小的兔子布偶吧。

虽然布偶还挺大，但因为只花了一枚硬币，所以周还是有些自豪的。\\

周拿出了白毛圆眼的兔子，放到了真昼的膝盖上。

周不是很清楚这兔子是什么角色，但觉得真昼应该会喜欢所以就抓来了。然而真昼的动作，仅仅只是凝视着膝上的兔子而已。\\

「兔子，不喜欢吗？」

「……很可爱」

「那就好」\\

真昼就像抱着平时的坐垫一样，用双手紧紧抱着兔子蹭在脸上。周一瞬间产生了掏出手机的想法，不过并没有付诸行动。

看到真昼软萌的笑容，周一边用脑子拍摄着，一边从仍旧满满当当的袋子里取出了其他的布偶。\\

「还有哦。猫和狗什么的」\\

多亏了那个游戏厅的抓手相对强大的力道，大部分的东西都能以很少的预算弄到手，所以周就抓了一堆真昼可能会喜欢的东西。

周再额外放上了一只米色和白色毛的，与真昼微妙地相似的猫布偶，还有一只柴犬形的吉祥物布偶。接着，真昼则露出了显而易见的困惑神情。\\

「那、那个，这么多……？」

「会添乱吗」

「才没有那种事！正好房间里没有装饰品，而且都很可爱，我很开心」

「那就好」\\

真昼被各种布偶围着的样子，和周想象的一样，非常可爱。

现在她还没有把兔子放下，不过她兴奋地比照着猫和狗，好像不知道要选择哪边一样。\\

由于真昼样子很让人欣慰，周不由得就露出笑容凝视了上去。而真昼似乎是注意到了周的视线，脸红了起来，然后用兔子遮住了半张脸。

由于兔子是白色的，所以真昼的脸红状态一目了然。

兔子耳朵的缝隙中，她湿润的眼睛露了出来。由于这幅模样透出的奇妙的妖艳和可爱，结果周还是凝视着真昼。\\

或许终于是撑不住了，真昼把头贴在了旁边的周的上胳膊那里，藏起了自己的脸。准确来说，她是像撒气一样拿头撞着周。

不过，真昼与其说是拿头撞，其实也只是砰砰地顶着，所以周一点都不觉得痛。\\

「……请不要笑」

「我没有」

「你有，就是有，在笑我孩子气」

「没在笑这个，就是觉得你挺可爱的」

「……这不就是在笑我嘛」

「啊」\\

「露馅了吗」，周像是蒙混过关一样笑着。接着，真昼啪地拍打起了周的大腿，于是周为了安抚她而摸了摸她的头。

这样一来，真昼就变得老实了。周这次注意着不要露馅，笑了出来。\\

「……总觉得在糊弄我」

「你想太多了」

「……今天就放你一马」\\

真昼还是不满地嘟哝着，不过周没有指出她表情和台词之间的不一致。\\

周看着真昼膝上的猫和怀里的兔子，心想着「这是兔和猫的混血吧」。同时，周又摸了一会儿头，然后真昼仰起了脸。

尽管她红润的脸蛋没有什么变化，但她的眼神里露出了和方才所不同的不满之色。\\

「……我总是从周君那里拿到东西」\\

她似乎是在意起自己得到太多东西了。\\

「我自作主张给的，你不用在意」

「但是，我一直在从周君那里得到。礼物、关心、温暖的气氛等等，全都是」

「只是我想给才给的，你没什么好在意的」\\

周并不是希望得到回报，而只是因为真昼会开心才给了她这些。

虽然这种说法听上去就好像真昼的开心是回报一样，但说到底，周的给予还是来源于周的自我满足和自身的愿望，并不是真昼所需要在意的事情。\\

即使如此，真昼似乎还是因为得到太多而感到介意。

周反倒觉得，自己受了她太多照顾，这点东西就连恩情都还不尽。\\

「我也想有些回礼」

「好固执啊……不过，要是你这么在意，我就收下一个吧」

「只要是我能给的，什么都可以」\\

周感觉真的说什么她都会做，所以觉得不太妙，不过他自然也不可能拜托她做一些给她添担子的事情。

然而，什么都不拜托的话，真昼又会沮丧。\\

「要不做个布丁吧」\\

于是，周就高兴地拜托了她不会造成负担的事情。\\

「……布丁，是吗？」

「放很多鸡蛋的布丁。想吃真昼亲手做的」

「……不是为了省钱吧？」

「怎么可能。因为是真昼做的才有意义啊」\\

周并不是喜欢吃甜食，但奶蛋类的甜点是例外。

周喜欢布丁，以及只放糕点奶油的泡芙。如果是真昼亲手制作，肯定能做出美味的东西吧。

喜欢的女孩，又擅长料理，还是亲手制作，周当然会觉得想吃。\\

周认真请求之后，真昼直直仰视了周一阵子，然后点了点头。\\

「……那么，下次休息日我去做。多加鸡蛋，做硬一点对吧」

「嗯」

「我一定会做出好吃的布丁」

「不用那么鼓足干劲啦」

「是我想做才这么做的」

「这样」\\

不知为何，真昼显露出了没意义的满满干劲和决心。周虽然觉得她不必那么努力也没问题，不过既然能吃到美味的布丁，他也没什么好抱怨的。\\

周带着加油的心意，又一次摸了摸真昼的头，然后真昼有些腼腆地把嘴角埋到了兔子的后脑勺后面。
