\subsection{天使大人的布丁}

就布丁来说，虽然流行的那种放了大量鲜奶油的、入口即化的款式也很美味，但周最喜欢的还是较硬的、放大量鸡蛋的、用勺子挖也不会破坏形状的类型。\\

布丁保留住了鸡蛋原本的味道，同时还蕴含着浓郁的鲜奶油味。尽管味道偏甜，但多亏了微苦的焦糖，这种甜味并不会让人发腻。

相反，味道的余韵很爽口，诱惑人一口又一口送到嘴里。\\

周并不特别爱吃甜的东西，但真昼亲手制作的布丁他却吃得入迷。转眼间，盘子上的布丁就无影无踪了。\\

「呼啊，好吃」

「承蒙夸奖，不胜荣幸」\\

布丁是作为晚饭后的甜点拿出来的。周一下子就吃完了，他只吃一个还覺得不夠，所以又吃了第二个。

作为男高中生，周不算胃口特别好的，但真昼亲手制作的布丁他即使是吃饱了也能继续吃得下去。\\

周感受到超过吃下的布丁分量的满足感，摸过自己的肚子，愉悦的心情显露无疑。\\

「你什么都能做啊」

「因为大致都被灌输了一遍」\\

尽管真昼说得没什么得意，但实际上她制作的料理种类丰富，偶尔还会蹦出周不知道的料理。%真晝這麼說道。儘管真晝一點也不覺得有什麼好驕傲的(參考

当然，这些料理既美味又吃不腻。真昼这样的人待在身边为了自己做料理，是件非常幸福的事。\\

「不愧是你啊，多亏了你我倒挺幸福的」

「……幸福？」

「是啊。每天都能吃到这么美味的食物，怎么会不幸福呢。这可是我每天的乐趣」\\

真昼的料理占了每天乐趣的一半。用真昼的料理给一天收尾，大部分不开心的事情都可以忘却。

真昼每天都會帮忙做饭，这本身就已经是幸福的事情了。周每次都一边吃一边品尝着幸福，但真昼应该是不太了解自己料理的价值吧。\\

周以前也说过真昼的料理是幸福的味道，但真昼却对此没有多少认识。要是周不使劲夸奖，她大概就不会理解到自己料理的价值。

而且，称赞美味的东西是一种礼仪，应该坦率地传达出去。\\

「……这、这样啊」\\

面对正面的赞美，真昼脸稍微有点红，缩了缩身子。\\

「……周君表扬我，我很开心」

「如果我就可以的话，表扬要多少都没问题啦。光是每天说饭菜好吃还不够吗？如果想听更详细的感想，我说就是」\\

据说，世上夫妻的不和都是因为忘记了互相感谢。\\

虽然周和真昼并不是夫妻什么的，但周站在每天得到料理的立场上，不能忘掉感谢的心情。而且，味道的感想也会带来动力，所以只要真昼想听，周很愿意详细说说。\\

只不过，真昼摇摇头，表示出拒绝的意思。\\

「不、不用了……我会死的」

「这么夸张」

「沒有夸张。现在这样已经够了」

「是吗？不过，今后还得每天都靠你為我做飯，还是得好好道个谢。一直以来谢谢你啦」\\

周的伙食全都靠真昼支持，所以他始终怀着感谢之情，也不可能忘恩负义。一切都是托了真昼的福。

要是没有真昼，周就直奔废人去了。所以，他希望今后真昼也能在自己的身边；如果再贪心点的话，直到永远。\\

周心怀感激地露出笑脸后，真昼就好像来电振动的手机一样身体发着颤，然后站了起来。\\

「……周君大笨蛋」\\

不知为何，真昼用可爱的声音骂了句笨蛋，然后拿着餐具去洗碗了。于是，周也跟在后头，把自己用的餐具搬到了水槽里。\\

由于事发突然，周感到了一阵不解，心想着「饭后的家务都是自己的任务，不需要真昼来做」，便轻轻抓住了真昼的胳膊。接着，真昼猛地转向了周这边。\\

真昼比起刚刚更加涨红的脸，在看到周之后红得更深了。因此，周总觉得非常坐立不安。\\

「……我、我来做这些，你在沙发上等我。好嗎？」\\

周摸了摸真昼的头，然后赶她出了厨房，真昼便小声念叨着冲到沙发上陷了进去。\\

周看到真昼不像平时那么冷静的行动，眨了眨眼。\\

接着，周想起了先前真昼满是害羞的脸。为了让头脑冷静下来，他决定使用冷水洗碗了。
