\subsection{天使大人的决意}

「树、藤宫，一起吃饭吧」\\

在学校的午休时间，周正打算和往常一样和树一起吃饭时，听到了一道最近开始听惯的声音。

只见门胁举着一只手，展现出那一如既往爽朗和蔼的笑容。\\

经过了前几天的谈话，门胁似乎是挺欣赏周，变得时不时来搭话了。虽说如此，先前也只是打招呼的程度，但今天似乎不一样，他是单手拿着钱包走过来的。\\

「我倒是没问题……」

「树也没问题吧？」

「为什么这么确定我不会拒绝啊。没关系是没关系啦，就觉得挺稀奇，或者说意外吧」\\

门胁基本上不会积极地和周打交道，树也觉得这样子很稀奇吧。虽说最吃惊的是周。\\

「周，你被优太蹭上了吗？」

「什么蹭啊……又不是狗」

「优太其实挺像狗的，一旦信任、亲近之后就会摇着尾巴求关注的那种。就像金毛犬一样」

「你们别在本人面前说狗啊」\\

尽管门胁对树吐了个槽，但周确实觉得他的氛围挺像金毛犬的。这么一想，周就不由得笑了出来。

门胁注意到周肩膀的颤抖，露出了点不满的样子。但与其说他是心情不好，不如说只是由于被作弄而表面上闹着别扭。\\

「藤宫你也别笑」

「啊，嗯，对不起」

「周果然也是这么想的吧」

「我只是觉得说起来确实是挺像的……」

「啧，藤宫你怎么也这样。我说啊，我只是单纯觉得藤宫是个好人，想搞好关系而已」

「嗯，有更多人知道周的优点是件好事。过来拜见我」

「你以为你谁啊」\\

门胁一边用手背拍了拍树的胸口吐着槽，一边按树所说的走了过来。和周对上视线之后，他又露出了耀眼的笑容。

那副笑容，如果朝着女生露出来，攻略恐怕就完成了。而周看着这副笑容则是露出了苦笑。\\

「……我问个问题行吗？」

「嗯？」

「你这种受欢迎的人和我这种普通的家伙呆在一起真的好吗？对你没什么好处吧」\\

门胁愿意跟周搞好关系，或许是出于他对周的兴趣和作为朋友的好意，但周却不觉得自己身上有什么好处值得他特意这么做。

他有很多朋友，又何必特意和周成为朋友呢。\\

周当然明白，人并非仅仅通过计算得失来交朋友。他自己也一样，是凭感性而非利弊来决定与谁相处的。然而，周还是不明白门胁特意选择自己的理由。\\

听到周的话，门胁愣住了，露出了感到不可思议的表情。\\

「藤宫不是因为得失才交朋友的吧？」

「说是这么说」

「那不就得了。我也是想和你搞好关系才跟你说话的」\\

这万里晴空一样的笑容，让周觉得他很耀眼——周眯起了眼睛。\\

「……哦」

「嗯嗯，关系好是件好事」\\

树嘿嘿地笑着说出了这样的感想，然后很快就把目光移到了其他地方。\\

在树所望的方向上，千岁正抱着真昼笑道「昼儿实在太可爱啦」，而真昼则任由她摆布。

千岁对真昼的亲密接触已经是稀松平常的事，可能最近班里也习惯了，大家都把这幅场景当作是美少女间的相互接触而望着，或微笑，或羡慕。\\

周看两人的嬉戏也看得习以为常了，而树见状却微微苦笑。\\

「怎么了吗？」

「没事」\\

他像是掩饰一样地笑着，带头走向食堂，周和门胁也迈开脚步跟了上去。\\

\vspace{2\baselineskip}

「我决定了」\\

回家吃了晚饭，真昼突然说了这么一句话。周感到吃惊，连连眨眼。\\

「你突然怎么了」

「我决定不再忍了」

「哦、哦。虽然不是很懂，不过你一直都在忍耐，我觉得不用忍也没关系」\\

真昼似乎是有什么理由而下定了决心，但周却不知道这理由具体是什么。

即使如此，因为真昼努力、能忍耐，而且不任性，既然她说不再忍耐了，那么周会接纳，甚至打算带头表扬她。\\

「真的吗？」

「嗯」

「说话算话哦」

「你打算做什么啊……」

「……你想知道吗？」

「那当然啊」

「你不会生气吗？」

「这是打算做让我生气的事吗」\\

听这语气，事情似乎是和周有关，所以周还是得问一下。

真昼自然不可能做害人的事情，因此周没有这方面的担心，不过她究竟是打算做什么呢。\\

周凝视了她一阵子之后，她红着脸颊，两只食指缠在一起，露出扭扭捏捏、犹豫不决的姿态，或许是害羞了。\\

「……我，想和周君，在学校也好好相处」\\

所谓不再忍耐，大概是不再假装陌生人的意思。\\

「我说啊」

「好像只有我被抛在一边」

「唔」\\

真昼用略带失落的表情这么一说，周就心软了。

因为从以前开始，周就和千岁正常聊着天，所以他在学校也可以像往常一样与知道周和真昼关系的两人交谈。不过，他实在是没法和真昼说话。这样一来，千岁来与树搭话的时候，真昼就会被落在一旁。\\

尽管真昼在班里也有朋友，但她与那些朋友并没有像千岁那样打成一片，无论如何都会感觉有些寂寞。当然，这种寂寞隐藏在天使大人的笑容之中，但周已经熟悉真昼，还是能从中感觉出来。\\

周理解这一点，也希望能为她做些什么，但再怎么说这也不是能够轻易点头答应的事情。\\

「……不过啊，天使大人突然和我这种不起眼的阴沉家伙关系变好，会很不自然吧？」

「这一点已经想好了。我有我的考虑」

「竟然都想好了吗」

「当然……周君比我还要轻视自己，或者说自我否定是个大问题。为了让周君获得自信，我也会加油的」

「讲真的你到底在想什么啊……」\\

尽管周注意到了真昼很怕寂寞，但他却完全没想到真昼会积极地和自己扯上关系。

感受到这当初相遇时根本无法想象的亲近，周不知是应该欣喜还是应该苦笑。\\

「……我在学校向你搭话，你不愿意吗？」

「当然不会啊，可是像我这样……」

「周君」\\

真昼喊出名字打断了周说话，她的声音很严肃，就好像在责备一样。\\

「不准说『像我这样的人』」\\

「因为周君总是轻视自己」真昼好像略有生气似的，用食指戳了戳周的鼻子。\\

「下次说的话……呃，就，指着你」

「指？」

「指着你，然后，作为惩罚，一直摸你的头到我满意为止」

「那反而是奖励吧……」

「咦」

「啊」\\

周不小心把真心话说漏了嘴，脸绷住了。

被真昼摸头显然是奖励，周不禁就说出了口，但再怎么说这也是不应该的。\\

证据就是，真昼看着周僵住了，然后脸颊泛红，不知所措。

她完全没想到自己的惩罚会是奖励吧。可爱过头的惩罚就不再是惩罚，这一点上很有真昼的风格。\\

周也是一样，由于真心话——或者说欲望流露了出来，所以没再说话。场上陷入了沉默。\\

两人彷徨着视线，慌慌张张地活动身体，这时真昼露出了下定决心般的表情，朝着周轻轻张开双臂。\\

「……要、要来吗？」\\

真昼的意思大概是让他扑进去被摸头吧。

如果这样做，周的脑袋肯定会烫出烟来，所以他做不到。不，尽管这个提议引起了周强烈的欲望，但真昼自己并没有任何亏心的想法，也没有怀疑周有其他的意思，这样的话，周抱着问心有愧的想法去紧密接触恐怕有些欠妥。\\

虽然周咽了一口唾沫，但他却没有付诸行动，而是摇头回了一句敬语「容我谢绝」。

带着一副若无其事的表情去享受柔软，周实在是做不到。\\

「你不要对男生做这种事情。要做的话去找千岁」

「……我觉得千岁那边更危险哦？」

「那家伙性骚扰的话打她就行。还有，假设我要做什么下流的事情，你不用客气尽管揍我」

「周君能说出这种话，我肯定不会怀疑。总、总之，下次再说刚刚的话，我就会使劲摸你头发！」\\

到最后，真昼也没有打算改变惩罚。周注意到，如果受罚的话，他的羞耻心和理性恐怕会很危险，于是他便发誓尽量不在她面前贬低自己。
