\subsection{天使大人与外出的约定}

「快要到黄金周了啊」\\

看着架子上的日历，周小声嘀咕了一句。\\

四月份，周由于升年级相关的事情而忙忙碌碌的。回过神来，四月已近尾声，无论是学生还是社会人都翘首以盼的黄金周已经近在眼前。\\

周并不讨厌学习，虽说上学多少有些麻烦，但周并不觉得辛苦。因此，黄金周也不至于让周那么高兴。

周的想法，只是「悠闲的时间增加了，能轻松些」这种程度罢了。\\

今年的黄金周和去年不一样，真昼在周的身边，所以周也不会太无聊吧。\\

周的假期中，已经有一天被千岁强行安排上了『昼儿的料理教室的试毒工作』，所以这日子岂止是不会无聊，简直是要热闹到麻烦的程度。\\

「又要到长假了啊……」

「嗯？讨厌吗？」

「倒不是讨厌，就是不知道怎么打发时间」\\

真昼似乎也和周是一个类型。

说到底，两人都不喜欢出门，所以并没有什么安排。\\

「放假是挺高兴的，就是没什么事做啊」\\

只要平日里的预习和复习都不懈怠，周的学习还算过得去，所以他不想连假期都特意泡在学习中。

关于周散步和读书的兴趣，他也并不是有明确要做的想法，而是一时兴起才会去做那些事情，所以并没有将其放在日程当中。游戏方面也是一样的情况。因此，周在假期真的是没有安排。\\

「……周君，假期闲吗」

「挺闲的」\\

就现在而言，他只有料理教室那天要试毒，以及跟树、门胁约好去唱卡拉OK两件事情。放假有一周，所以空出了很多日子。\\

「就在家放松吧」周嘟哝了一句，这时他发现真昼正目不转睛地仰视着自己。\\

「怎么了吗」\\

周与仿佛有话要说的真昼合上视线之后，真昼把手伸向了桌子上的手机。

准确来说，应该是手机壳。\\

真昼的手机壳是翻盖式的，上面有放卡片等等东西的地方。真昼从那里拿出了一个带拉链的小袋子，袋子里面放着几张折好的纸。\\

真昼拿出了其中一张，展开纸给周看。\\

这东西还没有久远到令人怀念。这是一个多月前，周给她的『不管什么事情都会答应的券』。

真昼把那张券递给了周，券上画着周个人认为画得还不错的小熊插图。在那之后，真昼再次目不转睛地向周仰视过来。\\

「我可以用吗？」

「请随便吩咐」

「……黄金周，我要周君的一天。我想要买东西、一起玩，等等的」\\

「不行吗」真昼怯生生地向周问道。听到之后，周露出了轻轻的苦笑。\\

「买东西这点事情，就算不用那个，你说一声我也会跟去啊」\\

尽管周大概需要用那套打扮来陪伴真昼，但只要她拜托的话，这点小事周还是愿意做的。周觉得，真昼其实不必特意把券给用了。

周笑道「明明不需要把请求的权利用在这点小事上的」，但真昼以认真的眼神摇了摇头。\\

「我要用……那一天，你什么事情都要答应我」

「既、既然说到这个份上也行吧，不过你想让我做什么啊……」

「……拿、拿东西」

「好的好的听你的」\\

尽管周很想吐槽「想让我拿多重的东西啊」，但既然真昼都说到这种地步，周还是点头答应了。\\

尽管真昼基本不爱出门，但她偶尔应该也会想要享受享受出门的乐趣。周觉得，如果自己可以的话，不管多少都愿意陪着她。

而且，周也很赚吧。\\

尽管周觉得最好不要又传出那个男人的流言，但是如果害怕这点而哪都不去也挺没意思。\\

「那么，打算去哪」

「那个，还、还没决定」

「原来还没决定啊……」

「……因为，还不知道，周君喜欢什么样的地方」

「哎，我？」

「……好不容易一起出门，我想去两个人都能享受的地方」\\

「不行吗？」被抓着袖子抬头望着这么询问之后，没有人能做得到拒绝。\\

周感到胸闷，左右摇摆着视线，然后往上梳起头发，轻轻叹息。\\

「……我本来倒是打算跟着你啊。嗯，既然这样的话，我有个地方想去」\\

这个地方一个人去会比较难受，但周还是想要去一趟。\\

「哪里？」

「不要笑我」

「不会的」

「……猫咪咖啡馆」\\

是的，就是有很多可爱猫咪的那个猫咪咖啡馆。\\

虽然周挺喜欢动物，但公寓里没法养，只能观察杂志上的或者别人养的动物。

如果一个男生冲进那种咖啡馆的话，周围的目光会让他很难为情，所以他根本没法付诸行动独自前往。\\

如果真昼在的话，周就可以过去而不用担心其他人的目光了。尽管想必会有其他意义上的视线投过来，但周觉得自己可以放心进去。

而且，真昼和猫嬉戏的样子肯定很可爱吧——尽管周有这样的小小的念头，但这种念头他自然是说不出口。\\

「……那个，两、两个人的话，应该就不怕难为情了。不行吗」

「才、才不会！那么，嗯……一起去吧」

「……哦」\\

对于真昼的同意，周既有感激，也感到了害羞。

周感觉到自己脸颊开始发热，但将其掩饰住了。看到真昼心神不定的样子，周朝着她轻轻笑道。\\

「在那之后做什么？」

「之后的话，一起买东西……啊，我想去一趟游戏厅，因为还没有去过那种地方」\\

一如所料，真昼像个大小姐一样，没有去过游戏厅并对此很感兴趣。既然这样，那么带她过去玩玩，顺便长长见识就好。

真昼会喜欢的玩偶大概也重新进货了，一起去抓应该会很开心吧。\\

「那么就去那里吧。猫咪咖啡店、吃饭、购物、游戏厅，差不多是这个感觉吧」

「嗯」\\

当天的行程安排一定程度上决定好之后，周松了一口气，而真昼抬着头，把脸对着周。\\

「很期待呢」

接着，周看到了真昼仿佛从幸福中油然而生的腼腆，差点就停住了呼吸。\\

「好想快点到假期」\\

真昼小声说着，好像由衷地期待着出门一样。同时，她带着甜美的笑容，愉悦地抱住了坐垫。\\

周傻傻地注视了一阵子真昼的笑容，然后感受着心脏剧烈的咚咚声，以沙哑的声音回复了一句「……是啊」。\\

天使大人的突然袭击，对心脏非常不好。
