\subsection{天使大人与小恶魔}

回过神来的时候，周闻到附近有香甜的味道。\\

这味道周很熟悉，也甜美得很难形容，既像牛奶，同时又像花一样。由于这样的香味让人非常舒服，周不知不觉中就吸进去了很多。\\

周意识模糊地把脸靠近那个香味的源头，接着就感受到了温暖而柔软的触感。

那皮肤的触感仅仅是触摸就让人很安心。周把脸凑上去想要继续享受，这时却传来了振动的感觉。\\

「……那、那个，很痒……」\\

周听到从旁边传来混杂着困惑的细小声音，还感觉自己的腿被人啪嗒啪嗒地敲打着。

周那模模糊糊的意识急速地恢复清醒，睁开沉重的眼皮……光滑的乳白色就在视野里蔓延开来。\\

周怯生生地抬起头来，隔着近在咫尺的距离就是真昼似困扰似害羞的那张脸。\\

「……真昼？」

「嗯」

「……早上好」

「早安……不过现在已经是中午了呢」\\

周看了眼架子上放着的数码时钟。钟上的时间已过正午。

周注意到自己好像睡了相当长的时间，不过他却不知道为什么真昼就待在身边。\\

「我在你旁边坐着，然后你就靠过来了」\\

真昼这么说着，好像回答周的疑问似的，而她的脸颊微微泛着红色。\\

周似乎把头埋到了真昼的肩膀附近。今天真昼的衣服领子略微敞开，露出了肌肤，而周似乎就是把脸埋在了那儿。

这弄不好就是性骚扰案件，所以周觉得要是惹她生气的话希望她骂自己一顿。不过真昼与其说是生气，不如说只是害羞地垂着眼帘。\\

周反倒是希望她生气，但真昼却做出这样的反应，这让周非常困扰。看她的样子好像是原谅了周，令周心里感觉不太舒坦。\\

「那个，抱歉。让你感到不愉快了」

「没、没有这样的事！」

「倒不如说昼儿是当成『周君睡迷糊了在撒娇』来着」

「千岁！」\\

千岁似乎是在距离稍远处看着这边。她笑嘻嘻地——不，是坏笑地做出了补充，这让真昼的脸变得更红了。\\

「不知什么时候开始互相叫名字了呢，你们两个」

「……千岁」

「不要瞪我了啦，再说你也太粗心大意了吧？」\\

这么一说，周也只能闭嘴。

周睡得迷迷糊糊，所以放松了。明明千岁还在，他却用了真昼这个称呼，这算是他的疏忽吧。\\

「不过，我也从昼儿那里听说了，早知道你们是叫名字的」

「我说你啊」

「对、对不起」

「不是，我没在说你」\\

真昼误会周是因为不小心泄露这件事而责备了她，慌慌张张地摇着头，而千岁则笑了起来，看上去很开心。\\

「对我来说，只是觉得昼儿和周很要好就再好不过了哦？又不是什么坏事嘛」

「你这家伙疑心太重了，并不是你想的那样」

「嗯～？」

「干嘛啦」

「没有没有～什么事都没有～」\\

千岁虽说什么事都没有，其实感觉是欲言又止，但她似乎并没有打算用语言表达出来，只是耸着肩膀。

这样一来，追问也是徒劳的，于是周就不再问她了。\\

要说旁边的真昼，则是微微地垂下了眉梢。\\

「……真昼？」

「啊，不是，没什么」\\

周一搭话，真昼就好像回过神来一样，慌张地露出笑脸摇了摇头。这样子看来也没法追问，周只好闭上了嘴巴。\\

「……那么，我们午饭都搞定了，你会吃吧？」

「当然吃了，不过话说回来，一不留神就到中午了啊……」

「其实过了挺久哦？周君呼呼地睡着，都有时间途中看着你的睡脸玩乐了」

「……应该没有恶作剧吧」

「恶作剧是没有做哦～」\\

即使千岁说自己恶作剧是没有做，不过周还是不太能够相信她，这大概是她平时的行为所致。\\

「你怎么了啊少年」

「是做了一些恶作剧之外的事情吧」

「没有哦～？我什么都没做哟～」

「真的假的啊。真昼，这家伙是什么都没做吗」\\

周为了得到确认而看向了真昼，但真昼似乎是由于话题突然转到自己身上而感到为难，露出了垂下眉梢的苦笑。\\

「千岁的确是什么都没做……」

「这样啊。要是做了什么的话我还想着用手来转她的两个太阳穴来着」

「反对暴力～！」\\

千岁尽管这么说，却在咯咯地笑着。周看着她，无语地叹了口气。\\

\vspace{2\baselineskip}

终于到了午饭时间——说是这样，但是周因为睡着了，并没有感觉到时间的流逝。\\

这次千岁好像做得很认真，桌上漂亮地摆放着烤好的法式咸派，还有飘着浓厚虾味的浓汤。

这次所有菜都摆在一个盘子里，沙拉、法式咸派、浓汤，还有干煸虾放在一起，色彩缤纷的，看上去就像是咖啡馆里上的午餐一样。\\

「啊，看上去听不错……真昼，味道怎么样」

「没问题。没有放奇怪的东西进去，而且我也尝过了」

「那就好」

「你这是有多怀疑啊，真是的～。今天真的是好好做的～」\\

尽管千岁生气地说周失礼，但她也常常会嘴上这么说实则突然袭击，所以周对她半信半疑也是没办法的。

不过这回的料理有真昼在一旁监督着，周可以放心吃了。\\

「啊，咸派是昼儿做的哦。我做了给阿树的那份」

「难道要把整个咸派都给他吗……」

「做成手掌大小的，没问题。哎嘿嘿～阿树会不会很高兴呢」\\

千岁露出了满脸的笑容，而真昼微笑着看着她。\\

千岁要是不恶作剧的话基本上就是个为男朋友着想的少女。因此，周觉得树找了个好女朋友，心中也为之变得温暖起来。

只不过她有时会把事情做过头，要彻底信任她还是有点危险。\\

面对笑嘻嘻的千岁，周也轻轻笑着，朝着眼前准备好的菜盘双手合十。\\

「那么我开动了」

「来，请～好好品尝美味吧～」\\

腼腆的千岁也很有魅力，让人觉得「果然这家伙也是个女孩子啊」。
