\subsection{天使大人的恶作剧}

「……那个，非常对不起」\\

千岁离开之后，真昼突然向周道歉了。\\

周不知道她为什么要道歉，睁圆了眼睛看向旁边的真昼。而真昼则扭扭捏捏地缩着身子，眉梢微微下沉。\\

「……恶作剧的事」

「恶作剧？」

「……虽然千岁没有对周君恶作剧……但是我……」

「咦？真昼有做吗？」\\

确实，千岁说了自己什么都没做，真昼也说千岁什么都没做，但真昼完全没说她自己没有做过。

周完全没有考虑过真昼会对自己做什么事情，所以下意识间就把真昼给排除了。不过，看来真昼好像是做了什么。\\

真昼似乎是因为罪恶感而坦白了，看她的样子有点坐立不安。\\

「你做了什么」

「那个，戳了脸蛋……」

「……那也算是恶作剧吗」

「然、然后看着周君的睡脸抚摸了周君的头发」

「毕竟你喜欢那样嘛」

「……是、是的」

「只有这些？」

「……是的」\\

虽然真昼态度消沉，看得出在反省了，但周想吐槽说那不算恶作剧。

真昼所做的事情，与其说是恶作剧，倒不如说只是单纯的身体接触罢了。

如果那也算恶作剧的话，周就可以说是一直在对真昼恶作剧了。这样一来周会很为难。\\

「我没有生气啊。要是真昼高兴的话那也挺好吧。而且说到底只是我太大意，在别人面前睡着了而已」

「谢、谢谢……」

「我是觉得，看我这种人的睡脸一点都不有趣就是了……」

「……很、很可爱哦？」

「会说男生睡脸可爱的也就只有你了」

「哪有，千岁也这么说了」

「她绝对是捉弄我的意思……」\\

千岁绝对是以此为乐才说出可爱这两个字的。那家伙讲的可爱和真昼所想的可爱是两码事，所以周希望真昼别太信任她。\\

「……因为可爱，情不自禁」

「情不自禁？」

「尽情戳了脸」

「戳男孩子的脸真的会开心吗」

「非常开心哦？」\\

让周来说的话，自己的脸蛋相比女孩子的要僵硬得多，戳起来也没多少意思。

虽然他不知道真昼到底是对哪里感到有趣，但若是这种行为本身就会让她开心的话，那周也没什么能抱怨的。\\

「你的心情我也不是不明白，毕竟你的脸也软软的，手感很好」\\

真昼所说的恶作剧，周也对着真昼来了一通。

虽然这么说，摸得太不客气也会出问题，所以周只是用手指轻轻戳了戳她柔软的脸蛋。\\

真昼的脸果然有着女孩子特有的柔软，摸起来粉粉嫩嫩的，没有多余的赘肉，可以说肉感本身就很软。

她的皮肤保养得很好，水嫩光滑，手感舒服得光是摸着都觉得愉悦。\\

「既然被真昼摸了，那么也可以摸回去吧」周找着借口，轻轻地捏了捏真昼的脸蛋。

她的脸柔软而有弹性。\\

真昼用带有一丝不满的表情抬头看着周，所以周怎么说也不能摸得太过分，就用手指肚子轻抚来安慰她。\\

没错，他的动作轻柔而小心，就好像抚摸小猫那样。\\

「……嗯」\\

真昼瞬间就收起来那不满的表情，露出了懒散的微笑，好像含着什么似的。

她的笑容很甜，或许她含着的是大量的蜜吧。\\

（……真的好松懈啊）\\

真昼被男孩子抚摸后露出这样的笑容，让周对她的松懈感到担心，再想到真昼根本就不会让男生触碰自己的身体这一事实，周就变得有点难为情了。

在一定程度上，真昼对待周是特别的，周体会到这点后，就想要把头往沙发的靠背上撞了。\\

为了压抑住焦躁与冲动，周将手伸向真昼的下巴，这次就真的像是抚摸猫咪一样活动着手指挠了挠，接着真昼发出了小小的咿呀一声。\\

「……怎、怎么了」

「为了去猫咪咖啡厅做点练习」

「把人当作练习对象到底是想怎么样啊……」

「因为真昼很像猫啊。不过也有点像狗以及兔子」

「什么意思啊……」

「就是这意思」\\

最近周开始了解到，真昼有着猫、狗以及少许兔子的三者合一的性格。\\

一开始相遇的时候，她是警戒心非常强烈的猫，但随着关系变得要好，她尽管不至于像狗一样见人就亲近，但对于已经亲近上的人，她则会笑吟吟地跟随上去。

至于兔子，只是因为在周的心里，兔子隐隐约约有着害怕孤单的形象，所以他才加上去的。\\

「让人想要疼爱啊」周趁真昼没有嫌弃，摸着她的下巴。接着，真昼小声嘟囔了一句「明明头更好」，于是周就坦率地摸她的头了。

周觉得她就是这种地方像小狗，但没有特地说出来。\\

「……如果说我是猫狗兔子……那么周君就是狼」

「我看起来就那么像是会袭击女性的人吗……？」

「不、不是那种意思。据说狼很为同伴着想，非常珍惜狼群中的同伴。虽然说狼群基本是由家庭形成的，在这个意义上有点不一样吧，不过周君会很珍惜自己能敞开心扉对待的人」

「……或许正如你所说吧」\\

周的朋友圈非常小，能称得上交情好的人用两只手都能数得过来。

只不过，对于那些交情不错的人，周想要尽可能对他们好一些，在心里也珍惜着他们。如果在这一点上被说是狼的话，周或许也没有办法否定。\\

「而、而且……我希望是那样」

「希望是那样？」

「……不，没什么。然后，周君头发毛茸茸的也像狼」

「……那不是狼的特点」\\

真昼似乎还想说别的事情却没有说出口。她摸着周的头发，于是周也任由她摸，没有追问。
