\subsection{天使大人与那套打扮}

「早上好，周君」\\

周要和其他人出游的话，第一件事情是集合，但若是他和真昼出門的情况，那真昼去到周的家里就成了出游的第一件事。\\

真昼会到周的家是基于他們就住在隔壁，所以没有必要特地集合的合理判断。\\

今天，真昼的打扮果然与往常不同。\\

「早上好……今天把头发扎起来了呢」

「为了不让头发在和猫咪玩耍时碍手碍脚就扎起来了，会很奇怪吗？」\\

真昼将平时披在脑后的秀发用发带扎成丸子头，相比料理时，可以明显看出今天的发型有经过精心打扮。\\

「不会，很适合你」

「那就好……那、那个……想笑就笑吧」

「你突然说什么呢」

「……周君肯定是觉得我太兴奋了吧」\\

紧紧捂住胸口的真昼穿着与往常相比露出度要稍微多一些的衣服。\\

虽然这样说顯得好像那套衣服比较裸露似的，但那只是因为真昼穿着开领的雪纺衬衫，使得她那白皙的颈项露了出來，导致看上去有些若隐若现的感觉而已。

她衣服的袖子是灯笼长袖，从侧面开叉处可以看到在蕾丝的覆盖下隐隐露出的上胳膊，有一种不可思议的妖艳之感。\\

当然，真昼里面是有穿着内衣的，因此并不会从上方看到重要的地方。然而，在真晝这身有女人味的打扮中，周还莫名地感受到了清纯和妖娆。\\

或许是考虑到要和猫咪玩耍，真昼穿着的是契合腿型、能勾勒出腿部纤细线条的裤袜。\\

她的手腕上，佩戴着之前周送给她的花形手环。

周想起真昼曾经说过会珍惜地佩戴，便不由得感到胸口发热。\\

「我可没那么想哦，不过倒是觉得真昼比以往可爱」

「……能大大方方讲出这种话，都是多亏了父母的教育吧」

「我爸跟我讲，女生有打扮的時候都要夸……当然我刚才说的不是客套话，放心吧」

「……我相信周君」\\

看着真昼微红着脸抱住了手提包，周苦笑着想摸真昼的头，不过还是没摸上去。

再怎么说也不能一开始就弄乱真昼精心打扮好的发型。\\

由于周想摸而没摸的动作，真昼眨了下眼睛，接着她似乎是理解了周对发型的顾虑，同样也苦笑起来。

不過她有些惋惜地看着周的右手。\\

「……周君最近是不是摸我的头上瘾了」

「唔，摸起来很顺，或者说很舒服呢。要是真昼讨厌那就算了」

「并、并不是讨厌……那个，我、我也希望在想摸的时候摸摸」

「我倒是无所谓啦，但今天打了发蜡所以不行」\\

由于要和真昼出门，周便打扮成了那个帅气的样子。\\

话虽如此，但周并没有像真昼那般下了很大的功夫装扮，仅仅是将发型打理得整整齐齐而已。\\

至于服装，是在白色的V领衬衣外套着件牛仔夹克，下身则穿着黑色的修身长裤。这些服装都很休闲，周并没有做特别细致的打扮。\\

虽然周感觉自己在真昼旁边会显得逊色，但这一点上还有颜值的问题所以无可奈何。\\

「……我可以摸吗？」

「又不是什么我会讨厌的事情。不过今天就逗逗猫忍着吧」

「我、我也没有现在就想，没问题……原来如此，可以摸啊……」

「我平时也有摸真昼啊，被摸回来是理所当然的吧」\\

周不讨厌被真昼摸头……甚至反而觉得很舒服，所以没什么好拒绝的。%甚至跟反而是不是有點重複

若这种事就能够让真昼感到满足，那么周自然是乐意之至。\\

轻而易举就得到周的同意后，真昼起初有点不知所措，但没多久就露出了开心的笑容。\\

「……那么下次再摸周君的头，今天就先去尽情摸小猫咪吧」

「哦」

「那出发吧」

「嗯」\\

两人从同一个地方出发，让周总觉得有哪里痒痒的。抱着这种想法，周和真昼一起走出了家门。\\

周配合着真昼的步伐，慢悠悠地走了起来。这时，他突然想起一件事，便向真昼伸出了手。\\

「请将手交给我」\\

周像是开玩笑似的这么一说，真昼的脸蛋就染上了淺淺地紅暈，她微微地笑著，握住了周的手。
