\subsection{天使大人与猫与白胡子}

即使有进行一定程度的事先调查，但实际进入猫咪咖啡馆的时候，展现在眼前的空间依然要比想象中更加宽阔。\\

两人付完钱，用酒精消毒液洗完手，走进了咖啡馆后，视线所及之处都是猫咪，有的在踱步，有的缩成一团，有的在与客人嬉戏。\\

「噢噢……比想象中要大，而且也很漂亮」\\

店内会提供食物，因此做好清洁卫生是理所当然的事情，但就算考虑到这点，咖啡馆也比想象中要洁净得多。\\

此外动物特有的体臭也几乎闻不到，基本算是无臭。

根据网络上的评论，这似乎是一家会注重猫咪卫生的咖啡馆。\\

尽管这家店的人气很高，但为了不使猫咪感到压力，所以座位设置得较少。

店家还为猫咪设立了休息处，他们的想法大概是「比起与猫咪嬉戏，更希望客人能与猫共享同一个空间」。\\

这家猫咪咖啡馆按小时收费，费用不低。尽管如此，感受到如此漂亮的装潢以及令人舒适的氛围，就会让人觉得这钱花得很值。\\

「哇啊……小猫咪……周君快看，无论哪一只都好可爱」\\

由于还有猫和其他客人，真昼扯着周的袖子讲得很小声，但她的声音里却洋溢着兴奋和活力。

看到种类不一的猫咪，真昼东张西望的眼睛闪闪发亮。\\

尽管真昼不怎么谈及动物的话题，但她似乎相当喜欢猫咪。看到她兴奋的样子，周也不禁扬起了嘴角。\\

「是啊，真可爱」

「嗯。啊，那只小猫眯的名字好像是叫丝丝」\\

真昼似乎没有理解周是对着什么说的可爱。她一边看着从服务员处拿到的，记载店内猫咪照片、姓名以及品种的简介表，一边指向附近的一只暹罗猫。\\

那只猫只有尾巴以及脸周围的毛呈黑色，细长的肢体上则都是白毛。

它蓝色的眼睛很有特色，身姿带着一点高贵的感觉。\\

真昼有些心神不定，一副很想摸的样子。然而，店里禁止太突然的抚摸，于是真昼蹲下来与它视线交汇，轻轻地将手指伸到它的鼻子附近。\\

丝丝抽动着鼻子嗅着真昼的手。

仅仅是见到这个动作，真昼就好像在用背影默默说着「好可爱」似的。由此可见，她应该是相当喜欢猫咪吧。\\

但是，丝丝在粗略地嗅完了真昼的气味后，忽然就踏着优雅的步伐离开了。

接着，真昼身边就产生出了一目了然的失落氛围。\\

「我觉得它并不是讨厌你，仅仅是因为打完招呼所以才离开的」

「是这样吗……」

「嗯，让它慢慢习惯你就好了，总之我们先去找个位置坐吧」\\

真昼站起身后，周牵起她的手坐到了空着的沙发座上。\\

这样一来终于可以慢慢欣赏整间屋子了。店里果然有着各式各样的猫。

刚才遇见的是暹罗猫，除此之外店内的各处还有着美国短毛猫、异国短毛猫、俄罗斯蓝猫、曼切堪猫以及孟加拉猫等各具特色的猫咪。\\

离周他们稍远的位置上，有只美国短毛猫躺在桌子上缩成一团，而坐在位子上的女性正温柔地抚摸着那只猫。\\

「好可爱……」\\

真昼看着其他客人，眼神中毫不掩饰自己的羡慕之情，于是周露出苦笑，看向了菜单。\\

这家咖啡馆所提供的食物味道似乎很受好评。

最受欢迎的应该是绘有用奶泡画出的猫咪图案的拿铁。店里似乎有非常擅长制作拿铁的工作人员，而且据说经常有人把拿铁的照片传到社交平台上。\\

真昼一直盯着周围踱着步走来走去的猫咪。周先将她放在一边，叫来了服务员并点了招牌的拿铁咖啡。\\

「我顺手帮你点了一样的，没问题吧？」

「嗯？啊，好，没问题」\\

果然真昼的目光已经完全被猫咪吸引住，没有注意到周这边。

真昼既喝咖啡也喝红茶。难得有个机会，周打算给她一个小小的惊喜，就没有告诉她点了什么。\\

过了一会儿，服务员便微笑着端来了点好的东西。

那名服务员以不破坏图案的缓慢动作将拿铁置于桌上，点头示意后便离开了。而真昼的视线则死死地盯着桌上的拿铁。\\

「你讨厌这种吗？」

「不、不是，非常可爱……！」

「那就太好了」\\

摆在真昼面前的杯子里面用奶泡绘着一只缩成团睡觉的猫咪，并用可可勾勒出了猫的花纹和表情，而周的杯中画着一只猫靠在杯子边缘。图案形状优美、外表可爱，人气会高也是可以理解的。\\

或许是为了留住感动，真昼拿出手机拍着照，一副喜形于色的样子，但接着她却不知为何露出了不知所措的表情。\\

「太可爱了，我不忍心喝掉……」\\

听到真昼沉重的细语，周忍不住笑了出来。\\

「请、请不要嘲笑我」

「没有没有，我在想你烦恼的事情还真可爱」

「因、因为……明明有这么可爱的小猫咪，毁掉也太可惜了……」

「不喝才是可惜呢」

「唔」\\

周倒也不是不懂真昼的想法，但他觉得就算放着图案也迟早会坏掉，而且，应该是趁着冷掉、坏掉之前喝下，才会让制作者感到高兴吧。

周在充分鉴赏过后，便毫无顾虑地将杯子送到嘴边。\\

听见旁边传来「啊啊……」的悲伤的小小叹息声，周勉强忍住笑，慢悠悠地喝起了拿铁。\\

看到真昼一脸失落，周便在喝的时候尽可能注意了不去破坏猫咪的图案。拿铁的味道果然很好，咖啡的醇厚和牛奶的浓郁都恰好适中。

尽管不甜，但周连黑咖啡都能喝，这对他来说不成问题。\\

「嗯，好喝」\\

看到周吐了口气做出感叹，真昼尽管小声咕哝着，但还是犹犹豫豫地把杯子送到嘴边。

真昼注意着不破坏咖啡里的猫咪，慎重地喝着拿铁，那副样子既有趣又可爱，令周不由得翘起了嘴角。\\

「我、我怎么感觉被笑话了」

「你多心了吧。好喝吗？」

「嗯，那是自然」\\

看着真昼将杯子从嘴边拿开，周忍不住抖动起了肩膀。\\

「为、为什么笑起来了啊」

「那个，你的脸沾上了白色的胡子」\\

或许是因为真昼过于在意不破坏猫咪而没有注意到其他部分的奶泡，在她的嘴边染上了犹如圣诞老人般的白色胡子。

那副样子非常可爱，甚至让周情不自禁拿出手机拍了张照。\\

「啊！刚、刚刚你拍照了吧！？」

「对不起。可以不删除吗？」

「你、你想留着我那么丢人的照片吗」

「因为太可爱了所以情不自禁就……」\\

听到周的话，真昼咬紧嘴唇，脸颊微红，小声说道「……只能留一张哦」。\\

在那么说的时候，真昼依然挂着那白色的胡子，于是周一边感觉自己心中一暖，一边忍住笑点了点头。
