\subsection{天使大人闹别扭？}

「……啊」\\

周喝完带着拿铁画的咖啡后，一只猫跳到了周的膝上。\\

这是刚刚待在旁边座位上的那只美国短毛猫。

周看了看简介表，上面写着『可可♀』几个字。\\

也不知道它是不认生还是厚脸皮，这只猫冷不防地窜到周的膝盖上，这让周感到十分困惑。

虽然周十分清楚猫的随性，但突然就被猫接近，周还是有一点点沉不下心。\\

周膝上的温暖感觉比想象中还要沉。那只猫堂堂正正地蜷缩在周的膝上，就好像在说这是自己的位置一样。\\

「这孩子还真是不怕生啊」\\

周一边让可可闻着他的手的味道，一边看向真昼。看她好像很羡慕的样子。\\

可可嗅完之后，把脸蹭向周的手掌。周觉得它应该是求摸或者求抱，所以就像以前用真昼练习过的那样，挠了挠可可的下巴。

从振动的样子和声音可以看出，可可正在用喉咙发出咕噜咕噜的声音。\\

见着这般可爱的样子，周就感觉暖暖的很治愈，同时也继续抚摸着猫。不过，他很在意旁边真昼羡慕的眼神，就不由得笑了出来。\\

「真昼，手拿过来」

「嗯？好、好的」\\

真昼老老实实地伸出手来，周把手从可可那里松开，而把真昼的手放在了可可的脸附近。

这只猫应该不怕生，也很亲近人，只要好好地跟它打个招呼的话就会让人摸它吧。\\

闻着真昼手里的味道，可可发出了放松的「喵呜～」声，还用脸蹭着真昼的手掌。真昼似乎非常感动，眼睛里闪闪发光。\\

「周君，它让我摸了呢」\\

周朝着兴高采烈的真昼笑着，同时也像是顺毛一样抚摸着小猫。

或许是照顾得比较好吧，它有一头既蓬松又光滑的毛发，并且没有令人讨厌的臭味，猫特有的味道也只有一点，周想着，店员们也是十分珍惜地爱着它啊。

每只猫的毛发或者脸色都很好，也没有体型太胖或者太瘦的。所有猫咪的身体状态和体型都被管理得很好，无论哪个都在自由地走来走去。\\

「……真可爱啊」

「确实……我好羡慕周君……」

「试着拜托一下可可怎么样，就说到我膝上来」\\

虽然语言上互不相通，不过手势似乎能意外地传达到。

真昼尝试地啪嗒啪嗒拍着腿唤着「快过来～」，接着可可就喵了一声，慢慢地向着真昼的膝盖走来了。\\

看着那时真昼脸上的感动表情，周也随之充满了喜悦。\\

「周君快看，它爬到我膝盖上来了」

「还真亲你呢。快摸摸它吧，你看它那样子」\\

比起周那硬实的膝盖来，可可似乎更喜欢真昼那柔软的双膝。或许是因为这个关系，可可发出了比刚才更高的声音，还把自己的脸凑到真昼的手掌蹭了蹭。

看着满脸笑容尽情抚摸的真昼，周苦笑着拿出手机，记录下了这个身姿。\\

「这样拍可以吧？」

「……行」\\

说完，真昼又摸起了可可。周朝她笑了笑，然后站了起来。\\

靠墙的书架上放着不少杂志和漫画，于是周打算拿几本到座位上来。

虽说这是猫咪咖啡馆，但并不意味着要一直和猫一起嬉戏玩耍，而是以在猫咪所在的空间里悠闲度日为目的。因此，像这样休息也是一种享受方式。\\

在真昼沉迷可可的时候，周在书架上随意地挑着书，这时他注意到最先和真昼打过招呼的丝丝在自己的脚边。\\

周蹲了下来，把食指靠近猫的鼻子，而丝丝果然还是闻着周的味道当作打招呼。

丝丝这个动作也很可爱，周不自觉地就放松了脸颊看着它。而它闻完味道之后，抬起前脚像是扑过来一样朝着周的手臂靠了上去。\\

「喵～」，丝丝发出与可可不同的、音调高的叫声，往周这儿触摸过来，于是周就盘着腿坐到了地板上。\\

尽管气质高贵，但丝丝似乎也挺亲近人。周得到了它的触摸许可，抚摸之后，它就露出了喜悦的表情。

它喉咙发声靠了过来，这应该是想要更多抚摸的信号吧。于是，周用手指温柔细心地抚摸着它来满足丝丝大人的愿望。\\

树的家里有养猫，因此周对抚摸的方法还是有心得的。

怎样抚摸会让猫心情会变好，怎样才会让猫撒娇——周在理解了这些的基础上，根据猫的反应不断改变着动作。\\

（真可爱啊）\\

感受到它的喉咙在咕噜咕噜地叫着，周的嘴角描出了轻柔的弧线。

由于丝丝一开始态度很冷淡，所以周没想到在允许触摸之后它会这么撒娇。\\

（还想着和什么很像，原来是真昼吗）\\

真昼也是一样，最初很冷淡，有种难以接近的气质，但是一旦她敞开心扉，就会投来信赖的眼神，变得时而撒娇时而大意。

周一直都觉得这种地方很有猫的气质，实际这么一比也确实挺像的不是吗。\\

周在心中给了丝丝一个「天使大人二号」的称号，并以让它舒服的动作细心地抚摸着，这时他忽然听到了咔嚓的快门声。\\

周抬起头，发现真昼不知什么时候拿着手机靠了过来。\\

「还说怎么这么慢……什么时候你和丝丝的关系变得这么好了」

「不知道怎么的，它就过来让我摸了」

「真狡猾啊……我也想摸……」

「可可呢？」

「猫这种生物很自由随性……」\\

看样子可可是跑到别的地方去了。

周环顾咖啡店，看到可可正蜷缩在猫爬架的二层上。直到刚才可可还让真昼摸来着，现在可能是没了兴致吧。\\

「周君很喜欢丝丝吗？」

「不，还没有全部接触过，还不好说……不过嘛，我觉得它有些地方和真昼很像，所以想摸」

「很像？」

「嗯，因为真昼一开始的时候很严肃高冷，但一旦亲近之后就比想象得更会撒娇了」\\

只不过周觉得，虽然真昼爱撒娇和大意的地方像猫一样，但那寄予全部信任，想博得关注的样子又像狗一般，果然那种糅合了猫和狗的特点的感觉是无法否定的。

真昼本人下意识地依赖着周，向周撒娇，这倒是让周的心情变得既高兴又害羞。\\

「……我才不是猫啦。而且，也不是对谁都会亲近」

「嗯，也是因为真昼的戒备心比较强」

「……是把我看成猫了吗」

「没有没有」\\

周一边像平时抚摸真昼那样摸着猫，一边向丝丝说着「对吧？」征求同意。

或是察言观色或是偶然，丝丝发出了「喵呜～」的叫声，也因为这样，真昼似乎就没办法再追问下去了。\\

不过，因为真昼带着小小的不满地看向周这边，周只好用没碰着猫的左手摸了摸真昼的头。\\

「……果真是把我看成猫了」

「好了好了。来吧，真昼也和丝丝玩吧。跟前台说一声好像可以借玩具来着」

「别、别想蒙混过关」

「真昼讨厌一起玩吗？」\\

周一边与丝丝嬉戏一边问着真昼，接着真昼就微微噘嘴抱怨着「周君真狡猾」，然后走向前台去借玩具了。

周原本想要自己去取玩具让真昼陪猫玩的，当他看到真昼这样，便瞪圆了眼睛。此后，他回想起真昼那带着微微别扭情绪的表情，感到摸不着头脑。\\

「狡猾是指什么啊」\\

「是因为把丝丝拿来利用的原因吗」，周思考着真昼为什么会露出那样的表情而嘟哝着，而丝丝好像在说「我怎么知道」一样叫了一声，然后拿额头蹭上了周的手掌。
