\subsection{天使大人的意外弱点}

虽然周到最后也不知道真昼微微闹别扭的原因，不过真昼在和猫玩的时候，心情似乎不知不觉好转，开始朝周露出笑脸了。\\

从中途开始她就不顾周而沉迷于猫。周带着苦笑注视着她，但不知为何这群猫占领起了周的膝盖。

看到这种情况，真昼又闹起了别扭，不过丝丝表现出真拿你没办法的样子坐在了真昼的腿上，这才让事情平稳下来。\\

或许是得到了猫的喜爱，周疼爱着猫的时候，明明没给什么点心却被其他的猫围了上来。经历这种宝贵的体验后，周结束了这段享受猫咪的时光。\\

两人互相取掉猫毛洗着手。周趁着真昼洗手的时候去结了账，结果真昼以带着点不满的神情看着他。\\

「你为什么摆出这副表情啊」

「周君不用那样照顾我也没关系的」

「不是照顾而是自我满足所以放心吧」\\

因为是周自说自话付的钱，所以并不需要真昼在意这事。\\

「我倒是觉得，你能陪我来这种一个人很不好进的猫咖，我感谢还来不及呢。你说是吧？」

「……但是」

「这种时候就该任性点啦。不能接受的话……嗯，作为补偿下次再一起来怎么样？」

「……那个，对我来说只有好处哦？」

「对我也有好处所以是双赢」\\

周笑着说道「没问题吧」。接着，真昼抿紧嘴唇，用头顶上周的手臂，并再次握起了周的手。\\

\vspace{2\baselineskip}

在事先挑选的高评价的餐厅里吃完午饭后，周他们一起来到了大型商场。\\

顺带一提，这家受到好评的餐厅果然好吃，对得起那些评价。但是就周的个人喜好而言，还是真昼的料理占上风。周再一次认识到还是真昼的料理最好。\\

毕竟是黄金周，商场里的顾客比平时多了不少。因此，周一边紧紧地握着真昼的手，一边靠着墙打算决定好接下来要干什么。\\

「说起来，在商场里要做什么？说是来购物，你有什么东西想买吗？」

「没、没有什么特别要买的，不过，我觉得一起逛应该会很开心……不、不行吗？」

「不不，可以哦，随便逛逛我也不怎么反感」\\

在老家，周经常被母亲带着到处跑，也经常和家人一起闲逛，因此，他对于这些男性会感到痛苦的事情有着抗性。

而且，看看真昼想看的东西也挺不错。\\

「想从什么开始看？杂货、服装、饰品什么的，各种各样的都有」\\

这个大型购物中心设置有数不清的服装店、饮食店、杂货店、娱乐设施等等，里面的店形形色色，大得一天都逛不完。

因为没法全部看一遍，所以必须要把想逛的范围缩小到一定程度。\\

「那么……从服装开始好吗？」

「好啊。要买新衣服吗？」

「有好的衣服的话想买呢。夏天的衣服也都上架了，想买点新的」

「夏天吗……好快啊」\\

尽管让人流点汗水的季节就快要来临，但现在的季节还只是温暖的日光照射下来的程度，因此，周总觉得要买夏季服装还有点太急了。

虽说在当季之前买是基本操作，然而周还放不下心中春天的感觉。\\

「今年的夏天……啊，真昼和我一起回家……对吗？」

「啊，对、对的。周君和志保子阿姨没关系的话就行」\\

真昼点着头，似乎还记得以前周邀请她回乡时顺便一起回老家的提议。\\

「那之后我问了我妈一次，她说让你一定要来。虽说本来就料到了」\\

虽然就算不去确认志保子想必也会答应，不过考虑到房间的准备之类的事情，周姑且还是进行了确认，然后就得到了「非常欢迎！」的回复。今年夏天，他应该会和真昼一起回老家吧。\\

「不过，我那边也不是什么大不了的地方就是了。倒是游乐设施之类的可能挺多」

「这样吗？」

「嗯，有很多，妈要带我到处逛的时候不愁没地方可去，像是这种商场啊、大得要死的自然公园啊、还有规模大到浪费的水上乐园什么的」\\

说是大城市也达不到，说是乡村也不至于。由于这种合适的地理位置，在老家那边冬天夏天都不会无聊。别说无聊，有时会被到处带着逛连休息的时间都没有，所以在那儿消磨时间还算挺不错的。

夏天时水上乐园会开放，坐在里面的滑道上，或者慢悠悠地游泳，都很让人心情愉快。\\

「我们的学校游泳是选修，不选的话就没有游泳的机会，夏天回去之后在游泳池游泳说不定也挺好啊……真昼？」

「没、没事……」

「啊，放心，我没有想着看你泳装这种不检点的事哦？不愿意的话我就一个人去」

「我、我没那种误会，就是说，泳、泳池」

「有什么问题吗？」\\

周觉得，说到夏天自然会想到泳池，这没什么奇怪的，但真昼却以略显生硬的动作摇了摇头。\\

「那、那个……这个」

「嗯？」

「不、不游泳也行的话、那个……也可以考虑去一下……」

「……难道你是旱鸭子类型？」\\

真昼露骨地避开了目光，看起来是给说中了。\\

「……我还以为你什么都能做呢」

「没、没有那种事。游泳是选修，我原本还想着不用跟任何人说……」\\

她的脸越来越红，想必是因为羞耻。\\

「怎么说呢，令人意外啊……」

「游、游泳的话题已经够了不是吗。好啦，走吧」\\

真昼似乎不太想被触及到不能游泳的事，满脸通红地拉起了周的手。与其说她的动作是拉，不如说是把身体紧紧贴着手臂，像是抱起来一样使劲拽着。\\

虽然周知道真昼是因为想逃离这个话题而强行开始闲逛，但无奈的是这个姿势很不好。\\

为了和一步步变热的季节相适应，衣服的布料总要变薄。

这次真昼的雪纺衬衫外观轻盈，衣料自然很薄，而且从敞开的领口看得到漂亮的肌肤。虽说里面的内衣遮住了大部分，但从周的角度，靠近过来的那东西既看得见而且还碰着了。\\

但要是指出那一点，估计她会红透着脸逃跑，所以周什么都没说，而是轻轻地从真昼的身体上拿开手臂，并握紧了她的手。\\

周苦笑着心想，要是自己能再稍微率直一些享受那柔软的东西的话，也就不会这么辛苦了，可自己首先产生的是罪恶感，在这方面还真是个窝囊的胆小鬼啊。\\

「知道了知道了。不要跑啊，会摔跤的」

「……我又不是小孩子」\\

不知周的动摇，真昼把头扭向了一边。趁着这个机会，周也把头稍微转向外侧以逃离她的视线。

周拼命将手臂上仍有微量残留的柔软余韵从脑海中驱除，然后用真昼听不到的声音悄悄地叹了口气。
