\subsection{天使大人与周的推荐}

被真昼拉着手，周边走边看着沿街排开的店。他脑子里再次想到的是真昼果然很引人注目这一点。\\

真昼清秀、美丽，以至于平时会被称作天使大人。而现在的她充分发挥出了那无忧无虑的样子，也体现着引起他人庇护欲、令人变得想要触摸的可爱。\\%這一整句感覺怪怪的

天使大人模式下的真昼，拥有绘画般的美丽和柔弱，令人产生不可触摸的感觉。只是，那太過纤细如同人工制品般的美貌，在周看起来显得稍微有点缺少生气。\\

但是现在像这样牵着周的手的真昼，笑容纯真，充满活力。即使没有发出声音，「很开心！」这种感情从她握住周的手和步伐中也看得出来。

虽然保守的微笑也很美丽，但像这样喜形于色的笑容，看上去比那种表面的姿态要可爱多了。\\

「……怎么了吗？」

「没什么，就是觉得，和你一起走就有好多视线啊」\\

男性女性的视线同时向这边看来，让周体会到了真昼果然是美少女。\\

「……我想应该并不只是在看我哦？」

「嗯，应该也有些视线是在打量作为陪衬的我吧」

「我不是这个意思啦，真是的」\\

尽管真昼不满地抬头看着周，但可能是不想再继续这个话题的关系，她重新紧紧地握住了周的手。\\

虽然真昼小声嘟囔着「周君对自己没认识真是让人头痛」，但周知道自己和真昼并排走時自己肯定也会被人盯著看，而且一比较就能看出周明显要逊色，也没什么认识不认识的吧。\\

「算了，我会一直慢慢跟你说，直到你明白为止」

「哎，那算什么，好可怕」

「这话说的真没礼貌……是你不好哦？」\\

周被真昼用食指挤了挤鼻子，闭上了嘴。

不过，真昼倒没有心情不好，而是露出开玩笑般的笑容，轻轻地戳着周的鼻子，然后或许是心满意足了，她拉起周的手。不，准确来说是把身体靠近了周的手臂。\\

「……你要是能更有自信，倒是可以省点事」\\

真昼嘀咕着，把额头贴在周的上胳膊上。周实在忍不住，就移开了视线。\\

「那个，真昼小姐」

「怎么了？」

「故意的吗？」

「故意？」

「……那个，胸碰到了」\\

无论是有意还是无意，周都希望她能饶了自己。带着这种心情，周指出了这一点，然后真昼就像弹开一样离开了周。\\

周一边努力抑制住脸红一边看向真昼，却见到真昼的脸已经变得通红。\\

「不、不是的」

「嗯看你的反应也明白了。你习惯了之后就会无意识地贴上来，刚刚就是这样吧。给我注意些啊」\\%慣れてくると 跟人熟悉了後?

周也是男性，对于异性的身体当然会在意。他有正常的欲望，在胸部这一方面只要有摸的许可他也会想摸。因此，他希望真昼能注意一下。\\

由于真昼肯定会讨厌那种欲望，所以周没有将其表现在外，但受到无意识的诱惑还是会很辛苦。\\

大概是终于察觉到自己胸部的杀伤力，真昼满脸通红，嘴唇紧闭，还颤抖着身子。于是，周苦笑着悄悄拉开了距离。\\

周是觉得，要是她发现自己对此有意识就会感到害羞或者不快，因為有这样的顾虑才会拉开距离。然而，真昼却稍微有些受打击似的，抬头向周仰望过来。\\

「……请不要放手」

「咦？」

「说、说不定会迷路……走散，就不好了」\\

被她仰着头这样一讲，周自然无从拒绝，于是便怀着尚未消散的羞耻心，怯生生地握起真昼的手。

周像之前那样握住真昼小小的手心后，她微红依旧的脸上露出了安心的笑容。

两人又恢复了原本的距离，身体靠近到不至于紧贴的程度。\\

「……那个，不是故意的……而、而且周君的话，只是一点点也没关系」

「被你这样说我会得意忘形的所以别说了」\\

这小声的呢喃让周的心脏怦地跳了一下，不过他意识到真昼想表达的可能是「熟悉的人稍微碰到一下也不会生气」，于是静静吐了口气。

周感觉自己会得意忘形，如果不克制的话在各种方面都会很糟糕，比如心脏，比如理性等等。\\

「看，那个模型上的衣服看起来很适合真昼。去看看吗？」\\

为了掩饰发热的脸，周用空着的手指了指那边。真昼说着「是周的喜好吗？」并表示出了兴趣，于是两人自然而然地向那家店走去。\\

「是这个吗？」

「嗯，对的。虽然说真昼穿什么都适合，不过我觉得这样的也挺不错」\\

模型上穿着白底、露肩、细条纹的连衣裙。

因为这是夏季服装，所以质地有些薄，肩膀也外露着，给人带来清凉的印象。

这样的衣服很适合颈部漂亮的苗条女性，周觉得也一定和真昼非常相称。\\

周一边看着站在模型旁边的真昼，一边在脑子里给她穿上了那件衣服。很快，他的脑海中就浮现出真昼清凉的样子。那个样子要是戴个草帽想必非常适合。\\

「我稍微试穿一下」\\

真昼决定得很快，简直就像已经预定了一样，拿起了挂在模型旁边的同款衣服。

由于真昼带着点微妙的气势，周也有点被镇住了。而真昼则让周拿好她的包，然后马上消失在了试衣间中。\\%這個微妙不是形容氣勢吧 這邊是微妙的氣勢很足?或者有幹勁?

「为什么那么有干劲呢」周一边感到困惑，一边等待真昼换好衣服。周围投来的温暖视线，让他的困惑进一步升级了。

不只是店员，连周围的顾客也投来了微笑，使得周感到非常不适。\\

「快回来吧」周一边由衷地这么想，一边等待着。终于，试衣间的帘子打开，真昼从里面出来了。

只不过，她并没有换衣服。\\

「欢迎回来……没穿吗？」

「不，穿上确认了尺寸。只是……那个、现在因为内衣的问题，不能穿出来给人看……」

「抱、抱歉」\\

虽然现在穿着的雪纺上衣也能看见颈部，但是和露肩没法比。

据说穿那样的露肩装的时候裡面要穿与平时不同的内衣，因此现在应该沒辦法穿上给人看吧。\\

「不过，周君说了适合我，而且我穿了穿也挺喜欢的，所以会买」\\

真昼从周那里拿过包，带着怀里的连衣裙往收银台走去。于是，周慌忙跟在后面。

周觉得，那件衣服适合真昼是自己说出口的，所以应该自己付钱。他正准备拿出钱包，真昼却阻止了他在包里翻找的动作。\\

「不行，必须要我自己買，然後穿著它给周君显摆」

「哦、哦」

「不过在天气更热之前也没法穿就是了。就等到夏天吧」\\

真昼腼腆地说着「敬请期待」然後结了帐，而周嘴唇紧闭，拼命才忍住没坐到地上。\\

（说得怎么这么可爱啊，靠）\\(說的事 這個說法 剛剛說的話?

周觉得她簡直就在说这是为了自己而穿一样，这对心脏非常不好。\\

与结账的店员刚一对上视线，周就收到了笑眯眯的、非常亲切的表情，他只得咬紧嘴唇逃开视线。
