\subsection{天使大人与游戏厅}

「……这里就是游戏厅」\\

在随意闲逛——因为买了衣服，所以准确来说是普通的购物——之后，周陪着真昼来到了一直光顾的游戏厅。

在这之后除了回家已经没有其他安排了，因而两人得以悠哉地游玩。\\

「声音好大」

「啊，游戏厅大多都是这样的」\\

真昼稍微皱起眉头。对于不习惯游戏厅的人而言，这里特有的嘈杂声音恐怕足以让人心烦意乱吧。周倒是由于早已习惯因此没有问题。\\

在老虎机以及街机附近，噪杂程度更上一层，所以周一边注意绕过那种地方一边陪着真昼悠闲地逛。\\

「话说回来，你想要玩什么？」

「我也要玩抓娃娃机，想试着抓个布偶」\\

真昼的目标似乎是抓娃娃机，在被周带到抓娃娃机区域，见到那里的机台后，真昼反复握紧手又松开，一副迫不及待的样子。\\

由于正值黄金周，因而机子里的布偶数目增多，面向家庭的可爱布偶也购进了不少。因此，里面也有很多真昼看上去会喜欢的布偶。\\

「……周君，我想要抓那个」

「嗯？哪个？」

「那个，就那只猫……你不觉得和丝丝很像吗？」\\

真昼所指着的是一只身体呈白色、在脸的附近绒毛呈焦茶色的猫布偶。那只布偶的蓝色眼瞳给人带来的感觉确实与在咖啡馆遇到的丝丝相似。

由于它与真昼最初相遇的猫咪一模一样，因此她似乎也很在意。\\

「确实很像啊，想要抓吗？」

「想要抓，可以让我挑战一下吗？」

「嗯，这个游戏中心的抓娃娃机比较容易，抓不到的话就交给我吧」

「我会努力不麻烦你的」\\

看着真昼气势满满将要挑战抓娃娃机的样子，周姑且选择了观望。\\

虽然周出马就会手到擒来，但考虑到这是真昼想要抓，因此周觉得尊重她的自主性以及挑战精神比较好。

将硬币投入后，真昼一开始小心翼翼地触碰了下控制抓手横向移动的按钮，然后确认着状况。慎重如真昼，恐怕是在确认要按住多长时间才能移动抓手吧。\\

可是，这种类型的机子只要松开手就会自动切换到纵轴移动。\\

「咦、咦？动不了」

「对不起，我忘记提醒你了，这个机子只要松开一次手就会切换到纵轴移动，也就是说机会仅有一次」

「啊？也就是说……」

「无论怎么做也无法碰到布偶了吧」\\

现在布偶的位置是在空出的区域中央。

而抓手的位置则由于只从掉落区域移动了一点点，剩下的只有纵轴移动，无论如何补救，恐怕连蹭都蹭不到吧。\\

虽然有通过摇杆使抓手全方位移动、有时间限制的机种，但这里的机种是按键式，所以无法走回头路。对于初次游玩抓娃娃机的人来说，这是经常遭遇的坑，也是无可奈何的事情。\\

「嗯，虽然浪费了100日元，但还能够沿着纵轴移动，就趁这次机会摸清抓手的移动速度以及松开按键的延迟，在下次的操作中活用吧」

「唔……我会这么做的。是粗心大意的我不好」\\

真昼说完，认真地移动抓手，并确认着抓手的速度。

周觉得这次是自己没尽好提醒的责任，于是就悄悄投了枚硬币进去，接着就见到了真昼朝他露出不满的表情。不过，周说着「好啦好啦」拍了下真昼的后背催促之后，真昼还是不太情愿地回到了机台前。\\

因为有掌握抓手的移动速度，所以这次抓手在横轴上顺利地对齐了布偶。

虽然离中心有些许的偏离，但是依据纵轴的位置并非抓不起来。即使不是全部都对齐中心，但是只要顾及到重心、抓手的施力方法，以及抓手脱力的时机，就有可能做得到。\\

周一边感慨着「明明是新手，干得还不错嘛」，一边守望着真昼。\\

真昼小心翼翼地在纵轴上移动抓手，总算将其置于布偶的上方并试图将布偶抓起来。

虽然瞄准的位置很好，但由于布偶纵向比横向稍长，即使抓手力道强，布偶也很快就因为重心移开而掉了下去。\\

「唔」

「真是可惜啊。比起紧紧地抓住它，还是用抓手的一侧去推，然后利用重心将它翻倒会比较容易哦」\\

幸好掉落区域的隔板没有多高，只要成功推倒的话就能得手了吧。

真昼眨着眼睛，然后开始老实地依照周所说的去做了。\\

真昼的优点是不顽固较真，会虚心接受别人给出的建议。\\

考虑到抓手的位置以及布偶的重心，真昼说着「这里要这样……利用头部翻倒……」，反复摸索尝试。

看到玻璃上反射出真昼那认真的表情，周不暴露给真昼地偷笑起来。\\

投入数次硬币，过了一小段时间后，真昼用抓手把布偶翻到了掉落区域。

伴随真昼「啊」的小声嘟囔，布偶扑通一声掉到了取货口前。\\

短暂的沉默过后，真昼呆呆地仰头看向周。\\

「……成功了」

「嗯，辛苦了……给，你努力过的证明」\\

周将苦战后获得的布偶取出，递给了真昼。这一刻她才终于有了成功的感受，转眼间从端正的秀脸上浮现出欢喜的表情。\\

「成、成功了，我成功了啊周君」

「成功了啊，虽然是第一次玩，但做得很棒哦」\\

周赞美地摸着真昼的头，接着真昼就害羞地眯细起眼睛，将得到的与丝丝相似的布偶紧紧地抱在怀中。

仿佛要表达对靠自己亲手取到布偶的这件事感到十分开心似的，真昼将布偶贴紧脸颊露出了满足的微笑。\\

她带着天真的笑容，将布偶紧紧抱在怀中。周甚至对布偶感到一丝的羡慕，在这方面他感觉最近自己的自制力有点不够。\\

前一秒真昼还一脸开心地抱着布偶，后一秒她就怯生生地将布偶转向了周。\\

「……那个，周君，能收下它吗？」

「嗯？我？」

「我之前从周那里收到过布偶，而且总感觉周君很喜欢丝丝……」\\

周喜欢丝丝虽然也有喜欢猫这个原因，但更重要的理由是和真昼相似、十分可爱。周并没有将这种想法说出来，挠着脸点了点头。\\

「……果、果然男人是不想要布偶的吗……？」

「不，不是那样的。真昼那么辛苦努力才取得的东西，送给我好吗」

「我是为了周君才这么努力的，不，我不是想说要强迫周君收下这种话，我是觉得周君或许会像喜欢丝丝一般喜欢这个布偶……」\\

「不要的话我就拿来装饰我的房间了」，真昼说着，略带沮丧地垂下肩膀，以面带不安表情仰视着周，这让周无法拒绝。\\

「那么，我就拿来装饰我的房间了。再怎么说也不可能像真昼那样放在枕头边就是」

「我、我希望你能忘记那件事……」

「我会珍惜这个布偶的」\\

周郑重地从真昼那收下了布偶，然后从身旁取来装奖品的袋子，将布偶置入其中。\\

真昼一下子就高兴地微笑起来，而周正打算再次朝她伸出手的时候——\\

「咦，椎名？」\\

从旁边传来了声音，周整个人僵住了。\\

真昼也同样地整个人僵住。两人一起生硬地转向声音传来的方向，在那里站着的是最近经常见面的集天真与严肃于一身、长相帅气的青年……门胁。
