\subsection{王子大人的追问}

「门胁」\\

看到门胁的身影，真昼立刻露出在学校表现出的天使的笑脸。

只不过，这副笑脸比平时稍显生硬，这大概是因为她的内心颇为动摇吧。\\

周虽然认识到，现在是黄金周，有很大可能会撞见同学，但是他完全没想到最近才开始有交流的人会出现在这儿。\\

「椎名会在游戏厅真是意外啊……嗯，难道说打扰到你了？」\\

看着周的身影，门胁好像感到困扰一样垂下了眉梢。他似乎还没认出周，但周一旦说话就必定会暴露。而且，门胁很注意观察别人，未必不会注意到周。\\

「不，那种事……」

「椎名有恋人这种事还是第一次听说啊」

「不是恋人那种关系」\\

真昼干脆地给出否定，这让周感到胸口隐隐作痛，不过因为两人确实没有交往，所以这否定也是理所当然。不如说，要是被肯定了才显得奇怪，因此也没什么好期待的。\\

「不、不管怎么看都……嗯？」\\

门胁对真昼顽固的态度感到困惑的同时，想要进一步追问真昼，却忽然看向了周这边。

两人视线对上的瞬间，周的脸变得抽搐起来。\\

门胁露出诧异的样子，目不转睛地盯着周。对周来说，现在的状况非常糟糕。\\

「……藤宫？」\\

果然，他还是看出了周的身份。\\

虽然还没有很长时间的接触，即便是这样周也明白门胁很有洞察力。两人现在已经要好起来，即使周打理了头发，打扮成和平时不同的样子，这点程度看来还是混不过去的。\\

如果不是很亲近，人们本来就不会特意盯着周的脸看，所以不会把这张脸和周联系起来。不过门胁似乎不是这种情况。\\

「咦，是……藤宫吧？身高啊相貌啊，仔细一看……难道说，椎名和藤宫从很久以前就认识，所以才在学校往来的吗」

「不是，那个……」\\

看着真昼吞吞吐吐，门胁似乎是有了确信。他来回看着周和真昼，露出一幅带着点惊呆的表情。

以前周和真昼没有在学校接触，所以那时他还能够否认，不过现在的话肯定是不行了。\\

周叹气扶额，朝着一脸稀奇又相当困惑的门胁看去。\\

「……亏你看得出是我啊」

「果然是这样。哎呀，不管是气质还是相貌都像是藤宫嘛」

「这么好认吗？」

「不，我觉得就算是班里同学大概也不怎么认得出。你又不怎么摆出这张脸」\\

虽然周不知道那张脸具体指怎样的脸，不过目前看来不会有人因为外貌将他和那个男人画上等号，这让周暂且安心了下来。\\

「说起来，椎名和藤宫的关系也太意外了」

「……看来也藏不住，我就说了吧。门胁你说的没错，我们确实是在升到高二之前就已经认识了。我也承认我们关系不错，但是并不是门胁所想的那样」

「……是吗？」

「是」\\

因为真昼干脆地否认了，所以周也一样好好做出了否定。虽说他讲出口之后也变得有点悲伤。

如果在这里一直被误解的话，真昼想必会很为难。再说了，尽管周不是特别担心这一点，不过要是门胁胡思乱想再泄露出去，周会觉得很困扰。不堵上门胁的嘴巴肯定是不行的吧。\\

周采取了坚决的态度后，真昼就抓起周的衣服下摆，仰头看着他。看真昼的样子好像想说点什么，但她又不开口，所以周就暂且把她放在了一边。\\

看着周和真昼的神情，门胁不知道是否信服了这样的说辞，微微地耸了耸肩膀。\\

「嗯……这样也行吧，就像树说的那样」

「什么啊」\\

想到树泄露了什么，周自然而然就眯起了眼睛，不过门胁却笑着说道「不是你担心的那种事情」。\\

「不是，他就告诉我说你好好打扮就很帅，还说你衣服很合适」

「门胁你这么说就跟嘲讽似的」\\

门胁是学年第一，弄不好是学校第一的美男子。受到他的夸奖，周也只能苦笑。

门胁底子很好，是那种即使不做什么也原本就帅的类型。在周这样要好好打扮才能稍微超过平均水平的男人看来，自然是非常羡慕门胁这种人。虽说这种羡慕达不到嫉妒的等级，但是周还是会觉得，要是能投胎投成那样，人生也会变得少许灿烂一些吧。\\

「我不是那个意思啊。只不过，你要是平时也这样多好啊」

「我才不要，麻烦死了。再说，突然以这身打扮去学校的话也会显眼」

「话虽如此啦……椎名原来知道藤宫能变成这样啊」

「那是，那个，嗯」\\

真昼不太自在地点头肯定了，接着门胁就目不转睛地看着她。

门胁的视线并不是怀疑或者评头论足这些类型，而更接近于是为了确认什么才将真昼收在视野里一样。\\

「嗯嗯，大概明白了」

「明白了什么啊」

「椎名也是辛苦了啊」\\

听到那样一句话，真昼身体哆嗦了一下，而门胁轻笑道「椎名真是意外地好懂呢」。

他脸上挂着淡淡的笑容，这同时也是带着点温热、隐约透出寂寞的艳羡的表情。\\

「那个，门胁」

「嗯？」

「那个……这件事，希望你不要告诉别人。关、关系好……等等的」\\

「讲出去会让我很困扰」真昼说着让门胁不要外传这事，而门胁爽快地点头答应了。\\

「嗯，这一点不用担心。看得出你为什么要瞒着，我也能理解你们的心情。而且，我也没有明知道你们不希望这样还宣扬着取乐这样的兴趣」\\

周从未如此感谢过门胁的品格高尚。\\

而且，门胁或许是有所感同身受。他在女性中人气非常高，所以会受到同性的嫉妒，而且另一方面他还说过，要是有异性跟他关系好，那么那名异性就会被针对。他的这些牢骚，说不定都是来源于自己的经历。\\

像周这种不起眼的家伙，与表面上对谁都友好相待的天使大人相比，即使两人没有交往而只是朋友关系，也一定会招来反感吧。\\

门胁考虑到这些事而闭上了嘴巴，周因此而对他感激不尽。\\

「抱歉了，门胁」

「没事，我觉得这样很普通啦。难得关系都这么好了，我也不愿意就因为一点小事而和藤宫断交」\\

看到门胁露出的爽朗笑容，周深切地明白了门胁受欢迎的理由。

即便是从男生角度来看，门胁也是个直率而平易近人的好人，在女生看来他自然是很有魅力吧。他兼具外在和内在，这点对男生来说倒可能很难接受就是了。\\

「啊对了，藤宫」

「嗯？」

「后天见」\\

门胁用略微含蓄的声音告知说。他口中的日期，是周，树和门胁三人一起去卡拉OK的那一天。

他的意思也就是，让周在那天再多讲一些情况吧。\\

对上视线之后，门胁露出了像是作弄人的坏笑。由于这也体现出了他的信赖，所以周尽管怀着一点点坐立不安的感觉，但还是朝他回了一句「哦」。

而真昼则是稍稍有些羡慕地注视着那样的周和门胁。
