\subsection{卡拉OK与练习}

「那么，前天那事，能不能稍微讲讲啊」\\

与真昼出游后经过了两天。

这天周与树、门胁三人约好前往卡拉OK。三人集合并进入预约好的房间后，门胁立马就对周露出笑容。\\

尽管周本就做好了会被门胁追问的心理准备，但听到这么认真的提问还是感到很尴尬。

顺带一提，树似乎已经从门胁处得知了。看他的样子就好像在说「啊，暴露了」，不过脸上愉悦的表情并没有掩饰。\\

周用自助服务拿来蜜瓜苏打，先喝了一口润了润喉，然后无可奈何地开口说道。\\

「……其实我们不是什么不得了的关系。我和真昼住在隔壁，树和千岁是因为一件意外才知道的。邻居这个真的是偶然。之后发生了些事情，我们关系就亲密起来了」

「亲密起来，然后两个人出门咯」

「嗯……」\\

客观而言，周与真昼肯定不仅仅是简单的熟人。往好了看像是朋友，弄不好就像是情侣了。

周觉得，就算为了真昼的名誉，也应该坚决否定这一点。\\

「我们不是门胁想的那种关系」

「但我觉得也不只是藤宫说的那样」

「我说啊」

「周他们这状态哪只是关系好啊。椎名都每天去做饭了」

「嗯？」\\

树丢下了一颗炸弹后，周绷紧了脸瞪着他。\\

「树」

「反正迟早会暴露的，早点说出来更好吧」\\

虽然树说的可能也没错，但突然就告诉门胁「周每天都在吃真昼的料理」，他肯定会产生误会。\\

「……走婚妻？」

「不是。因为一个人住，所以制作两人份的饭然后伙食费对半分更方便罢了」

「你信吗」

「没有说服力……」

「连门胁都……」\\

周和真昼绝对不是恋人关系，但是被门胁那样傻眼地看着，周就开始微妙地没了自信。不过周本来就没多少自信就是了。\\

「一般而言，女生不会想和不喜欢的人在一起，要是不信赖对方的话也不会进男人的房间。如果是女生那边想要袭击的话另当别论」\\

周莫名觉得门胁最后那句补充混了一点经验之谈，于是在意起了门胁到底是认为女性有多么棘手。不过门胁说的没错，周也没法全盘否定。\\

女生，特别是真昼的警戒心很高，不会主动靠近男性。就结果来说，周的确是与真昼变得亲密，但那几乎算是奇迹了。周对于自己是被特别对待一事有着自知之明。\\

但是，周并不觉得自己的魅力足以让人作为异性喜欢自己。他不由得认为，真昼与自己这么亲近，还寄予了纯粹的信赖，这些其实是相当于一种依靠。\\

「……藤宫有时会奇妙地顽固和没有自信哎」

「就是」\\

树和门胁一起投来无语的视线，让周感到非常的不自在。\\

「那么，藤宫到底喜不喜欢椎名」\\

看准了周喝蜜瓜苏打以蒙混过去的时间，门胁丢出了一句不得了的话。周差点就将口中的苏打喷了出去。\\

「……突然间说什么呢」

「啊，藤宫看上去警戒心挺高的，既然愿意一起生活，我就觉得你对她抱有或多或少的好感吧。说起来，视线啊、氛围啊，感觉都看得出你喜欢她」

「……我喜欢还不行吗」\\

「门胁真的很善于观察人」周怀着这种不愉快的想法，率直地点头肯定之后，不知为何门胁却苦笑起来。\\

「不，不是不行……嗯，各方面看起来都不容易啊」

「我也没想要和真昼交往」

「嗯嗯，你还是没搞懂呢。树也一直在看着啊」

「没错，我都想往他背后踹一脚」

「我懂」

「不要在那种事情上有共鸣啊……」\\

明明树说的是要从背后踹一脚，门胁却还同意了，让周搞不太懂。\\

「哎呀你看，我们在替你着急嘛，你应该更主动一些」

「不要强人所难啊」

「不不，椎名都对你敞开心扉了，你再主动一些就能攻陷她了」

「真昼的确是对我抱有一定程度上的好感啦……但真昼那种好感与其说是喜欢，倒不如说是种依靠吧」\\

树嘴上说得倒是轻松，但实际上不会那么顺利吧。\\

说到底，周知道真昼对自己有亲爱之情。他承认，真昼把他看得比哪个男人都更加重要。\\

但是，周不认为那是作为异性而言的好感。

这种好感，比起异性之间的感情，或许更类似于因对方知道自己的一切而产生的信赖和依靠。\\

「你啊，看见那眼神还说得出这种话」

「我这个人到底哪里有魅力啊」\\

周刚一反驳，树就使劲拍了他的后背。\\

「……好痛」

「抱歉了，不过你是真——的很没有自信，一到关键的地方就怂得想逃啊」

「……就算你这么说，这也是习惯了，没办法」

「那习惯该改改了吧，你也太自卑了」

「……真昼也经常这么说」

「……椎名真是辛苦啊……」

「我们看着也会辛苦的。这家伙的那种地方可顽固了」

「啰嗦」\\

这么多人说着周，让他觉得好像是自己不好一样。

这点是性格所致，没什么办法，就算要纠正也不会那么简单。痛苦的记忆不会轻易消失。事情还没过太久，不是想忘就能忘的。\\

周明白自己胆小得没出息，但却对此无能为力。\\

「你要是觉得这样就行，我也不会强迫你啦。但是如果喜欢椎名，想要交往的话，就再加把劲啊」

「……你觉得我做得到？」

「胆小鬼」

「烦死了」

「好啦好啦。不过，我觉得藤宫可以再多点自信。说真的，在学校也用前天的那副打扮，肯定会很受欢迎的。要不练习下？」

「练习？」

「在椎名和我的面前能做到，说明在亲近的人面前也能慢慢做得到吧。难得假期出来玩，对吧？」

「……也就是说？」

「哇，这里有发蜡」\\

门胁麻利地从背包中拿出男用的化妆套装。\\

周和门胁对上视线，发现门胁脸上挂着非常和蔼可亲的微笑。尽管这微笑如王子大人那般优雅，周却感到一股恶寒。\\

「来吧？」

「不，算了」

「哎呀哎呀不要客气嘛」

「慢着，还是来唱歌吧，毕竟是卡拉OK对吧？」

「也是，那我来唱歌，交给你了树」

「行」

「开玩笑的吧……？」\\

周怯生生地一问，得到的只有清爽的笑容。\\

「虽然说你讨厌的话也可以算了……但周也是时候习惯别人的视线了，还是狠点治疗吧」

「喂我说……呜哇」\\

树手上拿着梳子和发蜡，脸上浮现满足的笑容。周试图后退，但卡拉OK的包厢哪有能逃的地方。

周一边旁观门胁笑着做起唱歌的准备，一边让树摆弄起了头发。
