\subsection{天使大人与醋}

「……欢迎回……来？」\\

周刚回到家，真昼就用疑问的语气迎接了他。\\

今天的晚饭是炖汉堡排。真昼应该是从酱汁开始一手包办，就比周先到了家里。

周收到了「晚饭差不多做好了」的消息，本来就知道她在家。尽管如此，他看到真昼的脸还是会感到平静。\\

「我回来了……」

「……看你怎么这么累……？」

「……被树给折腾死了」\\

树没见过那时的造型，就把周弄成了自己觉得帅气的发型。但周还是由于不习惯的打扮而感到了困惑。

在那之后，他们还把周带到了服装店，店里卖的衣服是周没有的那种。最后，事情演变成了这也不是那也不是地挑选合适周穿的衣服。\\

周虽然不算讨厌这样做，但被这两个人换这件换那件的还是会很累。\\

「这、这样啊，很累吧」

「……那俩家伙把我当玩具整……」

「辛苦了」\\

周其实并没有嘴上说得那么不高兴。真昼或许是看穿了这点，笑着慰劳了他。\\

被真昼看穿这事让周感觉微微有些难为情。同时，他把装着新买衣服的袋子丢进自己房间，到洗手间洗手去了。\\

真昼正回到厨房盛着晚饭，于是周也认真洗手漱口后进入了客厅。这时，真昼已经把装着炖汉堡排的盘子摆在了餐桌上。\\

什么都不做会有些过意不去，因此周像往常一样去厨房盛起了煮好的饭。

周喜欢用汉堡排搭饭吃。闻到这刚煮出的香甜味道，他的脸上露出了笑意。\\

「真的，好累啊……话说，我又觉得树很厉害」

「厉害在哪？」\\

周把做好的色拉和浓汤摆上桌子，坐到座位上嘟哝了一句之后，在他对面的真昼歪过了脑袋。\\

「就是说，我们三个走着走着被搭了好多次话。感觉平时就受欢迎的人到底是不一样，看他们应对又熟练，经验也丰富」\\

在卡拉OK后的购物行程中，发生了几次大学生左右的女性来搭话的事情。

尽管类型不同，但树和门胁都是长得相当美，很容易吸引女性的注意力。于是就有人对他们进行了所谓的搭讪。\\

虽然这么说，但两人的回答当然是拒绝。\\

树有最爱的千岁。王子大人也特别不擅长应付主动的女性，一直都带着笑容而没有放松警戒，很快就表达出了拒绝。

他拒绝的措辞和态度也很委婉，不致伤害她们的自尊心，因此没有发生什么争执就成功摆脱了。这个手法让周叹服。\\

「……也有人跟周君搭话吗？」

「有是有，不过我是顺带的吧」\\

要说的话，这些人的目标都是那两个人，周充其量也就是顺带的。说到底，周也知道自己的态度不讨人喜欢，陌生人是很难朝他搭话的。\\

在两个超级帅哥的旁边，周显得黯然失色。没有人无视那两位而直接朝周搭话。\\

周耸肩苦笑，而真昼却不知为何少许撅起了嘴。\\

「怎么了，又想说我没自信吗」

「虽然也有这个但问题不在这里」

「那是什么意思」

「……你不用知道」\\

真昼把脸转向了别处，先合掌说了声「我开动了」。周困惑着，也和她一样合掌道出了对晚饭和真昼的感谢。

\psline

与周分开后，剩下两人——\\

「优太你这样就好吗？」

「你指什么？」

「指的椎名」

「啊，我肯定比不过的啦。约会……虽然他们没承认是约会，不过看那时椎名的表情，我就知道自己肯定没胜算了」

「你会恨吗？」

「算是在警戒？」

「感觉你性格上是不会这样的，不过……该说是确认？问问你是不是真的这样就好」

「……本来其实是憧憬吧，或者说是淡淡的感情」

「……」

「不如说，我一直觉得椎名和我是一类人，会对异性感到为难，一边觉得受人喜爱而高兴，一边又觉得深受束缚而痛苦。她和我一样，但比我处理得更好，把痛苦全部隐藏起来，笑得像是无忧无虑一样。我很憧憬她这样的坚强……所以，看到她那样找到了喜欢的人，感情一心一意的样子，我还没有想插一脚就想给他们加油了啊」

「你就是这种地方帅得没意义啊」

「这有关系吗？还有你这算是在表扬我吗？」

「算是算是」

「真的吗，哎算了……话说回来，我没有恨藤宫。他人这么好，其他人不知道我都觉得可惜」

「嗯」

「那两个人，就非得是那两个人不可。我的话，说得不好听点，不是椎名想来也没问题。虽然我喜欢椎名，但不是非她不可。只有这点决心去抢很没礼貌，而且她肯定也不会对我有兴趣」

「……这样」

「所以，比起嫉妒和失去的感觉……还是更替他们着急吧。希望他们赶紧幸福」

「优太是个好人啊」

「你看不起我么？」

「没有没有」

「真是的……树你也加油啊」

「那肯定」
