\subsection{天使大人与拥抱}

「……真昼」\\

饭后，周想起树说过的那件事，犹豫不决地喊了她的名字。

真昼坐在旁边，一边歪着脑袋说着「嗯」，一边转向了周那里。\\

「啊、啊……那个，就是说」

「嗯」\\

真昼一副「你应该有话想说吧」的态度，老实等着周说下去。而周则烦恼着该怎么说出口。\\

周和树分开时，树全力往周的背后推了一把说「有点出息有点胆子赶紧抱上去」，这是一个理由。而另一方面，周不知道哪怕真的抱上去，真昼会不会原谅自己，对此有种类似于好奇的兴趣。

而且，真昼纤细、柔软、还很香，作为这个年纪的男生总会想去触碰。这是每个青少年都会有的冲动。\\

只不过，直截了当地问「能抱你吗」实在不妥，很可能会遭到真昼「你在想什么」的白眼。\\

可要是突然抱上去的话，又会被她拒绝。不管那条路都很困难。\\

「……下周就要考试了」\\

于是，周消极地改变了话题。

真昼知道这明显不是正题，但她似乎也明白周不太想说，于是苦笑道。\\

「是的。不过这次范围不算大，还挺轻松的」

「嗯」\\

尽管话题突兀，但真昼还是接了下去。可是周却感到心情有些沉重，他切身体会到了自己的没用和胆小。

「唉」他不禁叹了口气。\\

「……怎么了吗？」

「没什么……我真是没用啊……」

「怎么又否定自己。是有人对你说了什么吗？」

「没，这次不一样」\\

周只是对自己的软弱感到绝望而已。\\

「真是的。虽然我不太懂，但是请你振作起来」\\

真昼伸手抚摸周的头。周也没有拒绝的意思，就让她随心所欲了。

她的抚摸显得小心翼翼又恰到好处，那是一种将人引入梦乡的轻柔。她摸着摸着，周就不由得感觉全身失去了力量。\\

周之前的紧张也随之消散，不知不觉间他便任由真昼摆布了起来。\\

「啊……这怎么说得出来啊……」

「什么呀？」

「『能不能抱抱』之类的」

「这不是说出来了嘛」\\

周眨眨眼睛看向真昼，发现真昼也在抬头看着他。\\

「……你能当作没听到吗」

「做不到吧」\\

真昼眯起眼睛，好像在说「不要强人所难」似的，让周感觉脸上抽搐起来。\\

他本没有说的打算。

理性告诉他，对没在交往的异性讲这句话很不好，再加上他的胆小，使得他一直没敢说出口。然而，当精神放松下来的时候，他却不小心说漏了嘴。\\

周战战兢兢地窥探着真昼的脸色。然而，真昼似乎并没有不开心。她的表情愣愣的，像是出神，又像是吃惊，好似丢了魂一般，让周不禁感到惊讶。\\

「这点事情我是不会生气的，最多只是感叹下周君也是男孩子」

「……这种接受的方式，我也不太喜欢……」

「难道不是吗？」

「我又不是谁都想碰」\\

如果理由是「因为是男孩子」，那就好像「是个女的都行」一样了。

正因为是真昼，周才想把她抱在怀里、去享受那份柔软的感觉——也许说出来的话就像变态了——并且触摸她。换做是其他美女倒贴的话，无论多么迷人，他都有信心拒绝掉。或者说，不管是为了什么，他都不想随意碰触陌生的女性。\\

面对周的断然否认，真昼呆住了。

她雪白色的皮肤由内而外染上了淡淡的颜色，这让周注意到了自己的又一次失言。\\

于是，周也羞愧得无地自容，他脸上火辣辣的，视线也左右摇摆。\\

「那个，啊……」

「……要来吗？」\\

真昼怯生生的话语，让周一时语塞。

说出想抱，或者说是把这事说漏嘴的确实是周，但谁也不会想到真昼真的会同意。\\

当然，真昼并不会对谁都做出这样的邀请，周也知道她是信赖自己才会这么说——但这个提议对周的心脏非常不好。\\

真昼抬起红着的脸用湿润的眼神看着周，还那样问他，那周的理性自然是不可能控制得住。\\

周小心翼翼地把手伸向真昼，将她纤细的身体搂进怀中，双手挽在了她纤薄的背上。\\

像这样好好抱紧她，这是第二次。但这次与真昼哭泣的那天不同，是真昼以自己的意愿待在了周的怀里。\\

老实说，周那天没怎么能确认触感，但现在这么抱着，周再次感受到了真昼的纤细与柔弱。她的肩膀很窄，手臂也很细，像是会断掉一样。\\

而另一方面……而另一方面，周却能清楚地感觉到胸口处，有个柔软的物体抵着自己的心窝，那份重量使他彻底沉浸在了真昼出色的体型之中。

真昼脖子处散发出甘甜体香，让周的心情变得非常不妙。\\

尽管这让周的内心有些荡漾，但同时他静下了心也是事实。

真昼在周的身边就能让他感到安心，或者说，只要触碰着她的身体，周就会感到很幸福。\\

「……周君，听说一次30秒的拥抱，就能减轻一天的三分之一的压力」\\

真昼微微扭着身子，在周的怀中小声说道。\\

「90秒之后是不是就全都没了呢」

「不知道……不过，我觉得今天的压力正在消失」

「是吗」

「毕竟，今天被问了好多问题呢」\\

听到这句话，周想起了今天真昼向班上的女生所说的内容。\\

「啊……那个……最重要的人，是说……」\\

周犹豫地问了一句后，把脸埋在周胸前的真昼抬起了头。

她没有露出害羞似的表情，与之相反，那是有些寂寞的微笑。\\

「……对我来说，世界很小，就像一个小小的盆景，喜欢的人也少到一只手心都放得下……在那之中，周君告诉了我做原本的自己就好，是我最亲近、最重要的人」

「……真昼」

「所以，周君再稍微拿出点自信来，大大方方的就好」\\

「因为你太低声下气了」真昼苦笑道。接着，周感到眼角一阵微热。\\

「真的可以吗？」

「当然了。拿出给我鼓励时的气势就好」

「……这样啊」

「当你没了自信的时候，我随时都会鼓劲你，给你拥抱。够你放心的吧」

「嗯」\\

听着真昼可靠的话语，周把脸埋到真昼的肩上，掩盖住自己的表情。\\

本想是在支持着真昼，反而得到了她的支持。这个状况实在让人有些哭笑不得，或许这也是周的风格吧。\\

「……周君的压力消失了吗？」

「再让我抱一会儿」

「好的、好的」\\

周有些撒娇似的靠在真昼身上，而真昼只是笑着，做出一副「真拿你没办法」的样子回答道。
