\subsection{大家一起吃午饭}

「……没劲了～」\\

学习会开始后过了大约两个小时，千岁用厌倦的声音喃喃自语，朝后躺倒在了地上，就那样骨碌骨碌地滚动着身体。\\

今天，千岁穿着短裤和裤袜，不用担心会露出内裤，不过周还是把挂在沙发上的毯子扔到千岁的腰上，同时抬头看了看时间。\\

「是时候该休息了。刚好过了中午」

「是啊，已经到午饭时间了……」

「昼儿做的饭！」\\

千岁一副势利的样子，一听说能吃真昼做的饭，就立刻复活了。

她噌地坐起身来，轻轻敲着桌子。\\

「今天的午饭是什么？」

「主菜是烤牛肉」

「白天就很奢侈啊……」

「因为我想起来周君说过想吃……」

「太谢谢了」\\

周确实是说过想吃，但他没想到真昼真会为他做出来，因而自然对她感激不尽。\\

听真昼说，这道菜的准备比周想象的要省事，所以想让大家午饭多吃点肉，好在饭后继续努力学习。

只不过，周感觉某某人吃饱了也不知会不会努力学习，但这也要看她自己，周就故意没有吐槽。\\

「那我去准备，请稍等一下」

「啊，我也来帮忙端」\\

真昼是抽出学习的时间来做饭的，而且说到底，周平时也在一直麻烦她做。\\

于是，周和往常一样提出帮忙后，真昼微微一笑，点头说「拜托了」。

饭菜已经做好，只差加热和盛到盘子里了。周能帮到的只有把饭菜端上餐桌这点事情……不过这总比什么都不做干看着要好。\\

「你们三个收拾下餐桌，我去拿抹布……你怎么了啊这是」

「没事没事～」

「你先把那张让人火大的脸收起来再说」\\

周朝着坏笑的千岁眯起眼睛，然后跟上了已经先去厨房的真昼。

他将叠起来收好的抹布从篮子里拿出来，沾湿，拧干。与此同时，真昼拿出冰箱里盛着浓汤的锅，放到了煤气灶上。\\

「周君，稍后请来切一下生菜。因为我正在切别的菜」

「好嘞」\\

由于这点小事只是举手之劳，周把湿抹布递给树之后就回到了厨房，洗好手，开始把真昼给他的两颗生菜切丝。\\

之所以准备这么多，是因为要做五个人的午饭，其中三人还是饿着肚子的男高中生。

真昼似乎也知道男高中生的胃口不容小觑，其他蔬菜同样准备得相当充足。顺便，还有另一个很有真昼风格的想法蕴含其中：希望大家多补充点营养。\\

「……下意识就能那样，真厉害啊」

「是吧～」

「我都没什么出场机会，各种意义上」\\

周一门心思地把生菜切好塞进碗里，同时似乎听到背后传来了这样的声音。\\

\vspace{2\baselineskip}

五人份的饭菜一道一道摆在了桌子上。

沙拉自不必说，烤牛肉也准备了很多，即便是三个男高中生也能吃饱喝足。玉米浓汤同样够分量，自由续碗不成问题。

顺带一提，事先做过面包还是米饭的投票，结果是米饭。米饭也一样可以随意添。周喜欢的是米饭，能随意添饭让他很高兴。\\

「请用吧」\\

真昼带着比平时更贴近天使的笑容让大家开动，于是四个人一起合掌道出感谢，然后动手吃了起来。\\

「好吃」\\

树一上来就把烤牛肉放到嘴里，喊了声好吃。真昼似乎也放下了心，露出了微笑。\\

「很美味啊椎名」

「谢谢。不过里面没加什么调味料，和手艺没什么关系就是了」

「你又谦虚了」\\

树哈哈笑着说真昼谦虚，或许是肚子饿了的关系，一顿猛吃了起来。看到这样的他，周露出了苦笑。

千岁也笑嘻嘻地大口吃着肉，发出「好吃～」的赞美之声。她的势头丝毫不逊色于树，按人头分好的烤牛肉就这样迅速消失着。\\

门胁则是吃得很平静，周希望他们能学学门胁。\\

周在他们之后，也吃起了烤牛肉。\\

烤牛肉不管是加热过头还是火候不够都不好吃，而这道烤牛肉却咸淡适中，烤得恰到好处、柔嫩多汁，吃起来几乎没有干巴巴的感觉。肉的鲜味也保留在其中，每咬一口，嘴里都鲜香四溢。\\

（肉果然很好吃）\\

周在男高中生里面算不上喜欢吃肉的，就连他也觉得这很好吃。虽然有很大原因在于只要是真昼做的，他就什么都喜欢，什么都觉得美味。\\

周幸福地叹了口气，脸上也露出笑意。\\

「椎名果然很擅长做饭啊。我见过你的便当，每次看上去都很棒」

「谢谢夸奖」

「我不会做饭嘛，一想到大学要一个人住就觉得慌」

「……也有人不会做饭却一个人住哦？」

「这是在说我吧」\\

周觉得这是真昼委婉地责备自己，但她说的是事实，周也不好抱怨。

不如说，他受了真昼这么多照顾，应该跪下来道谢才是。被这么挖苦几句也是理所应当的。\\

「不，我做得不够好是事实，真的每天都很感谢你」

「我、我没有在怪你。那个，我也不讨厌给周君做饭」

「是吗？那太好了」\\

要是真昼说讨厌的话，恐怕周就会一蹶不振了，尽管他不觉得真昼会这么说。\\

「怎么说呢，椎名真的是尽心尽力的类型啊，感觉会成为一个好新娘」

「新、新娘……」

「小优说得好～」\\

千岁用可爱的绰号称呼了门胁，然后继续说道。\\

「昼儿看上去都不需要结婚修行了呢」

「倒是你该去跟真昼修行修行」

「好是挺好，但就怕马啊」\footnote{日语有惯用句 {\jpfont 馬に蹴られる}，意思是当妨碍别人的恋爱会被马踢。}

「马？」

「不，没事～有昼儿教我做饭就足够了。昼儿多多指教啦」\\

千岁带着含蓄的笑容凝视着真昼，让真昼缩起肩膀，脸颊泛红，好像有些微妙的不自在。
