\subsection{学习会与休息}

吃完饭后，众人重新开始了学习。然而，千岁终究还是集中不了注意力，在吃零食的时候又边喊「我累了～」边打起了滚。\\

「周～我可以玩游戏吗？」

「要玩随便你，成绩怎么样我就不管了」

「哎哟好严格」

「只是放松一下的话倒没问题，但你会玩过头。要是觉得自己能调整好的话就去玩吧」\\

周一边做着教辅上的题目一边说道「反正我要继续学习」。这时，在他的眼角余光里出现了微微鼓着脸蛋的千岁。\\

周本来就预料到讨厌学习的千岁差不多该腻了，所以他在电视柜里的游戏机旁边备齐了四人份的游戏和手柄。\\

毕竟人类的注意力是无法一直集中的，如果只是玩一小会儿休息一下，周觉得没有问题。\\

至于周自己，由于每隔一小时就会稍事休息，即使没有长时间的休息也没有问题，况且他不讨厌学习，能坚持很长时间。\\

「周好冷淡～」

「今天是来开学习会的吧。算了，玩一会儿也行，手柄有四人的份，你就玩一会儿权当休息吧」

「那就听你的啦～不过周你一直紧绷着神经学习也不行哦？」

「我休息过了」

「这么认真吗，啊不周你就是这么认真。那我要玩～阿树来吗？」

「来吧。不过我不会一直玩就是了」\\

树连续学习两三个小时确实是学累了，他对游戏也起了兴致。\\

「优太你也来吗？」

「可以吧。藤宫，行吗？」

「嗯」\\

比树和千岁要认真的门胁也对玩游戏来休息表示出了兴趣。周表明完「随你们喜欢」的态度后，再次将视线投向教辅书。

顺带一提，真昼在旁边静静地做着习题集，并没有分心的迹象。\\

「真昼不玩吗？」

「我再学一会儿」

「嗯」\\

周之所以会学个不停只是因为他发过誓，这次要努力学习，而真昼向来都是这样。因此，周对她的勤勉佩服之至。

正是不懈的努力，才造就了她始终第一的名次，而这不懈的努力恰恰是真昼厉害、了不起的地方。\\

周看着他们三人急忙离开书桌，占领起了电视机前的阵地。接着，周把他们从脑海中赶走，拿自动铅笔写了起来。\\

笔芯划过纸张的声音、橡皮擦的声音，还有旁边真昼的呼吸声都清晰可闻。\\

周隐约听着稍远处传来他们的大呼小叫声，一边回忆着每位老师的出题倾向，一边重点解答着可能会考的题目。\\

有个老师从高一开始就一直在出题，那个老师负责的考试还挺轻松的。在去年一年里，根据他的性格和课程范围，周牢牢把握住了他会考哪些东西。

至于今年开始教他们班的老师，周计划在这次考试和今后的小测中掌握出题的倾向。\\

周姑且是预测了出题的范围，教着千岁这些范围里的内容。虽然这属于投机，但是这些预测差不了多远，只要重点学习这些部分，挂科还是不至于的。\\

「周君，请用」\\

周默默解答着问题，不知不觉中，原本在旁边的真昼已经站了起来。在周手边放好了一杯咖啡，里面大概放有奶精和一小块方糖。

看到这杯咖啡，周的神情放松了一些。\\

「和平时的一样，可以吧？」

「嗯。Thank you」\\

两人在彼此身边已经有半年，都非常清楚对方喜欢吃什么。

真昼正好在他想要喝的时候把咖啡拿了过来。周一边道谢一边捏住杯把，这时他发现咖啡之外还放着一个小盘子。\\

「这是什么？」

「用小型模具烤的费南雪。我觉得学习需要点糖份，所以昨天就烤好了」\\

小盘子里放着一口大小的费南雪，呈现出火候适中的褐色。\\

而且她还周到地考虑到要在学习间隙时享用，为了不弄脏手，上面插着小叉子，费南雪的大小也恰好合适。\\

玩着游戏的树他们似乎也有份。这边的托盘上有三人份的费南雪盛放在盘子里，分量不少，小叉子附在旁边。

咖啡也是准备了三个人的。托盘上放着糖包和奶精，可以自由加糖或加奶。\\

「千岁你们也请用」\\

真昼微笑着悄悄走近他们，把托盘放到了那边的一张小桌上。\\

「哇～！谢谢昼儿！」

「哇，有点心，时间也正好。谢谢了，椎名」

「不用谢」\\

真昼高兴地望着为点心而欢喜的三人，回到了周这边。看到她，周也自然地翘起了嘴角。\\

「……总觉得，害你花了不少功夫准备啊」

「不，这是我自己想做的。我做这些是利用了学习的空闲时间，所以正好当作休息」

「你真是那种尽心尽力的类型啊」

「……我只是为想尽力的人尽心尽力而已」\\

听到这句小声的嘀咕，周感觉喉咙涌上了一阵热量。

趁着还没吐出来，周慌忙喝下咖啡将其咽回去。他只觉得咖啡很甜。按说砂糖的量和平常没什么区别，他却觉得相当甘甜。\\

周不知道对这种并不讨厌的甘甜、对真昼的话做出怎样的反应才好，只能自欺欺人似的把视线落向了教辅书。
