\subsection{天使大人与小恶魔的微笑}

结果，游戏大会一直持续到了傍晚。

一直学习下去，周也没法集中，所以他就在中途将学习告一段落，也加入了游戏。不过，没法集中不只是因为长时间的自习。\\

（为想尽力的人尽心尽力是什么意思）\\

真昼那句小小的嘀咕始终在周的脑海中盘旋着。\\

虽然周知道真昼原本就喜欢为别人而行动，但听她这么说的话，弄得就好像她对自己有好感一样。\\

在周的认知里，尽管真昼喜欢自己，但这并不是异性之间的那种意思。可听到真昼这么一说，周就涌现出了「她是不是将我视为男性来喜欢，愿意为我尽心尽力」的妄想。\\

（不，要是因为我太废才想照顾我、为我尽心尽力的话，那样倒是可以理解）\\

不如说那种情况更有可能，毕竟周做不来家务。不，只要他努力，正常生活下去也还是没有问题的，但现在的他太过于依靠真昼了。\\

真昼那么说的意思，到底是忍不住想照顾，还是因为喜欢才想照料他呢。

喜欢着真昼的周，自然希望情况是后者，况且他也不觉得这事完全没有苗头。然而，一旦想到那个真昼会喜欢自己，周就感觉在各方面都不太可能。\\

「周～你掉到场外了」

「咦」\\

由于玩游戏的时候想心事，周一个操作失误，角色就掉了下去。他也没有命可以复活，就脱离了战线。

树、千岁、门胁正在交战。

尽管不知道门胁的实力，但如果是平时，周不可能这么快就败下阵来。也就是说，他把太多的心思放在真昼那句话上面了。\\

「你果然学习太多集中不了了吧，看你这么发呆」

「……也许是吧。真昼要接着来吗？」

「不用了。我差不多该去准备晚饭了……」\\

真昼看了眼时间，周也顺着看了过去。已经快到七点，准备晚餐可能都有点晚了。\\

「哇，还真是，已经这么晚了吗……我得回去了，毕竟不能在这里过夜」

「也对。虽然小千可能会想住椎名家里，但是没有换洗的衣服，也没取得椎名的许可。椎名的衣服也不好给小千穿，尺寸不合适的」

「喂，阿树你在看着哪里说啊」

「当然是身高啦嗯嗯」\\

那边的情侣像往常一样和谐地吵架，而真昼微笑看着他们。\\

「欢迎下次再来住」

「可以吗？」

「嗯，只要提前说好」

「到那时候我也去周家……」

「怎么感觉你是想蹭饭」

「露馅了啊」\\

「因为椎名做的饭很好吃嘛」树不含恶意地笑道。周叹了口气，告诉他「真昼同意就行」。

要比平时做更多饭的是真昼，所以周不能自作主张下决定。如果真昼不同意，那就得去外面吃，或者去便利店买，这样倒也有男性一起住的感觉，或许并不坏。\\

真昼笑眯眯地答应了。周感觉不用多久树就会过来住。\\

「下次门胁也来吗？」

「嗯？可以吗？」

「当然」

「那么『踹周协会』过来集合吧」

「喂，你们自说自话搞什么奇怪的协会啊」

「你想……对吧？」\\

看到树露出坏笑，周去扯了他的脸颊。门胁先是哑口无言，然后露出了笑容，好像放下了心一样。\\

\vspace{2\baselineskip}

「我说，真昼啊……那个，为想尽力的人尽心尽力是什么意思？」\\

其他人回去之后，周站在门口，犹豫不决地询问了他所在意的事情。

其实，他很犹豫该不该问。在树离开之前，周问了一声该怎么办，树就踹了他一脚说「好啦你就去问吧」。

周没想到他会真踹，就报复性地拍打了他一下，只是他似乎没有吸取教训，这一下可能没什么意义。\\

听到这个问题，真昼连着眨了几次眼睛，接着慢慢抬起嘴角。\\

「周君觉得是什么意思？」

「……放不下麻烦人照顾的废物男生？」\\

再怎么说，他也不敢口出「因为喜欢自己」这种自我意识过剩的狂言。\\

「呵呵，是啊，我不敢放下周君。一不留神房间就会弄得乱七八糟的，营养均衡恐怕也会惨不忍睹」

「唔」

「因为周君没有我就完全不行」

「说的是」\\

事实上，周的确是受着真昼的很多照顾。没有她，周就无法维持现在的生活。\\

「……没事哦？反正我也喜欢照顾周君」

「要让我堕落了……要被惯得没有真昼就活不下去了……」

「呵呵」\\

真昼的可怕之处在于，如果她不在的话，周的生活和精神就都已经废掉了。

在各种意义上，周都成了她的俘虏，难以离开她——或者说离不开她，也不想离开她。当然，喜欢才是最重要的理由。\\

要是表白然后被甩了，认真地说，周在精神、生活上都会濒临死亡吧。\\

周在心里自嘲了一句「就是因为这样才无法更进一步啊」。然后，真昼不知在想什么，把身体靠向了周。

真昼并没有紧贴他，只是轻触的程度。她从正面靠近周，抬头仰视——然后用手指描过周的嘴唇。\\

「……我会不客气把你变成废人的，所以请放心废掉吧？」\\

真昼淘气而腼腆地眯起眼睛，而周则注视着她，连呼吸都忘记了。\\

这是周从未见过的笑容，甜美而又让人兴奋……甚至还有一丝妖艳，简直像是小恶魔一般。就和她本人说的一样，这份微笑能把人变成废人，让周的心脏发狂都绰绰有余了。\\

他感觉得到自己身体里猛跳的心脏和加剧的血流。

周见过天使般美丽的笑容、仿佛要消失般纤细的微笑、天真的笑，以及其他形形色色的笑容，但其中没有一个比现在的真昼更有魅力。\\

真昼心满意足地望着僵住的周，又恢复了以往的笑容，说着「那我去做饭了」便走向了厨房。周目送她过去，脸上像要烧起来似的。

\psline

（另外，在这之后，由于做了不习惯的事情，昼儿蹲在了厨房里一动不动）
