\subsection{定期考查的结果}

「我说周，你这次有干劲过头了吧？」\\

望着走廊上公告栏张贴着的定期考查的排名，树有些傻眼地嘟囔道。\\

在学习会过后，周仍然勤奋学习，迎战考试。之所以这样，有一开始为自己而自豪的原因……但更重要的是为了把真昼的那个笑容从脑海中驱赶出去而集中精神。\\

『……我会不客气把你变成废人的，所以请放心废掉吧？』\\

只是想起那妖媚的低语，周就感到一阵难受。

他集中精神学习，尽可能不去分心思考真昼的那句话、那个表情——从而产生了这次第6名的结果。\\

「不，我也没想到能考得这么好」

「你很努力了。有自信了吗？」

「……马马虎虎吧。之后也得一直保持住这个成绩」

「要求真高……」\\

虽说取得了一次好成绩，但他也不想让真昼看到一疏忽成绩下滑的样子。这靠前的排名，不保持住就没有意义。

考虑到今后的大学入学考试，周不可能满足于现状、止步于此。考大学不是临时抱佛脚就可以解决的问题。因此，就算是为未来做准备，周也希望往学习中投入些精力。\\

顺带一提，真昼不愧是真昼，这次也是遥遥领先的第一名。不过，这都是多亏了真昼平日的努力，并不是「不愧」这种词语就能简单概括的。\\

「藤宫这次第6啊」\\

在后方，真昼来看排名时注意到周的名字，美丽地微笑着。\\

面对真昼的天使大人模式，周露出轻轻的笑，没有表现出动摇。

他感受到从周围传来的刺痛的视线，也没有闲工夫想起前些天的事情、为之害羞。\\

「好像是。太好了太好了」

「呼呼。毕竟藤宫努力了，休息时间都在学习」

「……嗯」

「藤宫都这么努力了，可以给自己些奖励吧？」

「是、是啊」\\

想起奖励这回事，周感到心痒难耐。

说起来，他和真昼约好了，进了前10名就给膝枕、掏耳朵。虽然说，他一直在从脑袋中驱散出各种各样的事情，把这个约定也抛到脑后了。\\

当然，他可以拒绝……然而，能得到喜欢的女孩子的溺爱，这样的幸福能拒绝吗。\\

「……也祝贺椎名获得第一。椎名才该给自己奖励吧？」

「嗯，但是太娇惯自己也不好」

「椎名对自己很严格，稍微放松一下也挺好吧。不过这些事情也不该我来指指点点就是」\\

这么一说，周就觉得，自己有奖励，而真昼什么都没有，所以应该给她点奖励才是。

话虽如此，他也不知道该给什么，回去之后得问问她才行。\\

看到真昼满脸天使大人的微笑，树小声地对周说「你去拿点东西慰劳她怎么样？」

就算树不说，周也打算这么做。周下定决心，今天回家后问问真昼。\\

\vspace{2\baselineskip}

「嗯，给我奖励，是吗？」\\

回家之后，周看到真昼身穿围裙准备着晚饭，朝她背后说了一声。接着，真昼转过来，露出了吃惊的表情。\\

周想起晚饭后的奖励、想起前些日子小恶魔的微笑，感到微妙地平静不下来。不过真昼似乎没有注意到这一点，看她脸上的神色，好像周会这么说在她的意料之外一样。\\

「也没有什么特别想要的东西」

「比如说想让我做的事……」

「让周君做的事？嗯，大概也就是，想要你用切片器把那边的黄瓜切薄片之类的」

「不是说这种……算了，要是没有也不用非得说一个」\\

真昼没有欲望，或者说，周觉得真昼可能没把他说的当真。尽管如此，考虑到强加于人也不好，周轻易就妥协了。\\

要是真昼不需要的话，那倒也无所谓。不过，如果真昼希望周做什么，他打算在力所能及的范围内去实现。

总之，真昼好像是想把黄瓜给切了。周洗好手，拿准备好的切片器切了起来，但这毫无疑问，不过是在帮忙而已。\\

「请把黄瓜盐揉一下」

「好嘞……真的没有吗」

「没有，我已经很满足于现状了……说到底，我想亲自实现真正想实现的愿望」

「真正想实现的愿望？」

「周君觉得是什么？」\\

周从切片器上抬起头来，发现真昼的嘴唇静静地划出一道弧线。

一瞬间，周看到那个表情，感觉就像前几天那小恶魔般的笑容一样。他实在无法直视，便将视线落在了黄瓜上。\\

「……不、不知道」

「是吧？所以，没关系。保持现在这样，就足够了」\\

听到周的话，真昼似乎有苦笑的迹象。\\

她酿出一股不让周追问下去的气氛，又开始料理起来。看着这样的真昼，周不知如何是好，只能继续切起黄瓜。
