\subsection{天使大人的膝枕（附追加服务）}

「那么，周君来吧」\\

吃完晚饭，就到了\ruby{奖励}{欲仙欲死}的时间。

就像理所当然一样，真昼坐在沙发一边，拍着自己的膝盖。见到真昼的微笑，周不知如何回答。\\

顺带一提，今天真昼穿的是短裤和黑色紧身裤。尽管仍然是隔着布的膝枕，但薄薄的质地令触感显得格外鲜明。\\

除此之外，她似乎还先回家洗了趟澡，全身都萦绕着一股芳香。

这种状况下的膝枕和掏耳朵，对周来说几乎无异于自杀。\\

「……不是，那个」

「不愿意的话不用勉强……」

「我、我倒是很愿意啊？」

「那就不用客气，毕竟都约好了」\\

看到真昼再次敲了敲膝盖，周咕咚一声咽了口口水。\\

最近天气暖和了不少，真昼穿的紧身裤也比以前薄了。

紧紧绷在腿上的布料，隐隐透出肌肤的颜色，只消一看便挑拨着周的欲望。

即便裹在紧身裤中，真昼的大腿也展现出顺滑的曲线，没有防备的样子，就好像在引诱周一样。\\

今天的真昼明摆着是来杀死周的。虽说她自己可能完全没有这个意思。\\

正常来讲，为了保住心脏和精神的安宁，周应该会设法拒绝。然而，奖励的名义与男性的欲求却推了周一把，让他决定奔赴死地。\\

周怯生生地坐在真昼旁边，把头放在她的腿上。

真昼的大腿，一如周记忆中那般柔软。再加上这隔着的布比以前要更薄，触感携着体温一起向周袭来，刺激着周的心脏。\\

周不知该看向哪，便姑且抬起头，然后真昼的笑容就映入眼帘。\\

只不过，她的脸若隐若现……究其缘由，大概是路上的两座大山吧。\\

时至5月，天气也变得热了起来。大概是因为这个，真昼身上的衬衫也很轻薄，同时还勾勒出她的身体曲线，更加凸显出她姣好的身材。

即使隔着布料，那受着重力影响却仍保持着的诱人形状依旧清晰可见。于是，周便不在抬头往上看了。\\

「那就开始掏耳朵吧？」\\

真昼对周内心的叫喊毫不知情，带着点兴奋的样子笑着宣言后，把手伸向桌上的掏耳勺和纸巾。\\

接着，某个柔软的东西便落在了周一侧的头上。\\

（！？）\\

周在内心发出难以描述的悲鸣，但真昼却似乎浑然不知。她很快拿来了掏耳勺，直起了身体。

真昼大概是没发现，周用皮肤品尝了那柔软的触感和质量。\\

他的心脏喧闹起来。\\

在周的心里装着的，已经不是掏耳朵的事情了。然而，真昼小声哄着说「请不要动」，用一只手轻轻固定住了周的头部。\\

真昼的意思大概是要掏耳朵所以别乱动，不过周明明想要打滚却被迫静止不动，这一点让他很难受。\\

即便这样，他也不好乱来，便老老实实盯着桌子的侧面。这时，一个硬物缓慢地塞进他的耳朵孔里。\\

那一瞬间，周抖了一抖。这大概是因为皮肤薄的地方比较敏感吧。

周自己掏耳朵不会有这种感觉，但真昼来做就会让他产生奇妙的心境。之所以会这样，大概是因为动手的人不是自己……还因为，喜欢的女性为自己做这件事，给他带来了兴奋。\\

从性格来看，周也知道真昼掏耳朵时会很细心。不过，这样轻而又轻的动作还是让他觉得很痒。

这种感觉让人按捺不住，没法断言说是怡人，但其中却又有种点燃欲望的淡淡舒适感。至少，这种难以描述的舒适，让周对掏耳朵这件事感受不到任何抗拒。\\

「不痛吗？」

「嗯……不痛，很舒服」

「这样啊，那就好。听说这是男人的浪漫……周君的浪漫得到满足了吗？」

「……大概吧」

「原来周君也是男的啊」

「不然还能是什么」\\

如果不是男性，周就不会在内心感到那么苦闷，也不会为柔软而兴奋。喜欢的人如此惯着自己，还允许紧密的接触，令周不可能不感到慌乱。\\

「呼呼，因为周君很绅士，我还以为没多少兴趣」

「就算我是绅士，言行和内心也不一样吧。你注意点，男人就是这样，平时一副好脸色，一旦旁边没人了就会袭击的」

「照这么说，周君就不是男人了」\\

周觉得真昼似乎是在说自己胆小，于是咬住了嘴唇。不过真昼似乎没有这个意图，还是在慢悠悠地继续挖着耳朵。\\

「周君，请转个方向，要到另一边了」\\

周尽管皱着眉头，不过还是转身露出了另一只耳朵。但仔细一想，要朝着真昼的肚子看，这又是道新的苦行。

虽说真昼穿的是短裤，但如果低头朝下，还是会发生重大惨剧。因此，他就只能老老实实看真昼的肚子。\\

周不知道这是天堂还是地狱。

如果他能顺从自己的欲望，那大概会是天堂。然而，周还在踌躇与纠葛之中挣扎着，对他来说就像是一只脚踏进了地狱一样。\\

「……周君，好像你刚刚一直在抖……」

「别在意」\\

周当然不可能讲出他的内心。再说，要是讲出来，真昼肯定会受不了他。

因此，周只能藏住自己的欲求，老老实实接受掏耳朵。天使大人天真无邪地惯着自己，实在是让人害怕。\\

真昼看起来是对周的态度感到疑问，但周正面朝真昼的方向，没有与她对上视线，因此她也不再追问下去，又重新开始掏耳朵了。\\

在难以形容的舒适和瘙痒中，周闭上眼睛，等待结束的时刻。

周这么做是因为，睁着眼的话他会有微妙的罪恶感。然而，这样一来，其他的感官就会变得更加敏锐。他闻到真昼原本的甜美体香、洗发露和沐浴露的香味，意识到大腿的柔软，心里无法镇静下来。\\

要是能毫不犹豫享受这份柔软，那该会有多好。\\

「周君，结束之后摸摸头发好吗」

「……随你喜欢」\\

如果立刻逃跑，周也不用再体会更多的纠葛。然而可悲的是，周是男性，如果能继续膝枕的话，他就会希望继续下去。

在想停和想要继续的矛盾中，周经过烦恼，最后还是输给了欲望，体会到自己在各种意义上都是意志薄弱的人。\\

听到周的同意，真昼身上洋溢出喜悦的氛围。\\

「再过一会儿就结束了」\\

说着，真昼细致地掏着耳朵。带着一点快要结束的遗憾，周又开始一个人烦闷起来。当然，这种感情没有体现在表情和动作上。\\

含着微痒、甘甜怡人的感觉，随着真昼取出掏耳勺而结束。

取而代之，真昼的手指滑过头发，带来了另一种舒适的享受。\\

「好，结束了」\\

真昼用手梳着周的头发，轻柔的动作像是哄小孩一样。对此，周既感到害羞，又想要委身于她。

周理解到自己后者的感情更强，差点就发出了百感交集的呻吟。\\

由于是奖励，真昼大概是打算尽情娇惯周，但这必然会把他惯成废人。

正如真昼的宣言，她满满都是把周惯成废人的意思。即使周想反抗，这种舒适的感觉却夺走了他反抗的精力，让他什么都做不了。\\

（……要被惯成废人了……）\\

周充分体会着女性的香气、体温，同时还得到动作温柔的抚摸。这么一说似乎没什么大不了的，但事实上他舒服得不得了，还能感受到幸福。

现在的状况、姿势都充满了魅力。要是每天都这么做的话，周毫无疑问会朝着废人的终点直奔而去。\\

周吐了口气，让身体松缓下来，然后就听到了一道小小的笑声。\\

「周很少见地爱撒娇了啊」

「……都是谁害的」

「是我害的呢」\\

真昼发出甜美的笑声，继续拿手指梳着。\\

「看到周君就想惯着、想去摸。周君的头发手感很棒」

「……是吗？」

「嗯，柔顺、有光泽。为什么表面能这么光亮呢……」

「……可能是我妈推荐的洗发水吧」\\

由于志保子「一头好发不能糟蹋！」的全力推荐，现在周用的是美容院里的那种洗发水，对头发保养很好。

周不讨厌这种洗发水的味道，头发弄干之后也会很顺滑，所以他就一直用到了现在。\\

「真昼的头发才更顺滑啊」\\

周拿起真昼亚麻色的一帘秀发。比起他自己头发，那一帘的手感更加柔软、光滑。

要说柔顺、有光泽，应该是她的头发才对。在这一点上，周望尘莫及。真昼的头发有着让人想一直摸下去的手感，香味也不刺鼻，是淡雅的香皂味。这些都让男人无法自拔。\\

「摸头发的时候我就一直觉得，真昼花了很多心思保养吧」

「……嗯。这方面从来没有松懈过」

「果然啊。话说，平时我就一直自说自话地摸，没问题吗？都说头发是女人的生命」

「……我喜欢周君摸」\\

周心想，还好没有让真昼看见自己的脸。这是因为，听到真昼这番话，周的表情变得十分可疑。

羞耻、欢喜、混乱、狼狈……自己都道不清的情绪混合在一起，那表情要是让她看见，肯定会引起怀疑。\\

（就是你说这种话，才会让我得意忘形啊）\\

周闭上嘴巴和眼睛，叹了口气，试图恢复成原本的表情。
