\subsection{天使大人与抱枕}

周睁开眼睛，看见真昼的衬衫就在眼前。

看来他是又睡着了。过度的舒适感、幸福感让周进入了梦乡。老实说，他不知道自己睡了多久，所以心里感到忐忑不安。

真昼梳头发的手已经停下了。\\

周小心翼翼地起身，发现真昼正靠在沙发上，呼呼地睡着了。

听到真昼平稳的呼吸，周嘀咕了声「真没防备啊」，看了眼时钟，脸上抽筋起来。\\

现在是晚上11点。膝枕是在收拾好其他事情之后开始的，那时是9点。这样算来，周大约享受了2小时的膝枕。\\

真昼会睡着，也是因为时间问题以及她身体难以动弹吧。

她肯定是不忍心叫醒周，所以保持了这个姿势，不小心就睡着了。

这是男性的家里，周希望真昼能更加警戒。不过说到底，他自己躺在膝上睡着了，也应该有责任。\\

周不知如何是好，看了一小会儿真昼的睡脸，然后决定还是先去洗澡。\\

真昼似乎是事先洗了澡，但周还没有。

就算要叫醒她，周也可以先去洗澡，让真昼暂时躺着。在周洗澡的时候，说不定真昼就起来了。\\

那样决定后，周急急忙忙回到房间，拿来了要换的衣服。\\

\vspace{2\baselineskip}

洗完澡后，周确认了下客厅，轻轻地叹了口气。

真昼似乎依然沉浸在睡眠的海洋中，连吹风机的声音都没有吵醒他。\\

「真昼，快起来」\\

周喊了一声，轻轻晃了晃真昼，但她却没有要醒来的样子。或许真昼真的睡得很深，她的身体渐渐倾斜。周没有办法，只好先扶住了她。

或许是持续的膝枕让她累了，又或者她只是困了所以才会睡着。总之，周明白，真昼大概是不会起来了。\\

（以前好像也发生过类似的事情）\\

记得是年底的时候，真昼不小心睡着了，周就把自己的床借给了她。

周感觉这次也是一样的路线。\\

周再次用力摇了摇、叫了叫真昼，但她还是没有起来。

一阵轻柔而甜美的声音传到了周的耳朵里。这道声音不像是在说话，而像是睡觉时混在呼吸里的喉音。\\

睡着的真昼并不是第一次出于信赖而显现出一副无防备的样子，但周还是觉得这样是否真的没问题。

周骂了一句「真是的」，同时戳了戳真昼的脸颊，但她还不像是会起来的样子，传来的只有光滑柔软的触感。\\

周又摸了一阵真昼的脸，结果还是一样。他没办法，只能抱起了真昼。\\

现在是春天，即使周把床借给真昼然后在附近睡下，也不至于会搞坏身体。老实说，他想就这么抱着真昼睡，不过这样一来第二天就会很糟糕，因此再怎么说也没法付诸行动。\\

周自己也知道自己很胆小，但他不想让真昼讨厌，于是只能忍耐，横抱起真昼放到了自己房间的床上。

在把真昼放到床上之前，他已经提前把床都铺好了。只要给真昼盖上被子，就能摆出睡觉的姿势。\\

「……明天是不是该认真跟真昼讲讲，让她不要在男性家里睡觉啊」\\

如果周是不考虑后果的人，他也能做到就这么下手，然后一步一步发展关系。\\

周之所以不那样做，是因为想要珍惜真昼，也是由于怀着「哪有袭击的道理」这种感觉，而并不是说他的安全性有保证。他抛开理性向真昼出手的可能性也并不是不存在。

周希望，真昼不要仅凭他的性格带来的安心和信赖就这么不设防备。\\

真昼的警戒心很高，但相应地，她一旦敞开心扉就会特别爱撒娇。因此，她才会对周展现原本的样子以及无防备无警戒的天真一面。从理性上来说，周很希望真昼能改改。\\

他一边叹着气，一边抚摸着真昼闭着眼睛的脸。这时，真昼身体开始扭动起来。\\

「……嗯」\\

响起一道细微的声音。

在纤细的睫毛点缀中，真昼的眼皮以缓慢的速度沉沉地睁开，露出了没有聚焦的焦糖色瞳孔。\\

这种迷糊困倦的眼神不知道是在看着哪里，应该是醒来时特有的吧。因为真昼刚醒过来后脑袋会转不过来，所以她现在大概是处于睡意未消、神志不清的状态。

周探头看着真昼的脸。她没有起身，发着呆，露出松弛的表情。\\

「醒了吗？因为我起来的时候你也睡着了，所以我就把你搬到了床上。起来了的话就回家吧。不然今晚就把你当抱枕」\\

虽然周心想着「拿来当个抱枕就了事，自己也真是胆小」，但要说「不然就下手」，一想到她讨厌、哭泣时会给自己带来的打击，他到底还是说不出口。

另外，其中还混杂着若干愿望。\\

为了让迷糊的真昼清醒过来，周拍了拍她的脸蛋，叫她回家，然而真昼依旧是一副睡意朦胧的表情。

一瞬间，她将视线转向了周，但紧接着，她又闭上眼睛钻进了被窝，毫不掩饰自己的困倦，或者说是干脆就想睡这儿了。\\

「喂」

「……嗯……」\\

如果她像平时那样，脑子有在工作的话，大概会老实听周所说的。可她现在睡迷糊了，正追寻着被子，就连周的话似乎也没有效果。\\

周脸上抽着筋，同时为了增加真昼的危机感，进入了同一个被窝。

他躺到真昼旁边，抚摸起在被窝中享受温暖的她的头。如果为了叫她清醒，只要用力摇晃就好，可周却没法强行叫醒困倦的真昼。\\

「好啦，起来吧。不然真的把你当抱枕了」

「……唔」\\

周朝她耳语后，真昼做出了既非肯定也非否定的回答，然后把身子靠了过去。

由于事发突然，周变得僵硬起来。但真昼就好像对此毫不在意似的，扭着身子寻找着合适的位置。\\

她像毛毛虫一样蠕动了一会儿，最后把脸埋在了周的胸前。

仿佛这个位置正合适似的，真昼停下动作，静静地睡下了。\\

（为什么这么没有防备啊！）\\

她本人睡着了，或许不清楚——把脸埋到男人的胸前之后，距离和姿势都可以轻松抱在怀中。只要周朝真昼伸出手，就能像刚刚宣言的一样，把她当作抱枕了。\\

要是心跳声能把她吵醒倒是好了。然而只是心跳亢奋这点程度，似乎叫不醒几乎已经入眠的真昼。

周的耳朵里听到了小小的呼吸声。\\

「……饶了我吧……」\\

真昼那没有防备的样子，就算真的被下手也怪不得别人。见到那副模样，周哀嚎一声，然后看向紧贴着的真昼。

她呼吸稳定，似乎已经入梦。周也只能傻笑了。\\

（……这家伙，真的）\\

虽说她现在没有意识，但一般来说，对仅仅是相信的男人，不可能像这样寄予全面的信赖，贴到身上，还允许一起睡觉吧。

周认识到她对自己有一定程度的好意。不过，或许她多少也有周所期望的那种好感——周产生了这样的希望。\\

尽管不知道真实情况如何，但至少现在，即使是无意识间，她不抗拒在周的床上睡觉，不抗拒周在她旁边，不抗拒周的抚摸。\\

（我可以做出一厢情愿的解释吗）\\

即使周在内心提问，真昼也当然不会回答。\\

她只是平稳地、幸福地睡着。周内心挣扎了一会儿，然后轻轻伸出了手。

他将手环到真昼的背后，将本就靠过来的身体抱得更加紧密。\\

「……我可是宣言过了」\\

周的嘟囔就好像借口，但没有人责怪他。因为在这里，只有一只毫无防备的小猫，还有一头对小猫按捺不住的狼而已。\\

周享受着怀中柔软的身体，犹犹豫豫地，把嘴唇靠到她刘海上方的额头。\\

（……就当作是住宿费和学费了）\\

趁着真昼没有意识做出这种事情或许很卑鄙，但要是她醒着，周不可能做得出来。

毕竟，喜欢的女性睡在了自己的床上，没有任何防御。他甚至都希望有人表扬他这样就能忍耐下去了。\\

真昼一如既往地、安静地、彻底放心地睡着。周凝视着她，小声说了一句「笨蛋」，然后闭上了眼睛。

