\subsection{第二天早上}

早上，周在意识模糊中醒来，感觉身旁有着往常没有的温暖。

虽说已经5月，但早晨还是有些凉。下意识间，周抱紧了那一团温暖。他紧贴上去感受着那温度，然后缓缓睁开了眼睛。\\

周第一眼看见的，是自己恋慕的人。\\

「！？」\\

尽管差点发出悲鸣，但周不想吵醒怀中睡着的真昼，于是就用所剩不多的理性阻止了自己，把要大喊的念头迅速咽了回去。

听着自己鼓点般咚咚的心跳声，他战战兢兢地，再次望向怀中的少女。\\

不管怎么看，她都是名为真昼的美少女。

那天真无邪、彻底松弛的睡脸，正如天使一样，甚至给人一抹神圣之感。\\

看到真昼满脸微笑的睡相，周感叹了一句「果然可爱」，然后就不知该如何是好，抱头烦恼起来。不过这话只是比喻，因为他实际上抱着的是真昼。\\

（……昨天在欲望的驱使下，我拿真昼当抱枕了，不过正常来说不可能睡一张床上吧）\\

真昼过分摧毁了周的理性，让他不由得把真昼当成抱枕，最后还在她额头上亲了一下。如果是平时，周不可能做出这样的判断。

真昼就像个小恶魔一样，用充满慈爱的行动让周的理性磨损到了这般地步。然而，这恐怕不能当作借口。\\

真昼太过大意，把周当作安全放心人畜无害的胆小鬼；而周则是败给了自己的欲望。两个人都有责任。周会责怪真昼，但他自己也有应该扪心自问的地方。\\

周深深叹了口气，然后思考起该怎么处理怀中的真昼。\\

不知什么时候……大概是睡着时，真昼枕在了他胳膊上。要是强行把胳膊抽出来，就会把她弄醒。

周犹豫着该不该叫醒这般睡相的真昼。尽管他想弄醒真昼，说她几句，但希望抱紧、观赏的邪念更加占据着他的心头。\\

周觉得，从没能立刻甩掉应该抛弃的欲望那时开始，他就堕落成了一个下流的男人。\\

「……嗯，唔」\\

一大早，周就体会到了自己有多么忠于欲望，感到稍微有些失落。而真昼或许是注意到了周起床的迹象，又或者是她起得早的缘故，开始慢慢扭动起身体。\\

周像冻住一样，不能动弹。这是因为他烦恼着该怎么和真昼解释；也是因为她把身子靠过来，使得某个柔软的物体压在他的身上。\\

「嗯……熊熊……」\\

真昼不仅没有离开周，反而还贴上他，伸出手，像是要寻找什么东西似的。

在两人身体间的山峰挤压出变形的时候，周感觉自己到了极限，把真昼从身上拉开，跳起来，喘着气，朝着墙把头撞了上去。\\

他哐哐地连着撞了几下，把到来的欲望赶出脑子。\\

「……呼啊……咦，我……？」\\

尽管周感觉背后真昼醒来了，但他现在正忙着磕自己脑袋驱散自己的愿望，于是就选择了无视。\\

「……周君？」\\

在身后，传来一阵口齿不清的甜美声音。

周回过头，看到真昼坐起了身子，正歪着脑袋。或许是刚睡醒的缘故，她的样子有一点杂乱。这杂乱的样子又有种清纯的诱惑力，让周感到难以直视。\\

总之，现在正面和真昼对上眼神很不妙。因此，周又把头摁到了墙上。

由于用力过猛，响起沉重的一道声音，同时一阵疼痛袭来。对现在的周来说，这大概是合理的惩罚。\\

「早上好……周君在做什么？」

「在撞脑袋」

「……为什么？」

「因为感觉自己太可耻了」\\

周进行了一会儿驱散欲望、杀死脑细胞的工作后，真昼似乎也感到了困惑。她发出「嗯嗯……？」这种没睡醒的声音，为了阻止周而用手围住他的腰，往后拉了过去。

因为这个姿势也是紧贴着身体，所以周非常想让她停下。\\

「……真昼同学」

「嗯……？」

「话说，两个人在床上这事，你一点想法都没吗」\\

周如同呻吟般的话语，让真昼一瞬间停止了动作。

接着过了一小会儿，真昼把脑袋撞上了周的后背。\\

虽然不痛，但周能明白后方真昼的混乱与狼狈。\\

「呃，那、那个……唔」

「先说好，我什么都没做」

「嗯、嗯」\\

看当前的状态，这点就一目了然。况且真昼应该也不会觉得身体痛，想必能很快理解吧。\\

「……总之，能不能先离开一下？那个，我想好好道歉，还、还有胸碰到了，就别贴上来了……」\\

最后那句是周的恳求。真昼可能也觉得不太好，慌忙离开了。\\

背后的柔软和体温消失后，周一瞬间觉得可惜，然后不禁为这样的自己感到可耻。\\

他因为自己的欲求而感到些许焦躁，不过没有将其表现出来，回过头去。\\

真昼正满脸通红地颤抖着。

她的表情不是在害怕，只是充满了羞耻，这让周稍微松了口气。\\

周从真昼旁边移开一点，重新在她面前跪坐下来，然后手指撑在床上，向她低头道歉。\\

「昨天实在太对不起了」\\

周觉得，他应该先道歉才对。

他端正好姿势，磕下了头，然后感觉到头顶附近传来真昼慌乱的气息。\\

「没、没关系。我才该为昨天的事情道歉。那、那个，看这个样子，是周君把我送到床上的……吧？」

「嗯」

「那就是我的不好了……」

「一起睡在床上是我的判断，你可以吐槽我」\\

正常来讲，不会有人做出睡在旁边的判断吧。事实上，去年年底，周就睡在了沙发上，并且觉得这是理所当然的。

还未交往就同床共枕，作为绅士是不应该的。\\

到最后，他还把真昼当作了抱枕。这问题可不能一笑了之。\\

「是我趁你睡着，睡在一张床上把你当抱枕了。要怪的话就怪我吧」

「不、不是……我也占了床，还是各自占一半责任吧」

「我说，你是不是没搞清楚，你这是和男人一起睡了一晚？要是我做了什么你该怎么办」\\

没有下手是因为他是周。如果换作其他男人，肯定会不管她睡着……或者说，趁着她睡着就出手了吧。\\

「周、周君说了，得到同意才会做」

「就算这样，要是理性失控了我说不定也会吧。你注意点，真的，太没防备了，我怕」

「……周、周君」

「嗯？」

「周君是觉得，我……在任何人家里，都会大意睡着吗……？」\\

听到问题，周抬起头，发现真昼正静静看着自己。

在那笔直的目光中，仿佛蕴含着恳求的色彩。

周无法理解其中所有的感情，但他看得出，真昼的表情里有一点受伤。\\

「我、我没这么觉得啦」

「我相信周君，也只会在周君面前睡着……」\\

真昼呼吸变得急促了一些，如此断言道。自然地，热量涌上了周的脸部。\\

听这个说法，岂不是就像在说她喜欢周、觉得周是特别的，所以才会露出大意的模样吗。\\

见到真昼昨天的态度，以及她没睡醒时的娇态，周不禁会觉得她对自己抱有好意。

周知道，真昼平时一直尊敬着自己的为人。然而，没准她会作为异性恋慕自己——这么一想，周的脸颊就血气上涌，发烫起来。\\

由于真昼发言带来的巨大冲击，周说不出话，视线左右迷离。\\

（……做出好意的解释，真的没有问题吗？）\\

从真昼的态度中，周理解出了那种意思，所以感到一片混乱、不知所措。

要是搞错的话，周不仅笑不出来，恐怕还会受到死亡般的打击。因此，他不敢下定论，只是觉得看她昨天的态度，怀揣一点希望也没有问题吧。\\

「……这、这个我明白了。不过，那也不代表能在我面前睡。因为我也是男人……你明白的吧？」\\

只不过，就算真昼对周怀有好意，这么疏忽大意也是不行的。\\

听到周这么说，真昼把脸扭向了别处。\\

「……周君要是能做得出什么事情，早就已经做出来了。所以，我觉得周君什么都不会做」

「你这家伙真敢说啊」\\

周用一只手乱挠着自己的头发，然后叹了口气。\\

（……虽然只是在我面前，但那也不行吧）\\

正因只是在周面前，所以才不行。

周从心底里喜欢上了真昼。要是她那么毫无防备，周迟早有一天会失控。要是通过这种方式进展下去，对双方而言都是不好的。\\

周心想着「不让她体验一次她是不会明白的」，把手伸向了真昼。

他轻柔地、又猛烈地推倒真昼，然后顺势压在了她身上。\\

一头柔顺的亚麻色头发，如流水般散在床单上。

白色的海洋渐渐染成光泽润滑的亚麻色，这幅光景有种难以形容的美丽。\\

由于事出突然，真昼目瞪口呆。看见她这样子，周笑着说道。\\

「……我是普通的男人，也有一定的欲望，只是擅长忍耐罢了」\\

周平时只是忍着，不让真昼发现而已。他也有男人的欲求。

他隐藏住自己，是为了不让真昼受伤。理性和后天培养的常识在给他踩着刹车，要是没了那些，欲望很容易就会显露出来。\\

搞不明白这个道理的，是真昼。\\

「要是你挑逗太过的话……你知道的吧？」\\

周将脸靠近到呼吸缠在一起的距离。接着，真昼视线游离，过了不久就闭上了眼睛。

真昼似乎是出于羞耻而无法直视，正红着脸颤抖着。

那副样子，看上去就像是被捕食者抓住的可怜兔子一样。\\

考虑到欺负得太过分也不合适，周很快抬起脸，移开了身子。\\

「……下次注意点。我可不知道我会做什么」\\

他摸了摸真昼的脸后，她原本在发抖的身体抖得更厉害了。于是，周苦笑着下了床。\\

「我去洗把脸。你也快点清醒清醒」\\

周故意再次把脸靠过去耳语了一句。看到真昼浑身发抖，他笑了笑，然后前去了洗手间。\\

在洗手间，周照了照镜子，发现自己的脸也一片通红，没比真昼好到哪儿去。于是，他小声念叨了一句，拧开了水龙头。
