\subsection{体育节的分组}

「啊～我是红组～」\\

看到下个月体育节的分组结果公布出来，千岁发出了遗憾的声音。

树先来看过了结果，他被分到了白组，两人姑且算是敌对队伍。\\

「要是分的组和姓一样该有多好～」

「那你们也一样是敌对吧」\\

树姓赤泽，千岁姓白河，这是两人得名红白情侣的缘由。\\

「这样吗……这就是悲剧……明明是敌人却相互吸引的禁断之爱……」\\

周毫不掩饰自己的傻眼，望着两人成为对手后假装哀叹实则秀恩爱，随后看向了写着分组的纸。\\

周和门胁都是红组，千岁也在里面。

而树和真昼则被分到了白组。虽说有门胁这个田径社的王牌在红组，但就自己班级而言，运动社团的社员更多是在白组那边。\\

周并不在乎输赢，但他有些担心自己会不会在真昼面前表现出丢脸的样子。\\

「周准备参加什么项目？」\\

与千岁秀完恩爱后，树走过来向周搭话道。\\

他和千岁都是班级里体育节的执行委员。虽然树擅长活跃班级的气氛，这样的职位很符合他的特性，但是他并不喜欢麻烦，所以周很感慨他竟然会报名参加。\\

「有哪些项目来着」

「能选的大概就是短跑、各种接力赛跑、障碍赛跑、借物赛跑、两人三足、投球，还有拔河吧。周没参加社团，社团接力赛这种的应该和你没什么关系」

「投球就不错」

「就挑不起眼的吗……最少也得选两个呢」

「那就投球和借物赛跑」\\

周不想在真昼面前丢脸。接力赛跑和短跑都是运动社团耍威风的地方，没有周出场的机会。

至于两人三足，树在敌方，没法和他组队。虽然有门胁在，但周不觉得自己跟得上运动社员的脚力和速度。\\

「那就挑个不会出岔子的」周小声说了一句，让树露出苦笑。\\

「你选的真的都很不起眼……啊不，借物赛跑看情况说不定会很显眼」

「毕竟我不怎么跑步嘛」

「你很贯彻自己的信念啊」\\

周想要避开和运动社团的正面冲突。参加那些考虑了文化社团的竞技项目才是最安全的。\\

「问题是所有男生都要参加的骑马战\footnote{骑马战：原文 {\jpfont 騎馬戦}，是一种模拟骑兵战斗的游戏。两三人为马，另一人为骑手，目标是将对方骑手击落，或是摘下其帽子、头带等等。}……你还是对面的」\\

虽说周在班级里与树和门胁关系特别要好，但他也并非不和别的男生说话。\\

说不定门胁的队伍会出于同情而收留周。即便如此，他还是觉得可能会有微妙的疏远感。

骑马战中，往往是关系好的同学会在一起组队。周知道自己不够阳光，对体育节提不起多大兴趣。\\

「啊，那个应该没事」

「嗯？」

「优太、阿一和诚说想和你组队。你看，说着他们就来了」\\

周看向树所指的方向，那边有三名男生正朝周挥着手，其中一名是门胁，另外两名是周没怎么说过话的人。\\

周对他们也有一定的了解。\\

这两人和门胁关系不错。门胁曾爽朗笑道「机会难得，希望你和我的朋友也好好相处」，指的就是他们。\\

其中一名青年是柊一哉，他和门胁同为田径社，擅长长跑，给人以认真的印象。树管他叫阿一。\\

另一名在男生中算是小个子，以至于被女生说是柔弱。他的名字是九重诚。\\

不和周等人在一起时，门胁就会和这两位朋友共同度日。\\

「喂，藤宫，来这边，骑马战组个队吧」\\

在这群人的中心，门胁以一如既往的爽朗笑容朝周喊着话。周感到些许困惑，于是树便从周的背后推了他一把，说道「过去吧」。\\

周带着几分犹豫靠过去后，得到了门胁笑盈盈的迎接。\\

「藤宫还没组队吧？方便的话希望你能跟我们组」

「我是没问题，不过你们两个没关系吗」

「没关系」\\

首先回答的是看上去比较老实的九重。\\

「优太和一哉都比较高，从身高来说也是你最合适」

「啊，原来是这样……」\\

如果下面的三人体格有差距，骑手就会难以骑上来，动作也会变得迟缓。九重大概率会是骑手，他就是在担心这一点吧。\\

而周个子比较高，和门胁、柊排在一起不会有多少参差。虽说单论体格的话，周很瘦弱，不像他们那么强壮灵活就是。\\

「柊也觉得没问题吗？」

「那当然，本来就是为了这个才叫你的嘛。听说你和优太关系不错，我也觉得好奇」

「放心吧，藤宫可是个好人」

「优太看人的眼光很准，我不是在怀疑那个方面。先不说那个，要是问我是否乐意打好关系，不靠自己相处是没法知道的」\\

听到言之成理的台词，周露出苦笑，而柊目不转睛地凝视着他。\\

这种打量的眼神让周微感不适，不过他是突然加入这个好友圈的人，柊这么做也是理所当然的。\\

「总之，请多多指教」\\

看着柊朝着自己露出稍显柔和的笑容，周感觉至少没被他认定为拒绝交流的对象。于是，周也同样微笑后，说道「彼此彼此，请多多指教」。
