\subsection{加深感情}

「藤宫啊，问你个问题，你和椎名关系很好吗？」\\

在快餐店，门胁主导了一场简单的交流会。交流会上，九重静静吃着鸡块，然后像是突然想起似的抛出了疑问。\\

听到问题，周尽可能稳住自己的表情，并往嘴里塞满了薯条。\\

门胁为了迎接骑马战……不如说是想要加深彼此的感情，邀请四人来到了快餐店。周虽然应邀前来，但他没想到，跟他没什么关系的人会问出那样的事情。\\

他往门胁瞥了一眼，看到门胁的表情就好像是在讲「我什么都没说」一样。看来，这应该是九重纯粹的观察力所得来的吧。

周自认为已经尽量努力不表现出来了。\\

「你为什么会这么想」

「算上优太，你们五个人经常聊天。我总觉得，椎名对你的态度和对树、优太不一样」

「是吗？我完全没注意到」\\

柊一脸意外地看向周这边，眼睛睁得滚圆，似乎是单纯地感到吃惊。\\

「倒也不是一哉太迟钝……注意到的估计只有我吧。其他人看着你就只是嫉妒罢了」

「那也挺可怕的……」

「看你这样子，我是说对咯」\\

由于九重提问时表情中读不出他的感情，周便用眼神询问门胁该如何作答。

门胁回送给周的目光似乎是表示没有问题。看来门胁挺相信他们的，于是周挠了挠脸。\\

九重似乎已有确信，但周不太希望他到处宣扬。\\

不过，门胁看人的眼光应该不错，况且九重的疑问不像是打听底细，更像是单纯觉得在意。在他的疑问中并不含有恶意。\\

「……要说的话，应该算是关系挺好吧」

「看着也像是椎名在顾着你，大概是没错了」

「……看上去是这样吗？」

「隐隐约约吧」\\

九重的观察力真是可怕。\\

这样看来，比起拙劣的掩饰，还是讲出一点实情更能防止对方怀疑，而且还能增加有交情这事的可信度。\\

「只是因为住得近，有机会跟她说话，关系变好了而已」

「难道说是升到高二之前？」

「嗯。在学校有交流是高二开始，在此之前都在假装陌生人」\\

当然，周不可能说出真昼是邻居，每天都到家里来做饭，再说这听上去也太不现实了，于是他就只是简单提及了一部分的事实。\\

听到周的说明后，九重看向门胁说道「优太本来就知道吗？」

既然当事人都自己讲出来了，门胁也没什么好瞒着的，于是就点头做出了肯定。接着，九重轻轻叹了口气。\\

「该怎么说呢，就像个老好人一样」

「老好人？」

「没什么，是我自己的事情……优太，你一直瞒着我们啊」

「藤宫不说出来，我当然也不能说。我倒不觉得你俩会宣扬出去」

「那当然了，我怎么可能故意去做别人讨厌的事情」

「一哉的这种正直是美德啊」\\

门胁笑嘻嘻的，而柊明明得到了称赞，却歪起了脑袋。他的表情体现出对别人的善意毫不怀疑的态度，就好像在说「为什么要特意说这种理所当然的事情」一样。

虽然周觉得其中有危险的成分，但柊是好人这一事实不会有变。\\

柊在与门胁不同的方向以认真、品行端正而出名。周有些吃惊，但也感慨地理解到，他到底是门胁的朋友。\\

他看人的眼光非常准，作为朋友来相处应该无可挑剔吧。\\

「所以只要我不跟别人说就好，是吧」

「一哉你不怎么会说谎，我觉得你最好是假装不知道。话说，就算有人怀疑两人关系好，他们也会去问树或者优太，不会特地问你吧」

「说的没错」\\

门胁轻轻一笑，让周也放心下来。\\

「嗯，能这样做就太谢谢了。我也不想给人家添麻烦」\\

周自己也希望瞒着不说，既然他们不打算说出去，那自然是求之不得。\\

「她估计也不希望别人对她的交友关系指手画脚的。希望你们能放着别去管，也算是为了她好」\\

要是让别人知道了，周理解自己会遭到指责和嫉妒，对此也做好了心理准备。然而，肯定也会有人不带恶意地询问真昼「为什么是藤宫这种人？」\\

在学校的人眼里，真昼即使不是高居于云端，也一定是特别的。

就好像高贵的人与平民百姓交流会受到周围人的指责一样，也会有疑问的声音传到真昼那里。\\

尽管那种疑问无可厚非，但恐怕会让真昼不快吧，她会觉得，自己好歹有权选择相处的对象。

而且……虽说只是推测，但周觉得，如果自己被小瞧，真昼会替他生气。\\

周不想扰乱真昼的内心，所以希望尽可能隐藏起这份关系。\\

（……不知是不是我多心了，总觉得真昼想要公开关系）\\

周觉得从最近的接触开始，两人的距离正在渐渐缩短，但他暂且把这种想法当作是自己的多心。\\

「……啊、啊……」

「九重你怎么了」

「……没什么，就是有点明白了。真辛苦啊」\\

九重有些困扰似的看向周那边，只不过表情里傻眼的成分更多一些。而周则有些摸不着头脑。\\

「优太，这个难道是说……」

「对」

「怎么了，你们在说什么？」

「一哉估计是不会明白的，不用在意就好」\\

即使九重说得那么干脆，柊也没有心情不好的样子，笑道「那行吧」。这一行为，应该也是他们的信赖和友情所致。\\

门胁和九重一脸明白了什么的样子，连连点着头。周不知两人理解了什么，边吃着薯条，边露出了困惑的表情。
