\subsection{天使大人与体育节}

「体育节的竞技，真昼报了哪些项目啊？」\\

吃完晚饭，周向真昼问道。她正在从冰箱拿出冰淇淋，并把剩饭装进饭盒里面。

把今天晚饭吃的筑前煮塞进饭盒后，真昼递给周勺子，同时好像在回忆似的，视线朝着上方。\\

「嗯，我是接力和借物赛跑」

「哦，有和我一样的。我报了投球和借物赛跑」\\

虽然周不知道报名能不能通过，但老实说，投球没什么人气，周认为是能通过的。\\

借物赛跑能不能通过就有些微妙了，不过他的第三意愿填了障碍赛跑，就算结果是那个也没有问题。

障碍赛跑不单靠纯粹的脚力，还需要平衡感和柔韧性。即使周的跑步速度只是平均水平，应该也不会拖到队伍的后腿。\\

「周君完全不打算运动呢」

「我又不擅长运动，那些让专业的来就好」

「……我记得，周君的体育成绩是平均水平吧」

「很可惜，就是这样」\\

要是身体能力再好点，周或许会参与得更积极一些，但不巧的是周并不怎么擅长运动。

虽说他的运动水平也不是致命的差，但最多只能说是有个平均水准。\\

周与门胁、真昼这种兼备努力与才能的人不同。对他来说，文武双全是遥不可及的梦想。\\

「……周君是讨厌体育节的吧」

「嗯。我不讨厌运动，就是不喜欢被强迫运动」\\

两人回到客厅沙发的过程里，周回忆起了冬季马拉松的痛苦经历。\\

周并不是体力差，上课跑的那种距离他能跑完，然而老实说，他觉得带着时间限制，跑完指定距离很没意思。\\

如果以自己的速度跑完自己订下的目标，周倒是会感到舒畅。他深刻体会到，强制是对精神不好的。\\

看着周以一副皱眉的表情取下冰淇淋的盖子，真昼小声苦笑道。\\

「我也不是不明白。毕竟，我也不太喜欢别人强迫自己」

「是吧。所以就随便……不如说正常搞搞，贡献贡献」\\

要是放水太多，肯定会有人指责，而且周自己也会有罪恶感。

所以，尽管周不会去拼死拼活，但他打算适度地努力发挥自己的实力。虽然说，要是他报名的项目通过的话，就没多少需要努力的部分了。\\

「呵呵，可惜没法看见周君的表现了」

「放心，我会在投球的时候表现的……大概」

「只是大概啊」

「本来也出不了什么风头，毕竟项目就不起眼」\\

周不明白，为什么都上高中了，还会有投球这种可爱的竞技项目。现在已经有高中废除这一项目了，但在他的学校里仍然留存着。

这或许是为了照顾运动白痴，不过另一方面，到投球那时候，恐怕会是一副缺乏紧张感的情景。\\

「周君扔东西还挺准的吧。把纸巾丢到垃圾箱的时候就没有扔歪过」\\

「虽然是因为懒」真昼又小声补了一句，让周只得苦笑。\\

「就放过我的懒吧，反正我也没扔到过垃圾箱外面」

「家里是无所谓了。总之，周君扔得确实很准」

「我还挺擅长投掷的，还有飞镖这类也是。我妈挺常带我去玩的」\\

周家的亲子之旅涉及面很是广泛：从生存游戏、峡谷漂流这类的户外运动，到飞镖、保龄球、游戏厅等等的室内场所，周被母亲带到各种各样的地方，掌握了一堆乱七八糟的没用特技。

不过，这次就派上了用场，也不能说完全没用就是了。\\

「周君是不是受过某种英才教育？」

「在玩的方面，也许是吧」

「志保子阿姨在某些意义上也很厉害啊」\\

真昼的语气，比起傻眼，更像是小声的感叹。然而，一直被带着到处跑的周可没法给予充分的肯定。\\

只不过，他对志保子的感谢是确确实实的。

首先，志保子让周积累了许多经验，就连初中，周消沉的时候，她也一如既往地对待周；多亏如此，周才没有死钻牛角尖。\\

话是这样说，但他仍旧希望志保子不要拉着他去那么多地方让他感到疲劳。\\

「……毕竟是这种项目，我觉得不怎么会显眼。我会适当努力的，虽然没什么兴致」\\

如此总结后，周把勺子插进融化得恰到好处的冰淇淋，舀了一口。\\

顺带一提，他现在手上拿着的是由著名的高级巧克力公司出品，只在便利店才有得卖的冰淇淋，味道是甜度较低的浓郁可可味。

这种冰淇淋售价500日元，在市场上算是比较贵的。所以，周打算要一口一口地仔细品尝。\\

「体育节有这么讨厌吗」

「你想，天气都有点热了，穿着体操服在外面待个半天肯定会讨厌的吧。就算有帐篷」

「这么一说倒也没错。不过不努力可不行哦？」

「我会适度努力的」

「你啊」\\

尽管真昼嘟着嘴，但她的眼神却牢牢盯在勺子上——准确来说是冰淇淋上，周不禁笑了起来。\\

周心想，要是给喜欢甜食的真昼多买一份该有多好。他试着把勺子拿到真昼面前，接着，她的眼睛一下子熠熠生辉。\\

「比起以前真是好懂了不少啊」周暗笑着，把勺子伸到真昼的唇边后，真昼就像由饲主亲手喂食的小猫一样，毫不客气地把勺子含进了嘴里。\\

她的眼睛眯成一条细线。\\

冰淇淋应该很好吃吧。从她的表情就能看得出来。

真昼和周一样，舌头比常人更为敏感，能够准确判断味道的好坏。她吃得这么香，看来是买对了。\\

「……这个，挺高级的吧」

「吃得出来吗」

「不如说看包装就能知道。比我想的还要好吃」

「是吗。来」\\

周又递出一勺冰淇淋，真昼老实张嘴吃进去，脸上露出了满足的笑容。

她的表情比起在室温下放了一会儿的冰淇淋化得更开，让周身体内的热量缓缓涌上脸颊。\\

（……不好，就这么喂起来了）\\

周本打算尽量和真昼维持正常的距离感，没想到一不留神就弄成了这样。

真昼也是一样，明明在意着周，却还是会露出毫无防备的表情。一般来说，被男人喂东西吃可不是一件值得开心的事。\\

「……真昼，全给你」

「嗯？」

「我去泡咖啡，就不吃了。给你」\\

周把冰淇淋的杯子和勺子塞给真昼，逃去了厨房，然后自暴自弃地把滤纸和咖啡豆塞进了咖啡机里。
