\subsection{与天使大人的誓言}

「受了不少罪……」\\

周洗了个澡，将身上的沙尘洗干净，然后由着运动后独特而令人舒适的倦怠感，靠在了沙发上。\\

如同预料，骑马战中敌方队伍攻势猛烈。\\

虽然是在预料之中，但对方积极地撞上来，还是给门胁他们添了麻烦。

柊倒是兴高采烈地说着「这也是青春啊」，脸上露出好战的笑容。恐怕他就是喜欢这类竞技吧。\\

结果，在对方迅猛的攻势下，周队没能活到最后，但多亏骑手九重的奋战，夺取到的头带比想象的要多。\\

虽然表现活跃的是九重，但在敌方队伍里观看的真昼却看着周露出了微笑。\\

于是下午的比赛也总算是结束了，再接着是闭幕式和活动后惯例的打扫收拾，做完这些周就回到了家。

今天发生了太多事情，周身心俱疲，但这一天还有别的事要做。\\

（……必须得说出来）\\

真昼都鼓起了那么大的勇气，把两人的关系公之于众，选择了和周产生联系。

不去回应那份心意而拖延下去的话，恐怕会丢了身为男生的脸面。\\

（可是到底该怎么表达？）\\

决心是有了，可一想到表白，周就再次感到困惑和踌躇。或许这就是他被骂作胆小的理由。\\

对于周来说，这是他生来第一次认真地喜欢上一个人。要对这样的人表白，会烦恼是肯定的。

「女生肯定会想要在很浪漫的氛围下被告白吧」「该怎么传达自己的心意才能使对方感到开心」这种再怎么烦恼也不会有答案的问题，在周的脑子尽是打转。\\

就在周扶额思考，不知如何是好的时候——门口传来了开锁的声音。\\

周身子一抖，因为这声音正宣示着让周烦恼的、持有备用钥匙的少女来到家里了。

他还是第一次因为门口传来的声音而如此强烈地绷紧神经。\\

又传来关门、上锁的声音。

拖鞋踩在地板上，发出仿佛包裹着空气的声音后……在连接门口的走廊处，有个熟悉的亚麻色头发的少女现出身影。\\

「周君」\\

真昼的樱唇弯出一道柔软的弧线，形成柔和的表情。

仿佛学校的骚动根本不存在似的，真昼露出了和往常一样的……不，比往常更加甜美的笑容，让周的心跳越来越快。\\

不知她是否知晓周的动摇，真昼一如往常地坐在了周的身边，彼此间的距离，连一个拳头都无法放下。\\

当她要摆正姿势时，那头柔软的秀发发生起伏，香皂的香味朝着周直扑而去。

真昼似乎是和周一样，先去洗了个澡冲掉汗水。细细观察就能发现，她顺滑的乳白色肌肤也比往常更加红润。\\

意识到真昼刚出浴，周身子绷得笔直，更加紧张了。真昼则朝着他露出了美丽的笑容。\\

「周君，我觉得你应该有很多话想要对我说，或者是想要问……但在那之前可以先听我说一句吗？」

「哦，行啊？」\\

周摆正了身子，不知道真昼这下是想做什么。这时，真昼朝他低下了头。\\

「很抱歉，我堵上了周君的退路，让你不太喜欢的目光都聚集到了身上。真的很对不起」

「嗯？」

「那个……因为我很清楚会这样」\\

看到真昼抬起头尴尬地说着，周理解到了她是在内疚着什么。\\

真昼很清楚自己的影响力，她一直以来都注意着谨言慎行，从而深受众人的爱戴。如今，真昼在众目睽睽之下表明了周在她心中的地位，这显而易见会引起混乱。她是明知故犯，周也明知她是明知故犯。\\

「嗯，我也明白真昼是明明知道还去做的」

「周君不生气吗？」

「那倒没有」

「这样啊，太好了」\\

周反倒是正因为真昼知道后果仍这么做，所以才下定了决心。通过此事，周了解到了她有多么认真，因而一点都不觉得反感。\\

「我知道自己有点强硬。要是惹周君不开心了，我就想道个歉……不过，我不这么做的话，周君大概是不会明白的」

「唔……」\\

听到真昼绕着弯子说自己胆小，周发出低吟。

当然，周对自己的胆小也有认识，但是被恋慕着的人当面说出来，他的心里还是会产生动摇。\\

周拘谨地看向真昼的眼睛，在她的眼中有着淘气的光芒。

与此同时，那目光似乎在期待着什么，就好像渴望着周踏出那一步似的。\\

咕咚。周吞下一口口水，缓缓地开口说道。\\

「那个，我说，真昼」

「嗯」

「……真昼喜欢我吗？」

「嗯。喜欢……我喜欢周君，将你视作一名男性喜欢」\\

对于周小心翼翼的提问，真昼轻笑着肯定了。

她的回答明明和周预想一样，却让他的心脏砰砰乱跳。他感觉炽热的血液流淌到身体每一个角落。\\

周已隐约察觉真昼的好意，却一直以来视而不见。

现在，周直面上真昼的感情，会感到欢喜与兴奋也是当然的。\\

沉浸在仿佛承受不起的欢喜中，周僵直着身体。真昼见状苦笑了出来，不知她想到了什么。\\

「其实，我并不是希望周君立刻就答复我」

「嗯？」

「我只是想表达出我的决心。我喜欢周君，今后也想和周君一起生活下去……这份心意能传达到，我今天就已经满足了」\\

真昼似乎是误以为周在困惑，露出了忧郁一扫而空般的笑容。\\

「只要从现在开始，让周君更加喜欢我，喜欢到能把周君的犹豫全部赶走就行了」\\

真昼露出的表情充满自信。除了周，大概没有人看到过她这样的表情。看到她打算站起来，周伸出手，把她拉向自己。\\

（——让她说到这个份上我还不给回答，我可不想丢脸丢到那份上）\\

真昼尊重着周的意愿，表示慢慢来就好。于是，周甩开踌躇，将她抱进怀中。\\

在怀中，真昼纤细的身体僵住了，接着，或许是因为她理解到周正抱着自己，便一下子放松了下来。

由于是突然拉过来的，真昼现在正坐在周的腿上。倚靠着周的胸口，真昼抬起头看向他。\\

那焦糖色的眼睛，既惊讶又困惑，还透露着些许的期待。\\

「那个，我还是第一次真正喜欢上一个人。我曾经以为自己不会这样……以为自己做不到这样」

「……是因为以前发生过什么吗？」

「嗯，是啊」\\

周紧紧抱着真昼，不让她离开，同时轻轻地点了点头。\\

周之所以对说出喜欢如此犹豫，之所以在心中某处拒绝认识到对方的好意，是初中时代，朋友背叛的话语就像楔子一样扎在他的内心深处的缘故。\\

「或许是些很没意思的事情……以前有一群我自认为是朋友的人，他们背叛了我，还嘲笑我，说我没有价值……只有我把他们当朋友，他们却一直只是在利用我。连我自己都觉得可笑」\\

在家乡，周的父母由于比较富裕而出名。\\

他家里虽然不像真昼那样能雇保姆，但至少比其他家庭有高得多的收入。虽说周自己没有显摆过，但他带在身上的东西质量都不错。\\

或许是感到嫉妒，或许是想要利用——两者恐怕都有关系——有几名同学聚集到了周的身边。\\

「我觉得真昼应该也隐隐约约明白……父母有钱的话，周围的人就会露出财欲，还有想要混点好处之类的」

「……嗯」\\

他们与周相处既亲切又和蔼。虽说是初中上到一半才开始的，但周与他们很合得来，关系也亲近到能说是好朋友了。

这种关系让周觉得，即使去了高中，来往也不会断掉。\\

看到那些人辱骂自己的时候，周的心都快碎了。\\

「没有看清他们的本性是因为我的愚蠢和不成熟。道理我都明白，就算这样，我还是变得害怕去相信别人」\\

周害怕，要是相信的话，会不会又遭到同样的背叛。\\

「我很清楚并不是所有人都像他们那样。或许在他们之外，也有人是在纯粹地和我当朋友的。可是……怀疑一旦萌生，就不是那么容易消除掉的吧？」

「……嗯」

「所以我离开了故乡，想要平静地生活在一个没人知道我父母的地方」\\

当然，父母看不下去周失落的样子，激励他重新振作了起来。然而，考虑到周怀抱着伤痛在故乡生活下去会很痛苦，于是他们就把周送到了修斗的母校。\\

工作原因，他们没法离开老家。周不想让两人担心，于是就选择了一个人生活，就在这时，他和真昼相遇了。\\

「……那些背叛了周君的人真是蠢啊。明明周君那么温柔，那么优秀」\\

真昼把手伸向周的脸庞，她悲伤的微笑，让周也微微地笑了起来。\\

「所以，我还以为自己再也不会发自内心地喜欢上别人了……只是没想到这么快就打了自己的脸」\\

周再次注视真昼。

光是真昼出现在眼中，周就觉得心里变得暖洋洋的。他有些难为情，能让自己的心中满溢出喜爱之情的人，真昼是第一个，恐怕也会是最后一个。

周对真昼的恋慕，便是到了如此地步。\\

「……刚开始那会儿，我还觉得你一点都不可爱」

「我知道，你当面跟我说过呢」

「那时候真是对不起……刚相遇的时候，你既不坦率，又冷漠，也不可爱，所以我觉得，相互只是利害关系就好……但是不知不觉地，我开始感到不满足了」\\

一开始那会儿，周不想和她扯上多余的关系。

这一点发生改变，又是在何时呢。\\

「我开始想更多地了解你，开始想触碰你，开始想要打从内心珍惜你。我想要拥有你。这种想法，我还是第一次有」

「……嗯」

「我一直都在忍耐着，觉得自己不行。但是……你说这样就好，所以我不能就这么放弃，而是烦恼起了要怎么做才能配得上你。虽然我还没做什么，真昼就先迈出这一步了」

「呵呵……我也一直都在忍耐着。周君那么帅，我害怕周君要是被其他人抢走了该怎么办，我担心周君会不会喜欢上我」

「会喜欢我这样的人的也只有你了」

「唔，又在说这种话……」\\

真昼露出不满的表情，仿佛在说「又小看自己」。但看到周的表情后，她连连眨起了眼。\\

现在，周脸上所挂着的，不是真昼一直批评的那种丢脸的模样，而是认真的目光和充满决心的表情。\\

「……所以今后……为了不让别人说你眼光差，我会好好努力的」

「咦？」

「我会努力成为一个好男人，不让别人瞧不起你的选择。要不比真昼逊色……还有些困难，但我至少要能挺直自己的胸膛」\\

周想要成为一个出色的男人，能挺起胸膛站在真昼旁边，让任何人都无法抱怨。

这不只是为了真昼，也是为了自己，也是为了能够抱有自信。\\

而第一步，应该从这句话开始吧。\\

「我喜欢你……可以和我交往吗？」\\

周注视着那双通透的焦糖色眼睛，缓缓地低语。真昼澄澈的眼瞳湿润起来，好像张起一层膜似的。然而，水滴并没有掉落下来，单单只是映照着周的身影。

仿佛要藏起那双眼瞳一般，真昼闭上了眼睛，然后朝周露出了微笑。\\

「……嗯」\\

这道雀跃的细语是如此微弱，纵使有旁人在，想必也只有周一人能够听见。真昼用颤抖的声音传达出允诺之意后，再一次将脸埋入了周的怀里。

她将手绕到周的背后，用力拥住，不再放开。\\

真昼就好像在表示「不会再让你逃了」一样，让周觉得有点害羞，随后他也把手环到真昼小小的背后，用力抱住了她。\\

（——我绝对不会放手）\\

想好好地对待她；想让她幸福；想爱她——与真昼心灵相通后，周才第一次有了这样的感觉。\\

「我想让真昼幸福」

「不能保证吗？」\\

真昼缓缓地抬起头，如恶作剧般的问道。于是，周笑着把嘴唇贴近真昼的耳边。\\

「这是我的愿望。我希望能亲手让真昼变得幸福。要说决心的话……我绝对会珍惜你，让你幸福」

「……嗯」\\

听到倾注了满腔热情的誓言，真昼带着仿佛被这热情所融化的甜美笑容，点了点头。
