\subsection{何为恋人}

与真昼开始交往的第二天，周望着一如往常来到身旁悠闲度日的真昼，烦恼着。\\

体育节后一天是休息日，所以真昼过来也很正常。交往前，她也会频繁来到周的家里，没什么特别的变化，这副光景是理所当然的。

真昼也理所应当似的坐在周的身边，看着屋子里的教辅书。\\

是的，一切都和往常一样。\\

（……仔细想想，交往后该做些什么好啊）\\

周没有交往经验，真昼是他的第一个恋人。

虽说真昼也是一样，但经验相同的话，男方自然会想要带个好头。\\

只是，就算周要引导，他也没有任何这方面的知识。\\

由于过往的事情，周并没有对别人抱有太大兴趣。就男性来说周是欲望较低的类型，因而他从没幻想过与女生交往。

非常可悲的是，周把热情全都花在学习和兴趣爱好上了，他缺少关键的知识。\\

要是玩过些galgame，周或许还能懂点关于交往的知识，但不巧他没这兴趣，所以也就没有掌握。\\

周缺少相关的知识，只知道交往的情侣会牵牵手、约约会、亲亲嘴，关系加深后还会一起睡觉。

先不论牵手或者约会，周根本不可能突然做出亲上去的行为。\\

那剩下来的选项就是约会。但想来交往并不仅仅只是如此。

周想让真昼高兴，希望和她一起幸福。对周来说，致命性地缺乏知识让他感到稍许绝望。\\

树或者门胁的话，想必能圆滑地引导女方吧。

周现在特别羡慕在许多方面胜过自己的那两人。\\

「你是不是有什么烦恼？」\\

当周在脑中指出自己的不足时，真昼好像注意到了他的状况，过来朝他搭话道。\\

「啊那个，嗯，算是」

「如果不介意的话可以找我商量哦？」\\

真昼完全不知道周在烦恼些什么，她笑着把手放在胸前，展现出一副「请交给我」的自信姿态。

真昼也是第一次交往，周不太好意思问她，但是同为初次交往，说不定找她谈谈也不错。比起一个人烦恼，还是两个人一起商量更好。\\

「……我说啊真昼」

「嗯」

「那个，我们……开始交往了对吧」

「是的」

「……交往，具体来说要做些什么呢」

「咦？」\\

周知道自己的提问很愚蠢，但他是认真的。\\

「那、那个，我是第一次和人交往……而且也不读少女漫画、恋爱小说之类的。所以说，我不太清楚具体是怎么一个流程」

「……这、这么说也是」\\

果然真昼也与异性无缘，正确说来真昼每天都过着对异性不感兴趣的日子。听到周的烦恼，她稍稍浮现出了困扰的神情。\\

「你有想到什么吗？」

「……牵手之类的？」

「平常就一直在牵」

「一起过假日之类的」

「这是日常」

「一起出门之类的」

「也有过」

「抱抱之类的」

「有过」\\

遗憾的是真昼的知识量也和周差不多，她举出的例子都是做过的事情。

这也无可厚非。就算有人问周「恋人才会做的事」，他也没法立刻想出来。\\

周心想着「恋人具体要怎么做……」叹了口气，而真昼怯生生地抓住了他的衣襟。

周不知怎么回事，重新看向真昼，发现她不知为何脸上染上薄薄一层红晕。\\

「……那个，虽然很难说出口，说出来很害羞……难、难道说我们之前只是还没有交往，平常就已经在做着像是恋人的事……？」\\

真昼的这句话，让两人之间迎来了沉默。\\

（……这样说起来的话似乎，不，毫无疑问是这么一回事吧……！？）\\

两人自然地生活在同一个空间内，牵手，出游，所以才没有发觉——这些事情一般都是亲近的男女才会去做的。\\

不，在一开始，周或许还知道，但由于这些事都太过习惯，所以就没去在意。\\

「我、我也是，为了周君能够多回头看看我，总是在拼命努力……仔、仔细想想，这确实是，恋人之间做的事」

「……这、这么说来……」

「所以说，比起不自然地意识到我们是恋人，不如和平时一样……那个，只是相互触碰着，一起度过每一天，也挺好的。而且，没必要勉强拘泥于形式，我们就按我们的步调来……那个，交往下去，不就好了……？」\\

「按我们自己的步调」这句话，咚的一声砸在周的心里。\\

（……其实，不被条条框框限制也可以吧）\\

虽然周烦恼着什么才是恋人之间的行为，但其实并不需要烦恼这些。真昼喜欢周，周也喜欢真昼，所以两人才在交往。只要有这个事实就好。\\

不必逞强，两人慢慢加深相互之间的理解就行了，仅此而已。\\

「也是。抱歉啊，我总觉得……完全失去了平常心。第一次交往，我不知道该怎么办」

「……嗯」

「……那个，就是……虽然说是一如既往啊……今后，那个，我会带上喜欢你的这份感情的」\\

周握住她的手，包裹住了她的手掌。接着，真昼原本就羞红的脸颊更添了几分红晕。

她害羞地垂下眼帘，即便如此还是回握住了周的手心，靠在了周的胳膊上。\\

「周君」

「……嗯」

「……只是这样，我就很幸福了」

「是啊」\\

周同意真昼的低声私语后，静静地享受起了自己身旁的温暖。\\
