\subsection{被天使大人的声音叫醒的早晨}

「周君，醒醒」\\

一阵温柔的声音传来，呼唤着自己。

听到这耳语般柔和的声音，周在舒适的睡梦中轻声回复「嗯」，随后抬起沉重的眼皮，缓缓睁开眼睛。\\

或许是倦意所致，周的视野有些湿润，其中映着一名惹人怜爱的少女，照亮在窗外洒入的微光之下。

她单膝支在床上，身体前屈着，大概是因为刚才在摇晃周。那亚麻色的头发像紫藤一样垂下，摇摆着。\\

「……真昼？」

「嗯。早上好」\\

周为了确认喊了声对方的名字，然后就听到了耳熟的声音，看到了她点头。

周的脑子里产生了一点混乱：看来不是自己睡迷糊了，真昼的确在这里。不过，房间里的真昼表现得实在太过理所当然，他的混乱也就随之逐渐消散了。\\

「……早上好。为什么真昼在这里？」

「周君不记得昨天讲过的事情吗」\\

看到真昼眉头微皱，周回了句「昨天」，然后才迟迟想起了昨天的对话。\\

\vspace{2\baselineskip}

「星期一可以一起上学吗？」\\

周日，两人分别前，真昼如此说道。

她扭扭捏捏、忐忑不安地抬头看着周，让周也有些心神不定了。\\

真昼之所以会如此小心翼翼地说，是为了确认周是否要隐瞒交往的关系。

两人姑且是商量过，并决定将关系公开，但真昼似乎仍有些担心。\\

对周而言，都已经发生过那种几近公开告白的事情了，他不觉得能够继续瞒下去，所以便干脆横下心来，决定说出交往的事实。\\

「嗯，没问题」

「真、真的吗？」

「我为什么要骗你啊」\\

得到周的应允，真昼眼神中掺杂的不安消散而去，一转成为了欢喜。

她腼腆的细语「一直都想一起去学校」让周的心脏跳了起来，只是她似乎没有注意到这一点，表情一片明朗。\\

「那早上就去周君的家里吧，还能顺便一起吃早饭」

「哇，一大早就有真昼做的新鲜早饭吃，这么幸运啊」

「只是做便当剩下的而已……周君的便当也能让我来做吗？」

「求之不得呢」\\

能有她做早饭就已经很幸福了，现在还有午饭，周当然是喜不自禁。

真昼的表情也舒畅了，毕竟再也用不着顾虑别人了。周看着都觉得高兴起来。他还感觉心里痒痒的，有些难为情。\\

（明天开始一起上学啊）\\

至今为止，为了不让别人察觉他和真昼的关系，他上学都是跟真昼错开时间的。

从今往后，就不再有那个必要了。\\

要在学校公开交往关系，周肯定会受到嫉妒，因而他还是有些担心。但最重要的是真昼很欢喜，周也为能在她身边而感到高兴。

望着真昼快乐的笑容，周小声说道「我明天也得加油啊」。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……啊」\\

或许是刚睡醒的脑子终于开始清醒的缘故，周想起了昨天的事情，轻轻嚷了一声。

不是因为讨厌，而是单纯觉得刚醒时看到真昼的脸对心脏有点不好。看来让她叫醒自己这件事应该再考虑考虑。\\

真昼看到周的模样，一副傻眼的样子。

她并不是真的傻了眼，而是感到无奈，又有些想笑。周觉得不好意思又难为情，嘴唇不由得抿得更紧了一些。\\

「你怎么这么健忘啊……好了，换好衣服去洗脸吧」

「好」\\

真昼大概会在这段时间准备早饭吧。\\

周忍着呵欠，从床上直起身子，脱下衬衫，接着就在旁边听到了一道「呀！？」的尖叫声。\\

他一边把脱下的衬衫放到床上，一边看向真昼的方向，发现真昼紧闭上双眼，身体发着颤，脸也一下子红了起来。\\

「所、所以说，以前也讲过，请不要在我面前脱衣服」\\

或许是因为在她眼前脱了衣服，真昼显露出了动摇，而周也只能苦笑。\\

「反正我是男的，让人看到也没什么问题」

「可我有问题……」

「我并不是想给你看，也不是说让你快点习惯，不过这样的话，夏天你就没法去泳池咯」\\

周心想「真昼不习惯异性的身体，那初中的夏天她是怎么过的……」但她压根就不会游泳，弄不好是找了什么理由请假了吧。\\

真昼性格上很认真，很难想象她会翘课，不过据说她因为完全不会游泳所以才选了不将游泳作为必修课的高中，说不定还真有这个可能。\\

毕竟有「夏天可能去泳池」这种模糊的约定，要是真昼太过在意他，周也会觉得为难。说到底，泳池附近常有半裸的男性，周不知道她能不能忍得下去。\\

「唔……我、我尽量……」\\

真昼或许也认识到了这一点，她用细微的、低沉的声音回答之后，小心翼翼地睁开眼睛，将周融入到自己的视野中。\\

看到周的上半身，真昼涨红着脸，微微有点要哭的样子。她发着抖，最后还是「唔」的一声叫了出来。\\

说实话，周的躯体并没有锻炼到有什么吸引人的地方。\\

为了不让身体荒废，周平日里就会做运动。从升到高二开始，他还额外做了门胁推荐的肌肉锻炼，所以体型不至于会让人说是豆芽菜……但也不是一身肌肉，应该不至于让人难为情得背过脸去。\\

（……要是不让她习惯，到了万一的时候会很头疼吧）\\

尽管和真昼变成更深的关系应该是很久之后的事情，但如果到那时她还没有习惯，周觉得会有诸多不顺。

不过，要是看到真昼的身体，周感觉自己也会僵住不动。在某种意义上，或许两人彼此彼此吧。\\

「……啊，嗯，那个……你先去做饭吧」\\

因为想象了不太好的事情，周也变得脸红起来。他对同样红着脸的真昼这样说完后，真昼留下一句「我这就去」，然后像只兔子一样逃跑了。\\

她的背影消失在门后，而周则用头撞了下附近的墙，小声嘀咕道「一大早的在想什么呢」。
