\subsection{天使大人与早晨的一幕}

洗手间的镜子映着不太熟悉的自己。

周的身上穿着一如既往的校服，脖子之上的部分却与往常有很大的区别。尽管如此，也不能说完全没有见过。这是他偶尔在真昼面前展现的形象，周对自己穿的不是便服这件事感到了不适应。\\

周用手指边摆弄、边调整着视野里已经完全看不到的刘海。

好在男生不像女生那样需要化妆，但周仍然不太习惯像这样精心打扮自己。\\

「……周君」\\

一道声音从背后传来。

周从洗手间的镜子里，看到真昼做好上学的准备后来喊自己了；回过头看向她，发现她的脸有一点点阴沉。\\

「怎么了吗？」

「……你不讨厌吗？」

「讨厌什么？」

「……那个发型」

「哦，这个啊」\\

真昼稍带犹豫地向周表示出了担心。

在真昼面前，周总是拒绝用这个发型上学，所以真昼似乎在担心其他人会把周和那个男人联系上。\\

对周来说，这是他自己想做的事情，当然并不讨厌。

要说没有犹豫也是假的，但周觉得既然都决定要堂堂正正地站在真昼的身旁，就要打扮得不给真昼丢脸才行。\\

周并没有帅得出众，不过树和门胁都保证说他长相端正，所以相貌上应该不会出问题。总而言之，这样就不会有人说真昼审美差、没品位——至少周希望如此。\\

「我也不算是讨厌。真昼讨厌吗？」

「……虽然不讨厌……只是有点心情复杂」

「心情复杂？」

「……因为之后就不能独占了」\\

真昼扭捏着缩起身子，说出惹人怜爱的话语。由于她实在太可爱，周轻笑着，注意着不弄坏真昼的头发，轻抚了她的头。\\

「那要趁现在独占吗？」

「……要」\\

说实话，周只是想开个玩笑，然而真昼却坦率地点头，贴上了他的胸膛。

周没有想到真昼居然真的会点头。虽然说出口的是周，但他还是感到有些畏缩。尽管如此，他依然将手环绕到真昼的背后。\\

真昼比周矮一个头，她的脸便埋在了周的胸口。她抓着周的衬衫，仿佛绝不会放手似的。

真昼抬头朝周看了一眼，一副心里没底的样子。\\

「……周君很帅，所以会有很多其他的女生来搭话。周君能得到正当评价，我高兴是高兴……」

「难道你觉得我会看上其他的女生？」

「那倒不是，这是心情上的问题」

「吃醋了？」\\

周冷不丁的一句话，让真昼转眼间红了脸。即便如此，她依然坦率地嗯了一声，然后将额头顶上周的胸口打转。

她大抵是相当害羞。从亚麻色的头发中看得出，她的脸已经红到了耳根。\\

「好可爱啊」

「……笨蛋」

「放心吧，除了真昼我都没兴趣」\\

这也许算不上让她不吃醋的理由，不过周并没有把其他女性看作恋爱对象。明明在这里就有个可爱的、会吃醋的、他最爱的女性，周不可能移得开视线。\\

说极端点，除了极度亲密的人，周觉得其他人怎么样都无所谓，也没有兴趣。因此，周有自信看也不看那些人一眼。

那种一变帅就突然接近的女性，不可能成为周亲近的人。\\

「……我知道。所以，我会表现出自己最喜欢周，让其他人都没有可乘之机」

「你注意点分寸。我也不太想给其他人看到真昼那么可爱的脸」

「……周君动不动就说这种话！」\\

不知为何，真昼突然变得怒气冲冲的，周只得慌慌张张地抚摸起她的头以作劝慰，可真昼却用抱着周的手拍打着他的背。\\

「周君总是若无其事地说出那种话，这样不行」

「不行是说……」

「对心脏不好」

「这话应该由我来说……真昼你也若无其事地撒娇，我有时都觉得自己要死了」\\

反倒是真昼，配合上身体接触，破坏力才更高。

无论是那不容分说地让自己感觉到的柔软身体，抑或是飘溢的香甜体香，还是毫无保留地展示出的甘甜陶醉的笑容，都让周的心脏疾驰般地跳动着。\\

现在也是，因为真昼的可爱，周的心脏产生着怦怦的声音。脸埋在周胸口的真昼应该也察觉到了。\\

「……突然袭击才更有破坏力嘛」\\

真昼小声嘟哝后，将脸颊紧贴向周的胸膛。\\

「……不过，看在周君心跳这么厉害的份上，今天就先放过你」\\

真昼似乎为周心脏的鼓动而感到了喜悦。她低语一句，用脸磨蹭着周的胸口。

因为那个动作也同样可爱，所以周差点叫了出来，于是他默念「平常心平常心」，抚摸起真昼的头以掩饰内心逐渐产生的冲动。\\

五分钟后，真昼才充完了电。\\

真昼脸色微红，眼睛也有点湿润，直视她的话对心脏非常不友好。但因为她本人似乎是满足了，所以周便把焦躁的心情压在了心底。\\

「那么出发吧」\\

由于时间留得很足，就算早上多少有身体接触，也不可能会迟到。

即使如此，周也觉得该出发了，便跟真昼说了一声。接着，她就露出笑容，回答道「好」。不知是不是心理作用，周觉得真昼的皮肤很光润。\\

（我倒是一大早就累了）\\

周并不是讨厌，相反还有些高兴。也正因如此，他才会忍耐，从而感到疲累。若是休息日，他还能就这么予以还击，宠她到化开的地步，但今天要上学，不能这么做。\\

真昼似乎没有注意到周的疲惫，显得精力满满。\\

一大早，周就感到各方面的苦闷和微妙的疲惫，但这种疲惫并不让人讨厌。他苦笑着拿好要带的东西，和真昼一起走出了门。

由于这是第一次穿着制服和她一起走出家门，周产生了不可思议的感慨。他锁上门，低头看向真昼，发现她有些心神不定。\\

真昼的手，正怯生生地抓着周的衬衫下摆。\\

「……牵手吗？」

「嗯」\\

看来周没有弄错。他朝着腼腆的真昼小声地咕哝了一句「这该死的可爱」，然后扣上了她纤细的手指。
