\subsection{天使大人与那个男人}

到达教学楼后，视线进一步增加了。\\

虽说旁边有千岁，但周和真昼牵手走在走廊里，当然会引人注目。千岁倒是悠闲地说着「哟，好多人看着啊」，但周还是不习惯众人的视线。\\

至于真昼，或许是原本就适应了，走得很坦荡。她走路时紧紧握住了周的手，似乎带着些公开宣示的意思。\\

走廊里传来「天使和男生……」「椎名和以前不一样……」「之前有那样的人吗！？和体育节那时的男生样子完全不一样吧……」等等的声音。很遗憾，周正是真昼在体育节说是「重要的人」的男生。\\

真昼没有回应那些声音，她只是露出天使大人的、带着点甜美的笑容，并将这份笑容撒向周围。\\

「周君」

「嗯？」

「就要到教室了，你没事吧？」\\

走近自己班级的教室时，真昼向周问道。\\

「拿出来给人看的时候我就已经做好了准备，没事的」

「……这样啊」

「大家估计会吓一跳吧。昼儿宣言后才过了个周末，周就换了个形象」\\

千岁露出淡淡的笑容说道「我也惊到了」，这让周产生了一丝后悔——或许该事先跟她、树还有门胁联系一下的。

周不太好意思讲出开始交往这事，所以就拖着没说。不过，这种事情还是应该第一时间告诉那些一直在关注着他的人才对。\\

「……千岁」

「嗯？」

「对不起啊，那个，没跟你说」

「哪有哪有，开始交往是体育节结束之后吧？两位大概都忙着打情骂俏，周估计也不喜欢发消息、喜欢当面说，所以我没介意啦」\\

「忙着打情骂俏」的认识让周心情复杂，但确实，昨天两个人都是贴在一起度过，没有考虑除此之外的事情。

而且，正如千岁所说，周受了千岁等人很多照顾，希望能当面跟他们说。虽说在讲之前，千岁就发现并跑来捉弄周了，所以与其说是把事情讲给她听，不如说是承认了事实。\\

「……Thank you」

「不用谢。哼哼～我可是给两位牵红线的功臣，再多多崇拜我些吧～」

「遵旨，下次会供奉上千岁大人喜欢的车站前那家可丽饼」

「多大点事不至于～」\\

千岁开了个玩笑，周也顺着讲了下去。他一边聊着，一边和真昼一起走进了教室的门。\\

「啊，椎名早上好……嗯？」\\

首先注意到他们的，是聚集在教室门口的几名女生。

她们坐在桌上，似乎正聊得火热。这些女生发现真昼进了教室，便抬起头……然后注意到了周牵着真昼的手。\\

她们的视线，从牵着的手那里，上移到了周的脸部。

那时，她们脸上的表情，就像在说「这人是谁啊」一样。\\

这也是自然，因为周没有在同学面前做出过这样的打扮。

也许偶尔也有人见过周那样子，不过他没有以藤宫周的身份、用这副打扮来过学校。在她们眼里，现在的周看上去就像个陌生人吧。\\

在上周的体育节，真昼公开表示周是她重要的人，这一幕学生们还记忆犹新。只要稍微想想，应该就能把现在牵着手的青年和周画上等号。\\

在她们推导出这个等式之前，周先放开了真昼的手，前去自己座位上放下东西。

这是为了清楚地表明自己是谁。\\

回过神来，教室里变得比往常更加安静。

那些平时侃侃而谈的同学们也在看着周。\\

「藤宫，早上好」\\

在甚至让人感到尴尬的寂静中，门胁和树带着一如既往的笑容朝周走了过来。

对他知根知底的两人，居然还能和往常一样对待他，这让周现在非常感激。\\

「早啊两位」

「咋了，你终于想开了吗」

「这话说的……算是吧，她抓住了我，我也抓住了她」\\

周跟他们商量过很多次，树是最早注意到周对真昼有意思的。由于周以两人所谓的「那个男人形态」牵着手走进了教室，他们似乎立刻就明白两人开始交往了。\\

「嗯，恭喜。我是最近才和藤宫关系好起来的，其实没等多久，不过就感觉好像等了好久一样，都替你们急死了」

「我可是等了半年啊，这个胆小鬼」

「好烦啊，我错了还不行吗」\\

事实上，守望着周和真昼相互走近的这半年里，树大概颇有感触吧。他感慨地点头，小声说道「真是好久啊」。\\

不管是好是坏，树都给了周很多帮助，从背后推了——不，踹了他。周很感谢树，虽然树有时太爱管闲事，但他也确实一直在为止步不前的周加油鼓劲。\\

在周认识的人里面，树大概是最诚挚地为他们的交往而祝福的了。\\

「所以，你就下定决心这么打扮了？」

「嗯」

「啊，我总觉得看不习惯，心情很奇妙啊」

「是啊。打那之后就再也没见到过了」\\

最后一次让门胁见到自己这幅打扮是在黄金周，大约有一个月了。况且，还只让他见过一次，看不习惯也是自然的。目前看习惯的也只有真昼了。\\

至于真昼，她正被千岁紧贴在身上摸着头，边上还围着一圈其他同学。

虽然有一定的距离，但教室很安静，能听到她们在问真昼什么——当然，不用听也知道。\\

「那个，藤宫君！」\\

周望过去，心想着「看上去真辛苦」，结果轮到他被搭话了。\\

转头看过去，他发现有几名女生正看着他，眼看就要围成一圈。她们丝毫不掩饰眼神中的兴致。

周不太擅长应付异性，他感觉这种状况很伤他的胃。不过这本就是预料之内的事，他便不动声色地看向她们。\\

「……什么事？」

「哇，真的是藤宫君！和我认识的不一样，吓到我了！」

「给人的印象变了好多啊」

「就是就是！明明以前那么俗气！」

「你这么说太没礼貌了吧」

「啊，对不起啊藤宫君」

「没关系，又没有说错」\\

尽管周差点就被女生们的气势所吞没，但他尽可能保持不被带到她们的节奏里，同时露出苦笑。\\

她们说的是事实，因而周不想反驳，也没有生气。

保持不起眼的是他自己，而且性格上他也不爱显眼，所以才在班里贯彻了无益无害老实男生的形象。

恐怕，班里的所有人先前都把周评价成了不起眼的平凡男生。\\

而这个事实一下子有了变化，他们会困惑也是可以理解的。\\

「形象变化真大呢」

「是啊。我这样子奇怪吗？」

「没有没有，我觉得变好了很多」

「不如说变帅得都吓到我了」

「有你们这么说，我就没白努力」\\

当面受到盛赞让周感到难为情，但在这里否定也没什么意义，而且周也深知谦逊有时并不是好事，所以他就心怀感激地收下了表扬。

周留意着尽可能做出柔和的表情。他点了点头，女生们也愉快地笑了。\\

「那个，我能不能问一件事？」

「问吧，只要我答得上来就行」

「我挺在意啊，之前和椎名走在一起的，是藤宫君？」\\

周心想，这个问题终于还是来了。

因为迟早会有人问，所以他打算在这里回答清楚，表明自己的想法。

同学们似乎也在侧耳倾听着这边的对话。如果他现在宣言，事情就会传遍整个学校吧。\\

「没错，是我」

「你、你们在交往吗？看你们今天好像是牵着手过来的……」

「嗯。多亏了大家，我们从上周开始交往了」\\

周明确肯定之后，一阵高亢的尖叫声响起。他仿佛还听到了后面男生的绝望和哀怨，这些就先无视吧。

反正之后男生绝对还会过来追问，到时候再应对就好。\\

「这，你是怎么和那个椎名……」

「从去年开始有点机缘，然后关系就自然地好了起来。是吧，真昼」

「是的」\\

或许是因为真昼那边的连串提问结束了，不过更可能是她觉得和周对话一场能更快解决问题，真昼笑容满面地往周这里走来。

到周的旁边后，真昼站在几乎要碰到周的距离上，朝着向周提问的女生们露出了美丽的微笑。\\

「事情有些不太好说明，我们是发生了很多事情之后才交往的。之前我一直都在单相思，这会儿太兴奋……不小心就像炫耀一样牵着手过来了」\\

就像到校时那样，真昼把手叠在了周的手上。周轻轻苦笑着，也握住了真昼的手。\\

「不，我觉得是我先喜欢上你的」

「是我先吧？不管怎么说，周君一直都不肯表白」

「对不起啦。我好好表白过了，原谅我吧」

「……我觉得那是我先的」

「下次我会好好由我来的」

「下次是要做什么？」

「……你猜」\\

要说情侣的下一步，那也没别的可能了，真昼想一想应该也能明白……但她却只是感到疑惑。\\

周觉得，他既不该此时此刻讲出来，也没到能负责任的年龄，所以就先把话放在了心里。这句话，恐怕多年之后也依然如故，不会褪色吧。

到那时候，他打算由自己来好好说出口，所以现在就先暂做保留了。\\

由于周的糊弄，真昼有点不满地抬头看向他，但周摸了摸她的头之后，她的不满也消退了。\\

「……又糊弄我」

「今后我会说的，你就放过我吧」

「真是的」\\

真昼嘴上说着不高兴，但脸上却高兴得很。

只不过，她似乎注意到了什么，慌忙捂住脸颊，脸红了起来。\\

周不知怎么回事，望向周围，发现同学们都一言不发。

他们的视线聚集在周和真昼身上。\\

（——搞砸了）\\

确实，周是打算表现出关系要好的样子，让自己是真昼的男朋友这一立场稳定下来。然而，他并没打算像平时在家那样和她对话。

周一不留神就摸了她的头。可一旦这么做，同学们会怎么想是显而易见的。\\

「……周，你们不经意间就会秀恩爱，所以注意点」\\

甚至连稳稳占据「笨蛋情侣始祖」称号的树都提醒了周。周这才慌忙从真昼头上拿开手，他咬紧嘴唇，避免冲上脸颊的热量显露出来。
