\subsection{课间休息}

「周和真昼开始交往了」这件事立刻就在全校传开了。\\

多亏了不论好坏都爱八卦的同班同学们，也多亏给大家看见了二人一起上学的那一幕，大家似乎都知道了这并不是传闻而是事实。

拜其所赐，每当要换教室或者有事情，需要离开教室到走廊上去的时候，总有人会悄悄议论，这让周感到特别不舒服。\\

「几天后骚动就会平息了吧」\\

九重站在与吵闹的中心有一定距离的地方望着这副光景。柊也点头附和了一声。\\

「嗯，人不会一直聊同一个话题，过不了多久就会被其他话题盖过去的」

「希望如此吧。每天都这样的话，我实在头疼」\\

就连现在这个课间，周都会听到远处有人私语着什么，说实话他的心情不太好。

顺带一提，在上个课间休息时，班里男生追问了他半天，搞得他体力少了差不多一半。还好今天没有体育课。\\

「我觉得接下来，质问你的人应该会变少，不过你会在别的意义上让人围住吧」

「别的意义？」

「会有人当你是个不错的对象吧」

「可惜我已经有喜欢的人了」\\

周这一辈子全都安排给了真昼，就算叫他把视线放到别人身上，他也绝对做不到的。说到底，就算有其他条件比真昼更好的女人出现，他也不可能选择真昼以外的人。

期待周移情别恋也只会让他困扰。要是有人当他是那么轻薄的男生，只会他会感到意外。\\%目移りを期待されても困るし、そんな軽薄な男だと見られているなら心外だった。没有遺憾的意思吧

「恋爱有时候就是不讲道理的」

「唔，诚会说这种话还真少见啊」

「你很没礼貌哎。不过，就算是别人的恋人，也无法压抑住喜欢的感情吧。毕竟恋情就是跟冲动一样的东西」\\

九重补充道「当然把冲动付诸行动是不行的」，他看向聚在一起聊天的女生们，轻轻叹了口气。\\

「我觉得吧，不管怎么想，都没有人能往你们中间插一脚」

「同感。那么张扬地秀恩爱应该也有牵制的意思。只是我没想到你们会在众人眼前那么做」

「忘了那些吧……！」\\

周想起早上的对话，感到非常羞耻。

展现亲密的样子确实带有牵制的意图，但摸头几乎就等同于表白，而且他说的那些听起来就像是将来打算求婚一样，他本没打算让同学知道。\\

幸好真昼成功糊弄过去了，但树和九重似乎有所察觉，傻眼地说道「真亲热」。

「嗯，反正大家也都知道了椎名只会对藤宫摆出那种表情，从这个角度来说结果还不错吧？」

「……话是这么说，但是羞耻的事就是羞耻」

「都牵着手一起上学了，不差这一件事」

「这不一样」\\

有意为之和下意识的举动，两种羞耻度不一样。\\

「放弃吧。而且，也有人感谢你们那样秀恩爱」

「怎么说？」

「想追椎名的男生能转移目标的话，女生们就会感到高兴吧」\\

周也考虑过这小声嘟囔的内容。\\

那些将真昼特别对待的女生们似乎并不团结，其中也有人由于真昼吸引走了男生的视线而对她抱有复杂的感情。

至今为止，真昼一直都独自一人，是一株不对任何人示好的高岭之花，但如今她有了周这名特定的对象，又表现出对其他人毫无兴趣的态度，从而缓和了某些群体的反感。\\

真昼苦笑着说过「也不是所有人都喜欢我，应该也有人会在背后说我坏话」。周当时觉得女生很可怕，不过现在这么一来，真昼也终于能放心了吧。\\

「女生这个那个的也真辛苦啊。不过，既然这事已经解决，那接下来要是大家能明白真昼也是个普通的女孩子就好了。而且她好像不喜欢别人叫她天使，毕竟太羞耻了」

「果然啊」

「嗯。优太被叫做王子大人的时候也是一副微妙的表情，这很正常」\\

听柊说，门胁也对王子大人这个称呼感到羞耻。他果然和真昼有同样的烦恼，于是周在内心为他双手合十祈祷起来。\\

周打心底希望，门胁有一天也能得到理解自己的人，好比真昼之于周一样；希望这位平等对待众人、温柔善良、不装腔作势的人能够得到幸福。\\

「……你们在聊些什么呢？」\\

正当周祝愿着门胁得到幸福的时候，真昼或许是和千岁聊完了，来到了这边。

真昼应该没听见刚刚聊的内容，但她好像注意到了，周由于早上的事情受到指摘而脸颊泛红，因此她看向包括周的三人，眼神中有些诧异。\\

「啊，椎名吗。没什么大不了的事情，就是在说椎名也是个普通的女孩子」

「到底是怎么聊才能聊到这种话题……？」

「啊，不，那个……就是说，周围人似乎也开始理解，真昼不是天使而是普通的女孩子了」\\

周当作忘了早上的事情，简要概括出聊天的内容告诉了真昼。接着，她好像理解了一样，点头说道「原来如此」。\\

「我知道自己在某种意义上被当成偶像了。说不定确实是这样」\\

听到真昼压低声音的嘟囔，九重和柊都露出一副「果然如此」的表情。

他们跟门胁交往时间挺长，到现在已经见过很多类似的事情，所以也很在意几乎和门胁是同类的真昼吧。\\

「但是，我已经不怎么在乎他们那样说了」

「是吗？」

「嗯……毕竟，只要周君觉得我是普通的女孩子就行了」\\

虽然只有周、九重和柊听到这句私语一般的发言，但破坏力已经足够大了。\\

真昼脸颊稍稍泛红，腼腆地笑了。看她入迷的，并不只是周一个。

他听见了旁边的九重和柊屏住呼吸的声音。就连碰巧看向这边的同学，也凝视着真昼的表情，出了神。\\

「……藤宫，想想办法管管你女朋友」\\

接着周又听到一句低吟「周围出了好多受害者」。他在内心拼命赞同，然而爱莫能助。不如说，最大的受害者就是他自己，光是稳住跳动的心脏就已经让他拼尽全力了。\\

「……真是，完全坠入爱河了呢」\\

听到九重饱含无奈的嘟哝，真昼依旧红着脸，像是肯定似的笑得更深了。
