\subsection{天使大人与午饭}

「周君，午饭怎么办？」\\

上午的课结束后，真昼提着包走到周的座位附近，包里装着两人份的便当。\\

周打算和平时那群人一起吃午饭，不过他担心给大家添麻烦，所以有点小犹豫。\\

顺带一提，虽然他与最近开始讲话的九重和柊也一起吃过，但他们以「单身狗不想再被莫名其妙地塞狗粮了」为由坚决拒绝一起来吃午饭。可悲的是周没底气否定那句话，毕竟自己在课间搞砸了。\\

「嗯。树他们没问题的话就一起吃吧」

「你觉得我们会不来吗」\\

树、千岁和门胁也拿着钱包靠近周和真昼，露出苦笑。\\

「别讲得那么见外嘛。跟平常有没区别」

「树……」

「说到底，没人给你们踩刹车的话各方面的杀伤力都太大了，我觉得有我们在比较好」

「……心情复杂」\\

考虑到今天自己和真昼的大意，周倒也能理解树所说的，只是立场开始逆转这事还是让他心情复杂。

当然，周不打算再做出早上和课间那样的事情，但周或者真昼有可能不小心搞砸也是事实。树的担忧也是有几分道理的。\\

「总之不管怎么说，我们还是和以前一样」

「我反倒是希望昼儿继续进攻，把事情再搞大点～」

「那样的话周围会受不了吧。你们这感情秀得……你想想」

「连门胁你都……」

「我看着脸都发烫。虽说你们幸福是最好啦」\\

由于那笑容里是纯粹的祝福，周无言以对。接着，门胁补充了一句「不过你还是得注意收敛点，不然会有人被晒得受不了的」。

关于这点，看了九重和柊的反应就能明白，于是周认真地点了点头。\\

「……所以去食堂是吧？话说我没便当，午饭得在食堂买」

「嗯」

「那走吧～今天的每日套餐是什么来着～」

「我记得是炸鸡」

「哇，不错。我们食堂的炸鸡皮薄，挺好吃的」\\

树嘿嘿笑着，挥着钱包走了出去。周一边在内心感谢着他，一边跟在了他的后面。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……周君，这是你的便当」\\

在食堂，周占了五个人的位子。买饭的三人回来之后，真昼从包里拿出便当递给了周。\\

接着，真昼拿出了自己的便当盒。周的那一份比真昼的要大一圈。虽说周吃得不算多，但男高中生的食欲要比女生大出不少，周那份便当的大小能够满足他的食欲。\\

「嗯，谢谢」

「昼儿的便当好棒～」

「不给你」

「小气～」\\

千岁可爱地鼓起了脸蛋，好在真昼提议说「拿我的跟你交换一点吧」，那脸上的气球就很快瘪下去了。

虽然千岁这样显得很孩子气，但她无忧无虑的笑容、言行，以及与之匹配的表情，让看着的树很是欣慰。\\

周边看着两名女生的对话，边打开了便当的盖子。\\

便当里装着昨天剩下的番茄鸡、菠菜、酱油风味黄油炒玉米、煮西兰花、小番茄、画着脸的章鱼香肠，还有周喜欢的煎蛋卷等等。

主菜偏多，应该是考虑到了周的食欲。\\

周基本上什么都吃，也喜欢吃蔬菜，不过有肉就更能促进食欲。再加上有他喜欢的煎蛋卷，周感觉到自己充满了活力。\\

「周君那份煎蛋卷多做了点，可以吧？」

「我觉得光有煎蛋卷我就又能努力一下午」

「太夸张了」

「不不，我认真的」\\

周很喜欢鸡蛋料理，对他来说，煎蛋卷比肉还能激发他的活力。所以，煎蛋卷的加量正合他的心思。\\

周赶紧说了声「我开动了」向食物和真昼表达感谢，第一个把筷子伸向了煎蛋卷。

含在嘴中，口感湿滑；咬上一口，便渗出了高汤，鲜香与清甜交织在一起，令周自然翘起了嘴角。

煎蛋卷那么美味，弄得周都不忍心立刻咽下去了。他缓缓咀嚼着，享受舌尖上的味道。

虽说吃饭本来也该细嚼慢咽，但更重要的是他想要更长久的享受。\\

周吃着便当，毫不掩饰自己表情中的喜悦，就像在说「一如既往地好吃」一样。门胁看着他发出了感叹的声音。\\

「……藤宫吃得很香啊」

「那是，确实香」

「这我倒是知道。不过你吃得这么津津有味，椎名肯定也很为此自豪吧」\\

门胁朝真昼搭了句话，面带微笑看着周的她便脸颊微红，又微笑道「是啊。周君一直夸我做的好吃，我很感谢」。\\

「做菜的辛劳真的都没有白费呢」

「有人给我做饭就很棒了，何况还非常好吃」

「我已经掌握了周君的喜好，今后还会继续努力」

「保持现状也可以啦」

「我还是想要完全迎合周君的喜好」

「我倒觉得真昼按自己喜欢的就行。真昼做的样样都好吃」\\

周目前完全没有离开真昼的打算，所以他不希望真昼光是迎合自己，也想尝尝真昼喜欢的味道。

他不想真昼一味迁就自己，而是想要两人适当去磨合。而且周也想去迎合真昼的喜好。\\

周一边吃着用芝麻画着可爱的脸的章鱼香肠，一边感慨地点头。真昼则是露出了为难的笑容，缩起了肩膀。\\

看到她脸上由内而外泛出的淡淡红晕，周不禁往周围望去，便看到了树傻眼的眼神。\\

「……还没来得及阻止就开始打情骂俏了，你们这样我也没辙啊？」

「……这不是打情骂俏」

「小千，你听听」

「意思是说～这只是个开始，不到打情骂俏的等级」

「我说你们啊」

「现在的对话比起在教室要收敛一点，在这个意义上也许还可以说是没有在打情骂俏吧。不过，这倒也能让别人知道，他们一点插手的机会都没有」\\

听到这句话，周把视线从自己桌移向了周围的座位，发现同年级和高年级的男生正看着自己。

尽管他们的视线中满是杀意，但真昼往那儿看了一眼之后，他们就慌忙移开了视线，好懂得很。\\

不知是该为周围学生听见了这番对话而感到羞耻，还是该为能够形成牵制而感到喜悦。\\

周露出僵住的笑容，而门胁则小声说「我还以为你故意的……」\\

「……说真的，关系好是不错啦，不过你们太容易进入二人世界了，是不是最好注意点？」\\

尽管门胁又补充了一句「虽然这次是奏效了」，但他的声音带着点无奈，周只得抿紧嘴唇。
