\subsection{天使大人与归途}

周感觉今天过得特别漫长，恐怕是一直沐浴在视线中的缘故。

虽说周是故意让同学看到的，但这么多双眼睛看着他，还是会让他精神疲劳。而且视线里面总有些不友好的成分，更叫他疲惫不堪。\\

不过，也不是所有人感情都是负面的，其中也不乏单纯的好奇心和为他加油的眼神。

后者大多是女生，由此可见真昼在各种意义上的人气之高。\\

「真昼，回去吧」\\

周朝着正准备回家的真昼搭话道。总算上完了一天的课，至少今天他不用再遭受形形色色的视线了。

周和真昼一如既往地没有参加任何社团。如果真昼加入了某个特定的社团就会产生麻烦，弄不好还会影响到各个社团的人数分布，所以她哪都没去。\\

这是真昼充分理解自己的影响力而做出的选择，但她不得这么做的事实让周感到有些悲伤。

她本人倒是没有介意，反而说出「因为没加入社团才能遇到周君……」这种可爱的话语，结果弄得周害羞起来。\\

「嗯，久等了」\\

真昼收拾好东西，露出了柔和的笑容，周的表情也自然跟着柔和了起来。

让周感到开心的是，以前两人不得不分开回家，而现在可以一起回去了。\\

「我们先回去咯」\\

周拿起桌上真昼的包，朝着旁边的树说道。门胁则要去社团，教室里已经不见他的人影了。\\

「嗯，我也不好意思打扰两位新婚夫妇，你们就热情地回去吧」

「新婚个啥啊笨蛋」

「啊我知道你们是老夫老妻」

「我没和你扯这个」\\

虽然周瞪了他一眼「说什么呢」，但树似乎并没放在心上。

他反倒是一脸愉快，面对周严厉的视线也还是挂着平时那副轻薄的笑容。\\

「不管怎么看都是啊，小千你是不是也这么觉得」

「同感～」

「你们好烦。笨蛋情侣这么说合适吗」

「哎哟二代笨蛋情侣。就因为我是一代所以敢说啊你们这对笨蛋情侣」

「你这家伙」

「那、那个，周君也冷静一点」\\

周本打算弹他一发额头，不过看在真昼来劝阻的份上，也就收手了。\\

「赤泽也请不要总是捉弄周君」

「真昼……」

「周君很不坦率，捉弄他的话他会闹别扭的。适可而止就好了」

「真昼，你怎么也开始了」

「开玩笑的」\\

连真昼都来调戏他，令周觉得心情复杂，但因为真昼在学校露出原本的笑容开心地笑着，周也没办法阻止。

往常，她总是露出教科书式的、所有人都会称赞的美丽笑容，将她本来的笑容藏在深处。而现在，她的笑容和态度无拘无束，周当然不可能去责备她。\\

话虽如此，不报复回去周也心有不甘，因而他打算回去后尽情去逗弄真昼。\\

「好啦周君，我们回去吧」\\

真昼似乎是察觉到了什么，有点慌张地催促着。于是，周笑道「嗯」牵起了真昼的手。\\

\vspace{2\baselineskip}

「我觉得，能公开关系真的太好了，因为能像这样一起出来买东西」\\

在超市，真昼一边挑选着今天晚饭的材料，一边感慨地小声说道。\\

超市不是学生情侣会常常一起去的地方，但周和真昼也没有安排约会，再者，考虑到要准备晚餐，两个人便一起来到了这里。\\

「毕竟，之前实在是没法一起来」

「嗯。以后很多事情就能光明正大地做了，比如一起出来买东西之类的」

「是啊。如果需要的话，还能现场讨论吃什么」

「嗯」\\

周基本上是提前和真昼商量好要吃什么。但从今往后，哪怕是突然想吃什么，也都能现场商量了。

比如今天，原本的打算是吃日式料理，周看到食堂的每日套餐说想吃炸鸡，真昼就准备实现他的愿望。\\

真昼挑选好鸡腿肉，放进周抱着的篮子里。她说「吃了一阵子肉，明天吃鱼比较好」，似乎是在考虑着明天的晚饭。\\

「明天吃什么好？」

「随便……我这么说你也会为难吧？嗯，竹荚鱼怎么样」

「正好是当季，挺好的。那就洋葱醋腌油炸竹荚鱼吧。不要太酸对吧？」

「嗯」\\

周笑道「你真懂我」，然后真昼腼腆地回了一句「因为做了半年饭了」。

确实，一起吃了半年的饭，喜好方面自然也明白了。这么一说，从两人扯上关系开始到现在还只有半年多，但这半年真的发生了很多事情，令周心生感慨。\\

「……半年就交往，很厉害啊」

「在我看来很长了哦？周君那么迟钝，注意到了还视而不见」

「唔……对不起」

「呵呵，我不是要欺负你……现在知道你喜欢我就行了」\\

真昼恶作剧一样地笑着，让周感觉有点不自在。但说到底，问题都在于周下不了决心，所以他只能全面承认错误。\\

「那个，之后我会好好表达自己的爱意的」

「谢谢，我也会」

「……真昼要是做得太过头的话我会很为难，所以请适度一点」

「为难？」

「……不要让我变成狼」\\

要是真昼一直撒娇，周的理性可能会罢工，所以他希望真昼适可而止。\\

真昼似乎是理解了其中含义，脸以仿佛要出声的势头红了起来。听到她用若有若无的声音回复说「我、我会注意的……」周努力阻止自己的脸变红，点头嗯了一声。
