\subsection{天使大人的人气}

「我说树」

「怎么了兄弟」

「……真昼是不是比跟我交往前人气更高了？」\\

在教室里，真昼在众多同学的包围下应对着他们。周看着真昼小声地嘟囔着，树听到后肯定道「是啊」。\\

从交往开始过了两周，真昼的人气不减反增。\\

她原本就堪称全年级人气第一，现在更是受到众人的包围。

其中女生的比例比男生要高，但男生也向她投以热烈的视线。周看着那副模样，觉得心情有点复杂。\\

「我倒是明白椎名比之前更有人气的理由」

「怎么说？」

「嗯……以前看她就像是隔着一层玻璃一样，而现在会觉得她近在身边吧。我觉得这是因为原本高不可攀、难以接触的椎名和周在一起，展现出了女孩子的一面」\\

确实，从真昼与周交往开始，她笑容的性质就改变了。\\

虽然天使的笑容自然会有，但她开始展现出了原本的那一面。比起纤细柔弱的笑容，她更多地开始展现出花季少女般的天真笑颜。

一点一点，真昼渐渐地不再表现得像个天使，而是表露出原本的自己。周为此感到高兴，但同时也由于只有自己知道的笑容减少了而产生了些复杂的情绪。\\

他期望大家知道真昼不是偶像，只是普通的女孩子，但众人知道这一点又让他心情烦闷。这一矛盾使他讨厌起了自己。\\

「怎么说呢，果然心情还是有些复杂啊。只有最亲密的人才知道的本来面目让大家都知道了。明明是一件高兴事，我却总感觉心里闷闷的，觉得现在的自己很小气」

「这是独占欲的表现……不过她现在那样子也不是全部吧，肯定有不少表情只会露给你看」

「那倒是」\\

碰触真昼的时候，她会露出害羞又有点喜悦的表情；闹别扭时，她会在脸蛋上鼓出小气球，露出不满的样子；撒娇时，她会露出吸了蜜的海绵一样柔软甜美的笑容。这些全都是只有周能看到的。\\

「而且，是你改变了椎名，因为有你，她才有了那样的笑容。不要缩，上去堂堂正正说一句『我的真昼够可爱吧』就行了」

「……我是不敢那么宣示主权啦，不过我就不吃醋了吧」

「……你哪不敢了。在众人面前那么打情骂俏的」

「那、那个……不是故意的」

「要是故意的就是胆子大，就算不是那也是无意识间就能散发出喜欢的气场，把周围都给晒到了」\\

树戳着周的头说「你吸取点教训」，周则抿住了嘴唇。\\

最近，有些同学一旦到周和真昼的身边，不知为何就会脸红起来，视线游移。

周并不怎么触碰真昼，也没说什么大不了的话，可那些同学却红起了脸，这让周有点搞不明白。\\

嫉妒的视线有是有，但温暖的视线变多了。听班里男生说是「看他们关系那么好，我也知道自己没戏，就可以死了这条心了……」

听到其他人说真昼只看着他，尽管周觉得害羞，但有点高兴也是事实。\\

「不过倒也跟椎名表现出一副不让别人抢走你的架势有关」

「我怎么会被抢走啊。我又没真昼那么出色，哪会有人对我感兴趣。就算有我也只会为难」

「……我说你虽然不出色，但平均水平很高的啊。颜值OK体型OK脑子OK运动……嗯普普通通，虽然说话不好听但性格也OK，而且还专一诚实。在女生眼里你也算是个让人羡慕的对象吧」

「给你表扬到这种地步……我总觉得恶心……」

「说话不好听，扣50分。先不说这个，虽然你讲话不坦率，但那也只是看着带刺，性格还是很率直啊」

「你是想说扭曲说错了吧」\\

尽管比不上最无依无靠的那时候，但周现在仍然觉得自己性格扭曲。

性格好、率直这种赞语适合门胁这种表里如一的好青年，而不应该对他这样性格有点不认真的男人来讲。\\

「我倒觉得你很好懂，性格也很坦率。小千之前也说周很好懂」

「我说你们啊」

「弄到最后，你嘴上说着扭曲、扭曲的，实际上却很正直，而且会为对方着想。就是说话有点不好听」

「说话不好听真是抱歉了啊」\\

周扭头转向别处后，树呵呵笑了起来，他过来拍了拍周的肩膀。周用胳膊肘顶回去，然后小声说道「谢了」。
