\subsection{放学后的分头行动}

「周君，我今天有个地方要去，能分开回家吗？」\\

七月后的某天放学后，周正打算一如既往与真昼一起回家，却听到真昼说出这样的话。\\

平时都是真昼想要一起回家，所以周听到她这么要求而感到了意外，不由得凝视起真昼的脸庞。\\

就算真昼有事要去做，基本上都会和周一同行动，既然她委婉地拒绝一起行动，想必是有什么不想让周知道的事情吧。\\

但是从真昼的表情看来，周明白那并不是亏心事，所以并不担心。

夏天的夜幕降临得晚，只要不花太长时间就没有问题吧。虽说周内心里还是想和真昼一起回家。\\

「嗯，我知道了，那稍后见」\\

周知道无论如何真昼都会在家和自己一起度过，因而尊重了真昼的想法。\\

真昼似乎对于周接受了这件事而稍稍安心，但忽然又好像察觉到了什么一般少许睁大眼睛，然后露出了带有丁点警戒的目光。\\

「……请不要和其他女生一起回家」

「你觉得我会这么做吗？」

「不觉得，但是周君有可能被女生邀请……虽然不是说不行，但我讨厌那样。而且，前一阵子也有女生找你搭话……」\\

周没有发出声音真是奇迹。\\

（……难不成，她在吃醋吗）\\

从平日里周对真昼的态度来看，压根就不可能有人邀请他，不过真昼似乎是对此感到担心。

顺带一提，有女生找周搭话指的是应援两人关系的女生对他说「加油」，不是需要担心的事情。\\

真昼稍微有些不自在，像是祈求一样，用面带不安的表情抬头看着周。周觉得「好可爱啊」，想要抚摸她的头，但因为周围有人所以打消了这个念头。\\

周以前曾经这么做，结果导致周围人由于真昼的笑容而石化。这次他不会再重蹈覆辙。\\

「没关系的，我的心只在真昼身上，不会答应别人邀请的。顶多是被千岁带着到处跑」

「……那倒是可以」\\

千岁似乎是在许可范围内。说到底因为有树在，所以千岁毫无疑问不可能在意周，周也不可能在意千岁，真昼就是因此才会放心吧。\\

听到周这么说，真昼似乎是感到些许安心，肩膀卸去了力量，而后用略带害羞的表情仰头看向周。\\

「还有，那个，万一你误解的话就不好了，所以我先告诉你要去哪里」

「不保密也没问题吗？」

「嗯、嗯」\\

尽管说是不用保密，周却觉得真昼吞吞吐吐的。不过，她似乎是打算继续说下去，因此周老实地等待着真昼说出接下来的话语。\\

「那、那个……是要去买东西」

「是吗？这没什么好害羞的吧」

「我和千岁……那、那个，要去买泳装」

「泳装？」\\

确实，进入七月，商场正式开始卖起了泳装。

周他们经常前往的商场里设有一大片专门卖泳装的区域。周清晰地记得班级里的女生们也说要去买。\\

只是，周没有想过真昼居然会自己去买泳装。\\

说到底，真昼并不会游泳。

她本人亲口说是因为不想游泳所以选了没将游泳课设为必修科目的学校，总之应该是不会游泳吧。\\

那样的真昼，要去买泳装。\\

「……不是要一起去泳池吗……？」\\

真昼扭扭捏捏地缩起身子，害羞着细语道。周听到后，僵住身体，然后用手掌捂住自己的脸。\\

（……希望不要用那种表情说这种话）\\

不出所料，留在教室里的同学在看着周这边。

从看呆的神情到温热的笑容，各种各样的表情朝着周，让周感到尴尬羞耻而无法冷静下来。周本来就因为看到真昼害羞的表情而心脏狂跳，再在这种气氛下被盯着看的话，他都想要挖个洞钻进去了。\\

「……这样啊。那……你就去吧」

「好、好……哪一种会比较好呢？」

「不危险的那种」\\

周不得不立刻回答。\\

有真昼这般容貌，无论穿怎样的泳装应该都会很好看，但最好还是不要过度露出的泳装。

毕竟周已经和真昼交往有几个星期了，但还几乎没有见过真昼露出来的肌肤。\\

在学校里，真昼会把纽扣扣到脖子，裤袜也有穿着。打扮得那么严实，都会让人担心她会不会很热了。

在家的时候，她基本不会穿能看得见胸口的衣服，裙子也是以穿长裙居多。穿短裤时她也穿着裤袜。\\

也就是说，周几乎没见过真昼身体的肌肤，甚至可以说完全没有。说到底也没机会。\\

在这种状况下，如果真昼穿上泳装，还选择了性感款式的话，周估计会当场蹲在地上没法起来吧。\\

看到周果断地这么说，真昼先是瞪圆了双眼，而后轻轻笑了出来。\\

「这话很有周君的风格啊」

「我会死的。不夸张的款式就好」

「哼哼，该怎么办呢」

「真昼」

「我会和千岁商量，选择会让周君高兴的那种」\\

看着略带腼腆的真昼，周抿紧了嘴唇。\\

（发条消息给千岁，让她不要推荐奇怪的泳装吧）\\

这事不仅事关死活，就算是为了别让真昼受不了自己，也必须得阻止千岁。

千岁似乎是给其他班的朋友还东西去了，不在这间教室。周决定发条消息给她，然后戳了戳真昼那似乎在盘算着恶作剧的脸庞。
