\subsection{天使大人与适应肤色}

到最后，真昼也没告诉周她买了怎样的泳装，而是恶作剧一样地岔开话题说「敬请期待我穿上那天」。\\

虽然周姑且是叮嘱过千岁，但难说千岁会不会听。周反倒觉得她会兴高采烈地说「周会喜欢的」给真昼推荐高露出度的泳装。\\

「求求你别来花哨的」\\

周的自言自语在浴室里回响，只有他自己听得见。\\

由于真昼主动揽活，周就把饭后的收拾交给了她，现在正在洗澡冲掉身上的汗水。他脑子里始终想着泳装的事情。\\

周也是男高中生，当然会妄想她会穿怎样的泳装。

真昼把苗条的身体毫不保留地展示出来的姿态毫无疑问会很迷人。她原本就有一副凹凸有致的身材，要是她穿上了比基尼，周肯定是没法正眼看过去了。\\

周光是想象，心脏就变得吵闹起来，身体也火辣辣的。虽说这也有泡在浴缸里的关系，但他在另一种意义上变得更热了。\\

（……大概什么衣服都会适合真昼，不过我会不好意思看她，而且我能站在她旁边吗）\\

周有权看真昼，也有权在她身边，但他站在真昼旁边就会在各方面显得逊色。\\

周看了眼自己的身体，上面并没有长满肌肉。

或许他是不怎么长肌肉的体质，就算锻炼也没有多大效果。\\

因此，周穿上衣服就显得像是瘦弱的男性，而且事实上他也没长多少肉，确实很瘦。无论怎么考虑，他都算不上可靠、有格调。\\

尽管周觉得自己长得再结实一点会更好，但鉴于他父母都挺瘦，这恐怕就是遗传，没有解决的办法。\\

「啊……就算赌口气也该做好锻炼的」\\

后悔也为时已晚。

肌肉不是一下子就能长成的，要到看得出来的程度需要花上时间。时至7月，就算从现在开始花功夫，周也不觉得能在暑假和真昼去游泳前得到肉眼可见的成果。\\

周叹了口气，把半张脸泡到了水里。\\

\vspace{2\baselineskip}

周妄想着真昼泳装的样子，想象自己站在她旁边的而烦恼着，结果泡澡就泡过头了。

平时，周只会泡10分钟左右，这次却有半个多小时，看得出来他有多苦恼。\\

洗澡花了成倍的时间，结果10点都过半了。在洗澡时，周确认了澡堂里的防水时钟，肯定没错。

真昼基本上是10点回她自己家，现在应该已经回去了。\\

周做出「她回去了也是理所当然」的结论，擦干身体上的水滴，迅速穿起了衣服。\\

由于泡太久了，周身体很热，于是就没穿上衣，打算去吹空调凉快一下。

他穿上运动裤，头上披了条浴巾，离开了更衣室走回客厅。这副样子要是让父母看见了，他们估计会说周「邋遢」「小心弄坏肚子」。\\

周想着有没有什么好节目，边看着电视机的方向边走到了客厅。这时，他发现一头眼熟的亚麻色头发正挂在沙发的靠背上。\\

（她还没回去吗）\\

真昼往常不会在这里，而这次似乎是少有地留着。

她稍稍低着头，似乎在看着手的方向动着胳膊，大概是正在进行本应在自家完成的学习吧。

看到真昼的努力一如既往，周赞叹着走近了她。\\

「这时候你还在，很少见啊」\\

周拿起桌上的遥控器，边换了个频道边跟专心的真昼搭了一句话。接着，她似乎是注意到了周，抬起了头，然后凝固了。\\

「啊，呃、呃……」

「怎么了」

「……为、为什么，光着膀子……」\\

夏天洗完澡，周常常会打扮成这样，并不觉得有什么奇怪的。但真昼却明显慌张起来，用手掌捂住了脸。

在她的手指缝里能看到发红的皮肤。\\

「那肯定是因为热啊」

「我、我还在这里，请不要穿成这样」

「不我还以为你回去了……都已经10点半了」

「我是打算跟周君说一声再回去的」\\

周理解了真昼还留在这里原来是因为这样，坐到她的旁边。

紧接着，她肩膀突然抖了一下，周便不由得笑了出来。\\

「……你这么害羞吗？」

「那肯定啊！」

「不过，既然你买了泳装，说明也打算看我的泳装吧？我觉得现在露出的还没泳装多，这样也不行吗？」

「唔……」\\

真昼说过，买泳装是打算和周一起去游泳。

这样的话，她应该想到了周会穿泳装。毕竟要游泳，这也是理所当然的。

也就是讲，看到半裸是前提，真昼也有这个打算。\\

尽管如此，她看到周的半裸却狼狈成这样，弄得周担心起了她能不能去得成泳池。\\

既然看到周会害羞，她能不能忍受周围男性的泳衣会是个问题。

还没成恋人的时候，真昼看到半裸也难为情过，应该是说明她受不了看到男性露出皮肤吧。周不放心她能否去泳池、海边这些地方。\\

「……虽然泳衣买好了，但是说不定你会去不了泳池」

「话、话是这么说」

「那就趁现在习惯一下？」\\

现在周的露出程度比泳装要少，这是个让真昼习惯的机会，可是真昼却连连摇着头。\\

「我、我做不到。周君现在这个样子的话我做不到」

「为什么」

「……周、周君，感觉，特别性感」

「性感？」

「周君刚洗完澡，我受不了」\\

从刚刚开始真昼就不与周对上视线，似乎不仅仅是看到身体的原因。\\

就算真昼说性感，周也自认为没有什么魅力和男子气概，但真昼似乎不这么觉得。

确实，真昼刚洗完澡时会妩媚得不得了。喜欢的人洗完澡的样子，在她眼里也会是这样吧。\\

只不过，周不打算听了那句话就罢手。\\

「那假如现在我说想要抱真昼，你会不愿意吗」

「咦……」

「假如我说想更直接地感受真昼，你会不愿意吗？」

周并不是想说让真昼也脱掉，但他心情上还是会想和喜欢的女生没有阻隔地相互接触。\\

当然，如果真昼不愿意的话，他会立刻收手，但只要真昼同意，他就希望能把真昼拥入怀中。真昼肯定会满脸通红地发抖，然而周连这副模样都会有种想要赏玩的心情。\\

「这、这不算性骚扰吗」

「那就算了。我也不想做到你讨厌的地步」

「……我、我不讨厌，不过……那个……不、不会做，奇怪的事情吧……？」

「你觉得我会做你不愿意的事情吗？」\\

基本上来说，要是真昼讨厌或者哭泣的话，周会由于罪恶感而面临死亡，所以他不可能题出无理要求。周希望的是在双方同意之上做这个做那个，而不是单方面的强迫。

今天，周只是想拥抱真昼，顺便让她适应一下，并不打算更进一步。\\

周笔直地注视真昼，真挚地做出了回答。真昼在视线游移之后，紧张地看着他，脸还是红了。

然而，她却没有拒绝的迹象。\\

「……这……那、那个……请、请手下留情……」\\

用细微的声音说完后，真昼小心翼翼地伸出了手。

周张开胳膊，接过她，然后抱在怀中后，真昼的身体就明显在颤抖着缩在他的手臂里面。\\

她似乎是烦恼着该把脸放到哪里，所以没有和周的身体接触，但最后还是带着犹豫把脸颊靠到了周平坦的胸脯上。\\

「比想象的要滑」

「『比想象的』是说……」

「……还有，心跳比想象的快……」\\

真昼把脸紧贴在周的胸上，能将周的心跳声听得很清楚吧。\\

「我看上去很从容吗」

「……嗯」

「我怎么可能从容啊。那个，真昼是我第一个女朋友，我不可能穿成这样抱过人」\\

真昼和周都是第一次和异性交往，当然都没有过像这样的身体接触。

仅仅是这么抱着，周就羞得身体再次发烫，同时又觉得喜悦。\\

在身体紧贴的状况下，周也无法隐藏住自己的心跳。\\

「……周君也是男人啊」

「你以前当我是什么啊」

「以、以前我也不是不那么觉得。上、上次你也提醒过我了……」\\

「上次」说的应该是定期考察奖励的膝枕后面那天发生的事情吧。

为了提醒太过大意的真昼，周推倒了她。那时她彻底红透了脸，也好好意识到了周是个男性。\\

周还担心真昼是否忘了他是男的，不过她似乎是记在了心上。真昼在周的胸前抬起头，满脸通红地继续说道。\\

「……周君，很瘦……」

「抱歉了啊，挺靠不住吧」

「没这回事。那个，比、比想象的，更硬，更结实，我很意外……」\\

真昼用手指缓缓描过周的身体中心。

尽管周没有什么突出的肌肉，但也不是不存在起伏。真昼的手指渐渐划过他这若隐若现的腹肌。\\

「我还没碰过男人的身体，觉得很新鲜，所以感到吃惊……」

「……要摸是随便摸，不过摸太多的话我也会摸真昼哦？」\\

就像开玩笑似的，周轻轻拍了拍真昼的腰，然后她就身体一抖。

周反省起了自己的得意忘形，但真昼并没有讨厌，只是用手掌盖着脸。\\

「那、那个……改、改日，如果，只是，一点点的话……」

「……咦」

「……我不，讨厌」\\

或许是相当害羞的缘故，真昼轻声细语，露出眼睛看了周一眼，然后又用手掌全部遮住了。结果，周没能忍住，低吟了一声，用力抱紧了她。
