\subsection{前进一步}

开始交往后过了一个月。

周到现在还没主动亲吻过真昼，不知道该怎么和她相互接触。\\

虽说有过牵手有过拥抱，但他没有再进一步。

前些日子，周光着上半身抱住她了，结果却什么都没有做。要是让树听到了，肯定会笑话周。\\

（……就这样子，真的能有所进展吗）\\

周躺在床上，用胳膊盖住眼睛。\\

休息日的白天，他之所以会躺在床上无所事事，是因为真昼今天傍晚才会来。真昼不在时，周就容易懒散，这天他把早饭午饭合一块吃完后，就扑到床上变得懒洋洋的。\\

平时，真昼往往是从白天就过来了。今天她预定傍晚再来，或许是因为在意着自己前几天「改日可以摸」的发言。\\

那一天的次日，真昼害羞得态度生硬，从头到尾都扭扭捏捏的，大概就是这原因吧。\\

（……那时，如果我再主动一点的话）\\

如果周能鼓起更多点的勇气，哪怕做不到发生关系，亲吻说不定还是可以的。\\

周是男高中生，自然有一定的欲望，也常常会想和喜欢的人亲吻。\\

只不过，他没有说出自己的欲望，也没有做出行动。\\

如果可以的话，就算到不了最后一步，周也想要触碰她的身体，尽情亲吻她。\\

但周不敢。他怕真昼不情愿，而且要是控制不住自己就不好了，因而他一直都没能踏出这一步。\\

（但是真昼表示说可以摸）\\

想到「什么时候能摸」「能摸到什么地步」之类的事情，周就不敢有所大意。

就连周本人都觉得自己太没出息，而且说实话，他认为自己很胆小，只是对此无能为力。\\

（要是我能再大胆一点的话）\\

这样的话，是不是就能做点恋人间会做的事情了呢——那样想着，周叹了口气，用手臂遮着光，就这么闭上了眼睛。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……周君，露出肚子会感冒的」\\

银铃般的耳熟的声音拉起了周的意识。

周一点点提起沉重的眼皮，在模糊的视野里看到了亚麻色的帘子。

这帘子的主人，也就是本来不该在这里的真昼，正单膝趴在床上，把脸靠近过来探头看着周。\\

（……真昼）\\

周意识模糊地看向最爱的少女，然后缓缓朝她伸出了手。

在本人看来，这一行动并没有什么大不了的，他只是想要感受真昼的体温。\\

或许是睡迷糊了，他毫不客气地把真昼拉向自己。

由于突然被抓住拉了过去，真昼自然是可爱地叫了声「呀」，然后倒下来压在了周的身上。\\

在确认她柔软又重得恰到好处的身体后，周顺势改变了朝向，和她一起滚到了床上。\\

「……那、那个，周君……？」\\

周察觉到了怀中困惑的气息和声音，一边打着哈欠，一边把脸靠近真昼感受她的体温。\\

因为懒得起来，所以他闭着眼睛，把脸埋到心爱的少女的身体上。\\

从触觉上来讲，碰到的应该是脖子附近吧。

他吸了一口气，然后真昼那牛奶般微甜的香气就飘进了他的鼻孔，令他感到无比舒适。\\

周并不怎么喜欢甜的东西，但这种香味却让他觉得既迷人又美味，于是他不禁用牙齿咬了上去。\\

「呀！？」\\

周咬得不用力，只能算是轻轻碰了一下，却听见了一道纤细的尖叫声。

就连那道声音听起来都很舒服。\\

周舔了一口，也没有多少甜味，只能感觉到光滑的触感和适中的柔软。之所以觉得甜美，是因为对方是真昼吗？\\

「周、周君，你睡迷糊了吧……？」

「……嗯」

「真是的……！」\\

在吮吸皮肤的时候，周的后背受到了一阵狠狠的冲击。\\

痛倒是不痛，就是真昼那一拍很用力，把周晃来晃去的。周摇头晃脑地，微微拉开了与真昼的距离。\\

周使劲眨了眨眼，把视线的焦点合到了真昼身上，然后就看到她满脸通红，泪汪汪地轻轻瞪着自己。

在白皙的脖颈下面根部的位置，印着一道小指指甲大小的红点。\\

「……真昼？」

「早上好……你刚刚好像睡迷糊了，现在清醒了吗」\\

周听见这带着点刺的声音，再考虑到自己的位置、姿势、与真昼的距离，然后僵硬住了。\\

脑子终于完全清醒后，他把握住了自己的状况。现在的情况似乎非常不妙。

虽说是睡迷糊了，对方还是自己的女朋友，但这毕竟是把女性拖到床上触摸后再咬了口脖子。即便是真昼也没准会感到不快。\\

尚在怀中的真昼尽管没有表现出讨厌，但却满脸通红，微瞪着周。\\

「我说周君，要是像那样接触的话，我会很为难」

「非常抱歉」

「……有留下痕迹吗」\\

真昼描过刚刚嘴唇碰上的地方，让周后悔自己搞砸了，虽然这后悔为时已晚。

即使是夏天，真昼也会扣上脖子处的纽扣，所以那个地方不会给人看见，但毕竟是脖子根部，换衣服时可能会露出来。要是千岁发现了，毫无疑问会捉弄她。\\

「那个，很抱歉，有」

「……笨蛋」\\

真昼像是闹别扭一样轻轻骂了一句，但其中并没有包含怒气。\\

「要、要是看不到的地方就算了，为什么弄在了这里啊……」\\

周也不知道自己为什么会对真昼做出这般近似于性骚扰的行为。

确实，周想要触摸真昼，也期望做些恋人会做的事情，但他并不想做到会让真昼讨厌的地步。强行硬来违反了他的原则。\\

即便如此，在睡迷糊时做出了这种事情，或许就是在无意识中追求着这些……也即所谓的欲求不满。

想到自己万一更加积极地去触摸了真昼的身体会有怎样的后果，周就开始害怕起了自己的欲望。\\

「那个，对不起了。以后我会注意的。我也不想让你不高兴」

「我、我没说不高兴！那、那个，虽然，很害羞，但，不讨厌」

「就是你这么说，我才会得意忘形」\\

听到真昼这么说，周就会再次想要去吮吸那雪白的脖子，所以他希望真昼能别再说了。

要是他全力疼爱真昼的话，她恐怕会羞到沸腾，周也可能会控制不住自己，这样很可怕。\\

周一边压制着上涌的冲动，一边连同真昼直起身体。接着，真昼接近过来，靠到了周身上。\\

「真昼，你这样我很为难，还是离开点更……」\\

周没能把话说完。

这是因为，一阵温暖的呼吸抚过了他的肩膀，转眼过后他就感受到了一阵轻微的刺痛。\\

周屏住呼吸，看向了那阵温暖的来源。接着，真昼的脸离开了周的肩膀，她丝毫没打算掩饰自己发红的脸颊，就这么仰视着他。\\

「……这是以牙还牙」\\

真昼以因羞耻而发颤的声音低语了一句，然后垂下了眼帘。周的忍耐已经到达了极限，他用力抱住了真昼娇小的身体。

想到柔软的触感、甘甜的香味、温暖的体温全部在自己的怀里，周就无法忍耐了。\\

真昼因吃惊而抬起头后，周把嘴唇贴到她的脸蛋上，紧接着那里就绽放出了一朵蔷薇。\\

两人很快就分开了，他们互相凝视着对方。真昼焦糖色的眼睛睁得很大很大。\\

「……周君」

「啰嗦」

「我还什么都没说」

「……要是讨厌的话，就把我推到一边吧」\\

虽说只是亲吻脸颊，但这也是周自说自话。要是真昼不愿意的话，他就打算暂时不这么做了……然而真昼却摇了摇头。\\

「怎么可能讨厌……那个，我很高兴」\\

真昼一边害羞着，一边露出了软糯的笑容。周忍不住又一次把嘴唇靠到她的脸上，喃喃道「真是个可爱的家伙」。
