\subsection{关于回老家}

「真昼，什么时候去我老家比较好？」\\

暑假第一天，真昼和往常一样来到周家之后，周朝她问道。\\

原本这事应该早一点决定的，但周开始和真昼交往后太兴奋，又有诸多事情要忙，所以就忘了和她商量。志保子说是随时都行，那么只要真昼有时间，应该就会和往年一样，在八月的盂兰盆节附近去吧。\\

听到周的问题，真昼把眼睛眨了又眨。\\

「……啊，你还是不想到我老家来吗」

「不、不是，只是刚刚才想起要去周君的老家打扰……那个，我随时都可以」

「这样啊。那么要待多久呢。我觉得可以待两个星期左右，算上盂兰盆节」\\

看到真昼连忙摆手表达并不讨厌去老家，周苦笑着，烦恼起在那边要待多长时间。\\

关于盂兰盆节，目前树和门胁他们还没有邀请周，而且一般来说，盂兰盆节常常是和家人一起度过的，所以回家大概会是在那个时候。那段时间也不需要返校，要去就是那会儿了。

去年，周连做基本的家务活都懒，于是就在老家待了两周以上，不过今年还有真昼在，也得看看她的安排。要悠着点的话，应该就是待一两个星期吧。\\

「我没什么特别的安排，和千岁玩的日子也还没有决定好。所以，那个，周君来决定过去多久吧」

「那就两个星期左右吧。挺久的，你没问题吧？」

「嗯」\\

既然她好像也没什么特别的安排，最后就按周提出的时间来了。

考虑到真昼是女性，应该需要很多衣服，周便提议说先把行李送过去，给志保子发了条消息。\\

志保子应该还在工作，不会立刻回复，但她大概会兴高采烈地答应，然后试图延长停留的时间吧。母亲喜欢可爱的东西，再多亏了真昼的性格，因而非常中意真昼。\\

「不过，我妈应该会特别高兴吧」

「呵呵，是啊」

「……你做好准备啊」

「嗯？」

「我妈会想缠着你的」\\

志保子毫无疑问会缠着真昼不放。

毕竟母亲一直都想要个女儿。趁此机会，她肯定会表现得好像有了个女儿似的，也会疼爱真昼吧。\\

「那样我还挺感激的……」

「那就好……话说」

「嗯？」

「……我们开始交往这事要不要说啊」\\

周犹犹豫豫地小声说完后，真昼也僵硬了。\\

真昼似乎暂且还没有向志保子报告，但一起回老家的话，或许志保子能从态度察觉出交往的事情，然后捉弄他们。周感到很矛盾，是不是该事先说好，从而减少到时候遭受的伤害。

不过，这样只是有可能可以减少伤害，反过来也可能会增加伤害，这就是志保子的可怕之处。\\

「……怎、怎么办。要再报告一遍也很难为情」

「是啊。我妈绝对会刨根问底的」

「不过，从志保子阿姨那里收下了宝贝儿子，我觉得应该打个招呼」

「是我收下真昼吧……」\\

一般认为是男性收下女性。就算考虑真昼的家庭状况，也该是周收下她而不是她收下周。志保子肯定也对接纳真昼没有意见。

虽然说如果真昼希望的话，周不会吝惜把自己交给她，但周收下真昼这件事情是确定的。\\

周觉得这事基本是定下来了，所以才会这么说，但真昼一听到，立刻就满脸通红地抱紧了靠垫。\\

「……能直接地说出这种事是周君的优点，但这么直接就说出来了是缺点」

「到底是哪边啊」

「只对我说的话就是优点」

「你觉得我会对别人说吗……」\\

周不会对其他人感兴趣，这一点真昼肯定心知肚明，那她到底是在担心什么呢。\\

「……还有这种地方也是。算了，我觉得这既是周君的优点，也是修斗叔叔教育的结果」

「为什么会提到我爸」\\

修斗的名字突然出现，周感到困惑不已，不过看到真昼抱着坐垫朝他靠过来，他就先摸了摸真昼的头。

这与其说是讨好她，不如说只是因为她很可爱。周疼爱般地抚摸后，真昼害羞地垂下眼，却任由周摆弄着。不知是不是错觉，她看起来好像很舒服，所以应该不坏吧。\\

「……大概，周君将来会很像修斗叔叔」

「是吗？我可不像那样娃娃脸」

「不，我说的是内在」

「我也没自信那么沉稳冷静」

「……我不是这个意思」\\

真昼以周勉勉强强能听到的声音嘟哝了一句「笨蛋」，然后靠在了他的胳膊上。周故意把身体往后一挪，真昼的身体就落到了周的膝盖上。

那抹焦糖色隐藏在眼皮底下，然后又出现，又盖住，又出现。望着这样子，周笑着用手掌描过她的脸颊。\\

「虽然我不能像我爸那样绅士，但也会以我的方式娇惯真昼的」

「……说的就是这种地方」

「我爸的娇惯比我还厉害」

「……我都要沉溺在里面了」\\

真昼头枕在周的膝盖上，把自己的手如包住一样覆盖住脸颊上周的手，露出温和的表情，闭上了眼睛。

她主动把脸颊蹭过来，嘴角绽放着笑容。\\

「……能让我继续沉溺吗？」

「你想要多少就给你多少……不过，下个星期可别沉到泳池里了」

「……笨蛋」\\

这次真昼用闹别扭的声音骂了一句，很可爱，听得很清楚。周笑出声来，再次摸起了真昼的脸。
