\subsection{天使大人的泳装}

去泳池当天，周带着微妙的紧张在更衣室换衣服。

他和真昼来到了郊外的娱乐设施，为了换衣服而分开了……还没进去，就有些男人的视线在朝着真昼，不难想象她穿上泳装之后肯定会迷住男人们吧。\\

如果这时千岁在，应该能够巧妙地解决这个问题，但今天来的只有他们两个。听到真昼仰着头说「我想要两个人去」，周做不到拒绝。\\

周立下决心，一定要从其他男人的魔爪中保护她。他穿上泳装，披上防晒衣，走出了更衣室。\\

他到了约好的地方等真昼过来。真昼果然很慢。

这不是有所不满，而是「不出所料」的感想。

女性换衣服比男性更花时间，而且更衣室的拥挤程度也有不同吧。\\

周感慨着女生也很辛苦啊，把身体轻轻靠在粗大的灯柱上，也就是标志物的位置。\\

虽说今天放暑假，但还是工作日，人相对来说算是少的。不过挤满了人这一点还是一样。

周心不在焉地望着穿着泳装的男女老少走过，便在人的缝隙中看到了熟悉的亚麻色头发。\\

「周君」\\

一如所料，自己心爱的女朋友正往这里走来。\\

只不过，周觉得带真昼过来可能是个错误。这是因为，随着真昼前往周那边，众多视线也跟了过来。\\

平时周不怎么会意识到，真昼的美貌堪称是极品，比起杂志上的模特也有过之而无不及。

那样的真昼穿上泳装，不可能不吸引众人的视线。\\

「久、久等了。更衣室人太多了」

「哦、哦」\\

因为是水边，所以真昼没有跑，而是快步走来，露出淡淡的笑容站在周的面前。\\

从正面看她穿上泳装后的样子，会让人非常为难视线该往哪里摆。\\

真昼似乎是晒到就会红肿发痛，所以倍加注意防晒。只穿泳装的话，她就会显得特别白。

在日光下，真昼的肌肤呈现出无瑕的乳白色，白得甚至不像是日本人。\\

那与日晒无缘的皮肤构成的肉体堪称一绝。\\

周本就知道她很纤细，现在看来更有这种感觉。

尽管如此，她该突出的地方都有突出，饰边点缀下的白底比基尼隐藏住的胸部坡度很陡，描绘出一条凸起的柔软的曲线。\\

周原本就觉得她是穿得多才显得瘦，但没想到会这么有料。与此同时，她又不是大得不自然，而是能放在手里的理想大小。\\

由于那个谨慎的真昼选择了比基尼，周受到一阵冲击，但那也并不显得下流。多亏了较大的饰边，乳沟适度地隐藏了起来，再加上真昼的相貌，甚至给人清纯高雅的感觉。\\

见到穿泳装的真昼，周的视线游离起来。

周只看过漫画杂志上的偶像，对他来说，女朋友的泳装实在太耀眼了。\\

「……怎么了？」\\

真昼走到了能碰到的距离，带着点害羞，把手放在胸前询问道。

由于身高差，周看到了藏在饰边下的果实靠在一起形成的阴影，吞了一口口水。\\

「周君？」\\

见周没有反应，真昼像是疑惑着一样轻轻碰了碰他的胳膊，周这才回过神来。\\

「……不、不合适吗？」\\

不可能不合适。不如说太过合适，周都不知道视线该往哪儿放了。\\

「没有的事。合适得我都觉得，要是这里只有我们两个该有多好了」

「谢、谢谢」\\

女性的服装应该夸奖，再说这是可爱的女朋友为了自己才努力挑的泳装，不讲一两句感想哪算得上男人。这么想着，周发表完感想后，真昼放心地松了口气。\\

不过，真昼自己似乎也在为自己从未有过的露出而感到害羞，明显看得出她的脸由内而外火辣辣的。\\

虽然周觉得要是害羞的话穿点布料多点的泳装也没问题，但这大概是千岁教唆的结果，所以真昼或许也无能为力。\\

（话说回来）\\

周看了眼周围，有好多男人都在凝视着真昼的泳装模样。\\

就连带着女人一起来的男人都呆呆看着真昼，还有男人被像是他女朋友的女人拍打着。\\

这些都能佐证真昼成为了水边的天使大人，但周作为男朋友却有些不满，甚至因为女朋友穿着泳衣被盯着看而感到不快。\\

「虽然说很适合啊」

「但是？」

「……这样不行」\\

周脱下了自己风衣型的防晒衣，放在了真昼的肩膀上。\\

真昼本来就小巧玲珑，用周的防晒衣能藏到大腿处，拿来躲避视线是足够了。

当然，腿部曲线的美也会吸引来视线，不过毕竟盖不住整条腿，这也是没办法的。\\

「穿上」

「可是……周君你……」

「……如果我说不想让其他男人看见的话？」\\

这是周的真心话。

虽然周知道，真昼有这种凹凸有致的理想体型，肯定会聚集别人的视线，但讨厌的事情就是讨厌。如果可以的话，他希望能够独占。\\

周朝真昼耳语后，真昼轻声回答道「……好、好的……」同时脸变得很红，以至于不能将其归因于夏天的日晒了。

前面的拉链迅速拉上后，周围人发出了遗憾的叹息。由于阻止了男人们朝自己女朋友投来的非礼视线，周松了口气，握住了真昼在那身宽松的衣服里翻起袖子才露出来的小小的手心。\\

「来，走吧」

「嗯」\\

真昼轻轻点头，回握住了周的手，周便和她一起缓缓走了起来。

不管怎么说，毕竟是在水边，周原本就打算牵着她的手走路来防止摔倒，不过这次也有很多牵制的意义在里面。\\

周正大光明地走在真昼身边，前往浅水区。就在这时，旁边的真昼呢喃着「……周君」抬头看向了他。\\

「嗯？」

「……如果只有我们两个，你就会多看我穿泳装的样子了吗？」

「要是这样，大概会看个够，说不定还会摸了吧」\\

真的盯着不放或者摸上身体恐怕会有危险，所以周估计会适可而止，但他故意像开玩笑一样说得夸张了点，接着真昼露出了思索的表情。\\

她足足烦恼了十秒左右，然后牵着手进一步缩短了距离。

与其说是缩短距离，更该说是贴上了手臂。\\

隔着防晒衣，周感受到了柔软丰满的触感，这次便轮到他脸红了。\\

「真昼，蹭到了」

「……我这种时候该说一句『我是故意的』吗？」

「真昼内心的天使没在工作」

「在喜欢的人面前，女生既能成为天使也能成为小恶魔」\\

今天的真昼似乎是小恶魔。\\

尽管如此，她自己倒是害羞得很，身子在发颤，脸也是通红，但唯独不打算离开，故意把胸蹭在周的手臂上。

因为正好是碰在胳膊肘的地方，所以周没法轻易动弹右手。如果手臂一弯，胳膊肘就会陷进真昼的胸里面。\\

「……你贴上来是没关系，但我会好好享受一番的」

「你、你这么说出来我很害羞……不过，没关系」

「……笨蛋」\\

周没想到她竟会正面接受，低声说了一句。与嘴上说的相反，周为了不去意识胳膊上柔软的触感，落得在脑子里不停背诵圆周率的结果。
