\subsection{天使大人与水边嬉戏}

真昼原本担心着溺水，但或许是和周在一起的缘故，只是玩水的话她能够不再在乎了。\\

周在附近的服务中心租来了救生圈。递给真昼后，她以微微闹别扭的表情嘟囔说「感觉你在把我当成小孩子……」但她还是以安全为优先，套上了救生圈。\\

真昼浑身脱力，漂浮在水面上，以放松的表情仰视着周。

为了观察真昼的情况，周暂且在她旁边候着。按照这个状态来说，要游是不成问题了吧。\\

「好舒服」\\

在周的侧边，真昼微笑着，随着游泳圈晃晃悠悠的。周也靠在池边点头说「是啊」。\\

周喜欢游泳，但并不那么喜欢在水边欢闹，因而像这样悠闲度过也不坏。要是和千岁、树在一起的话，他们估计会说要玩沙滩排球、水上滑梯吧。

虽说那样也没什么不好的，但周更喜欢现在这种平和的时光。\\

「这样应该就不会溺水了，尽情玩水吧」

「……可是我好难为情。都这个年纪了还用救生圈」

「成年女性也会用的。你看那边，还有人坐在救生圈上」\\

周手指的是一位穿着泳装的女性，她正坐在游泳圈的孔上漂浮着。

对成人来说，比起把救生圈用来辅助游泳，更多人还是像那样为了休闲而使用吧。\\

套在救生圈里的真昼看向周所指的方向，赶紧回到地面上，坐上了救生圈。

真昼用救生圈支撑起整个身体后，眨了眨眼，露出欢喜的笑容，似乎是很喜欢这样。\\

乳白色的裸足从周的防晒衣下端伸出来，踢起一波水花。

她的脚既纤细，又柔软得恰到好处。正当周看腿部曲线看得入迷时，真昼朝他泼了一把水。\\

周下巴上挂着水滴看向真昼，发现她正展露出开心的、无忧无虑的笑容。\\

不知真昼是知道周在看哪里，还是仅仅想泼一把水而已……总之周先轻轻泼水回击之后，她就笑得更开心了。\\

「你行啊。嘿」\\

或许，真昼是希望周去在乎她。\\

真昼朝周泼水攻击，周也微笑着予以回击。

话虽如此，因为真昼坐在救生圈上不能行动，所以周也泼得很轻，不给她带来麻烦。\\

周用手掌轻泼到真昼的肚子附近后，真昼也泼了回来。她下手似乎也很轻，泼到的基本都是在胸口那一块。\\

虽然周在水里已经渐渐习惯，但还是因为冷的感觉而眯起眼睛。接着，他再次泼向真昼。

要是玩得太过，真昼恐怕会翻倒，所以周下手相当轻。而真昼则兴奋地用腿啪啪打着水的表面。\\

就在真昼这么做的时候，她失去了平衡。\\

「我说你啊」\\

要是连着救生圈翻倒就不好了，周支撑起真昼，让她斜靠在自己身上。接着，真昼紧紧抓住了周。

毕竟差点落水，她似乎是感到害怕了。\\

「要是闹得太厉害，肯定会摔下来吧」

「唔……对不起」

「还好我在」

「……要不是和周君在一起，我也不会那么兴奋」\\

听到这声低语，周不由得凝视起了真昼。\\

真昼把手环到周的背后，脸仍然埋在他的胸前，继续说了下去。\\

「……因为和周君在一起，所以我见到的东西都很闪耀。因为和周君在一起，我才会那么开心……而且，我觉得，周君一定会救我的」

「……听你说的这么可爱，我也，那个，很困扰」\\

由于真昼的低语从头到尾都在传达出对周的喜欢，周的脸自然地变红了。

他想要嘟哝说为什么真昼一切都那么可爱。\\

（……真的是很喜欢啊）\\

当然，这是原本就明明白白的事。但对方传来如此之多的好意，周只是感受就觉得胸口发热，满溢出怜爱的心情。

如果现在在家，周就会使劲抚摸她的头，一直不放开了。但现在是公共场所，不好做得太过火。\\

因此，周抱紧了真昼，私语说「……回去之后再疼你」然后放开了她。结果，真昼明明还泡在水里，脸却红得宛如熟透的番茄。\\

「……我倒很希望这样」\\

只不过，周听到她的呢喃，到头来还是被击沉了。
