\subsection{搭讪不可避}

周休息时顺便去买了饮料，回来发现真昼正被两名男性纠缠着。\\

（所以我才想一直关注着她啊）\\

虽说是工作日，但餐饮区仍然要排队，于是就由周过去买了。结果不出所料，真昼正在被搭讪。

因为众目睽睽，所以他们应该不会强行把人带走，但周作为男朋友还是感到不是滋味。\\

真昼毫不掩饰嫌麻烦的心情。对于不认识的搭讪男性，似乎是不会有天使的笑容。

配合着严实的防晒衣，真昼面无笑容，显得无机可乘。周见状，轻轻叹了口气。\\

（……就是因为你们不知道对方在困扰，才钓不到女生啊）\\

顺带一提，据受欢迎的树所说「无视对方反应去搭讪，将自己的想法强加于人的家伙，基本上都不受欢迎，而且看着就尴尬」，周也不禁对此表示同意。

说到底，真昼穿着男用防晒衣，他们还看不出来，或许是欠缺理解能力吧。\\

真昼正坐在约好等着的长凳上。她大概是因为在周回来之前不能移动，所以才没法逃离这些人。\\

周决定稍后道歉说「对不起让你久等了」，然后快步走向了真昼的位置。\\

「久等了」\\

周双手抱着饮料，朝在长凳上等待的真昼搭话后，真昼一下子就乐开了花，可见这些人的纠缠确实给她带来了麻烦。

见到真昼换了个人一样的表情，这些人变得愣愣的，好像被出其不意地袭击了一样，然后看向了周。\\

他们审视了周的样子，然后显现出了微妙的优越感。这大概是因为周今天不是那个男人的打扮。

毕竟不能打上发蜡过来，周就用剪子打理了一下，但这样比起用发蜡还是会显得不起眼。\\

「抱歉啊，我和她是一起的，请不要邀请她」\\

受侮辱、遭轻视是常有的事情，所以周并不介意视线的性质，而是露出了对外用的笑容。接着，那些男人的笑容变得更恶劣了。\\

「和你一起？你认真的？你配吗」

「你这种阴沉的家伙带着这样的人……你说是不」\\

周虽然心想着自己阴沉真是抱歉，但外表不起眼是事实，他并不打算在这一点上反驳。

只不过，要说配不配的话，肯定是对方更加不配。从外表上来说，真昼清纯、高雅、柔弱。到处乱搭讪的轻浮男性，不可能与她般配。\\

为了不惹麻烦，周正烦恼着要不要在不至于让对方生气的范围内反驳几句。这时，真昼轻轻地笑了起来。

周往突然笑出来的真昼看去，发现她正优雅地掩着嘴角。\\

「要从阳光和阴沉中间选一个的话，的确是阴沉没错」

「你别笑啊……」

「我知道他不开朗，因为他是安静沉稳的人」\\

周不知真昼想说什么，便默默看着真昼。接着，真昼首次正视了他们。

其中并无好意，而是给人冰冷的感觉。\\

（……难道她在生气吗）\\

真昼讨厌周被小瞧，对这些人当然不会有好感，甚至看上去还真的有嫌弃。\\

「那么，假设这些算是阴沉，又有什么问题？」\\

真昼所说的话，听上去并不像是在生气。

只是，她的声音就如同真的不知道有什么问题一样，让搭讪的男人们都变得哑口无言。\\

「我喜欢他，不管是阴沉还是阳光都无所谓。他的性格、外表和气质加在一起我都喜欢，属性只是一点小事而已」\\

坚定地说完后，真昼朝周这边笑了起来。

见到这绝不会对他们露出的充满亲爱和好意的笑容，周便觉得心中一热。他没想到真昼会如此光明正大地讲出喜欢自己，不由得感到难为情，但更先来到内心的还是喜悦。\\

「要是你们将来能遇到会这么想的优秀女性就好了」\\

真昼总结道。她所露出的，不是平时朝着周露出的好像蜂蜜和巧克力融化混合在一起似的甜美笑颜，完全是对外的天使的笑容。而他们则呆望着真昼。

他们的脸颊稍红，或许是因为真昼的笑容太过耀眼而烧出来的。\\

「啊，不是，那个……」

「我说你们，看那边」\\

他们结结巴巴的，想要把手伸向真昼。于是，周一边若无其事地挥开了他们的手，一边指向某个地方。

这些男人的视线顺着周的手指移了过去。在那边是观察台，上面的男性正在看着此处的情况。\\

这家泳池的安全管理很到位，所有地方都有工作人员观察着。他们的任务基本上是提醒人们不要在水边打闹，以及防止发生事故，当然他们也在看着有没有可疑人员。\\

从刚刚开始，工作人员就看到了真昼为难的样子，常常会看几眼这边的情况。\\

两人注意到了观察台上的人正看着自己，便露出了尴尬的表情，慌慌张张地离去了。

想到这些人明明敢向明显带着男人的高岭之花搭话，却在这种地方变得胆小，也难怪周不由得笑了出来。\\

终于只剩下了两人，周就坐到了真昼的旁边。\\

「抱歉，我来晚了」\\

得先道个歉才是。

毕竟，是因为周放着真昼一个人，才会有人搭讪，给她带来了不愉快的心情。\\

「没事，那边很挤吧？而且我一个人的话，经常会有这种事」

「……话是这样说，放着你一个人也是我的失误。让你害怕了吧」

「那些人能沟通，所以我并没有害怕」

（与其说是能沟通，感觉这帮家伙到头来只是在意有别人看着）\\

要是没有工作人员，对话估计还得持续一会儿。周本打算等中途嫌麻烦就拉着真昼的手离开，不过既然对面先走了，他当然不会有什么怨言。\\

周把真昼要的橙汁递给她，然后用吸管吸起了自己点的汽水。\\

「……你不害怕吗？」

「比起害怕，更觉得好心情都被糟蹋了」

「对不起啊，请别放在心上了」

「又不是周君的错……嗯，那就请给我喝一口周君那个」\\

真昼指着周喝的汽水，恶作剧似的笑道「就用那个扯平吧」，于是周苦笑着说「真是败给你了」，递给她杯子。

看得出，真昼是为了不让周有太多的罪恶感，才故意像这样开个玩笑的。周一点一滴地感受到自己的不好意思和真昼的关怀。\\

对于方才的事情，真昼不再说什么。她从周那里接过汽水，吸了一口……然后眉头猛地一皱，甚至眼睛里还有点泪水。\\

确实碳酸有点冲，但并不至于让人反应那么过剩。事实上，周也能很平常地喝着，但真昼似乎做不到。\\

「咦，味道很奇怪吗？」

「……不，我几乎没喝过碳酸饮料……原来那么呛啊」\\

或许是对舌头的刺激太强的缘故，真昼的眼睛稍稍湿润。说起来，真昼平时喝的是水、茶、咖啡，最多就是榨出来的果汁。周没见她喝过碳酸饮料。\\

真昼不是那么怕辛辣的东西，但她似乎不太受得了这种刺激。\\

「我觉得没喝过碳酸饮料的人不该上来就喝这种比较猛的……你为什么想喝啊」\\

周说着「你应该也能预料得到会这样吧」，从真昼手里拿过汽水，然后摸起了她的头。接着，真昼抬起因刺激而湿润的眼睛仰视周。\\

「……因为我想品尝和周君相同的味道」\\

听到这小声的嘟哝，周差点把汽水摔到地上，不过还是勉强阻止了惨剧发生。\\

（……我的女朋友动不动就那么可爱）\\

「动不动」这词听上去有点贬义，但实际上是相当高的称赞。而且周还很难受。

真昼的外表和动作本来就可爱得够受了，加之她说出想要共享同一份东西这种事情，周也是会想喊出声的。\\

总之，因为真昼太可爱，所以周没法看她的脸，只是握着真昼的手，把脸扭到别处。接着，真昼挽住周的胳膊，靠在他身上。\\

「……我也要一口橙汁」

「呵呵，给」\\

周没有看发出轻微笑声的真昼，而是把胳膊靠在长凳的扶手上看着别处。

大概是因为这样，所以他没有注意到对方的接近。\\

「喂，那边可爱的小姐和胆小的小哥哟，不和我们玩玩吗」\\

两人听到了耳熟的，但本以为不会在这里听到的一阵轻佻的声音。
