\subsection{熟悉的人}

周看向声音传来的方向，映入眼中的是不出所料的脸庞。

一位是有些轻佻的帅哥，另一位是男孩气的美少女。无论哪一个都是经常在学校看见的脸。\\

「为什么树会在这里」

「你误会了，我可没有跟踪你们，这真的是偶然。我好奇心还没那么重」\\

树认真地摆手否定，恐怕他确实是没有跟踪在身后。\\

说到底，若他们真是跟在身后的话，按两人的性格，在真昼被搭讪的时候就会现身帮助她了。根据时机来看，应该是周和真昼汇合之后，树他们才发现的。\\

从千岁的表情也看得出他们不是有意的。\\

「虽然我是有听说你们这周会去泳池，但我没有想到居然会同一天在这么宽敞的地方碰面。打扰到你们的二人世界真是抱歉～」

「……我说啊」\\

既然碰面是偶然，周就没有打算抱怨，但是千岁在最后揶揄般笑着补上一句话，令周瞪起了她。

话虽如此，但千岁也穿着泳装，直直盯着她肌肤看会显得很失礼，因此周只是瞪着她的脸。\\

千岁穿的是橙色分离式泳装。她或许是注意到了周的视线，再次笑起来，说着「哎哟真好色～」扭着身子。\\

根据视线，千岁知道周没在看她的身体，却还胡闹着。周长叹一口气，用目光向树诉说「快管管这家伙」，然后得到了「夏天她特别精神」的回复。看来树是没有阻止千岁的打算。\\

周傻眼道「真是的」，看向真昼。她正在拉开在搭讪男前为了隐藏起来而拉上的拉链。尽管说是防晒衣，但在盛夏时把拉链拉到脖子似乎让她感觉非常热。\\

真昼将拉链拉到胸前往里面送着空气，而千岁则眨起了眼睛。\\

「嗯？昼儿？」

「怎么了？」

「……咦？昼儿穿的是这件泳装吗？」

「这件泳装？」

「嗯，因为不是还有一件黑色的系绳呣——」\\

千岁的声音之所以在中途变得含糊不清，是因为真昼捂住了千岁的嘴巴。

真昼稍稍直起腰，把手伸向千岁，然后或许是察觉到周的目光，变得一动不动。\\

「……什么事都没有」\\

真昼摇头说着，脸蛋红通通的。\\

「原来还有一件啊」

「啊不，那、那个是……在大庭广众之下穿的话会很害羞」

「毕竟有可能走光嘛。和周独处的时候再穿，很可爱呣呣——」

「千岁务必住嘴」

「好～」\\

千岁再次被真昼塞住了嘴巴，但并没有悔改的意思。\\

周虽然对真昼买了在众人面前穿会感到羞耻的泳装一事也感到惊讶，(但一想到真昼居然说会在两人独处的时候穿)，周就会因为这份大胆而控制不住心跳。\\%整句翻错?

「……有那么危险吗？」

「与其说危险，不如说因为昼儿的身材很好，所以就会显得布料少」

「千岁」

「再说下去的话昼儿好像会真的生气，所以周就实际见识见识理解理解～」

「我、我不会让看的！」\\

真昼脸红得就像熟透的苹果一样，驳回了这件事。周感到了些许遗憾，应该也是情有可原。

如果真昼讨厌的话，周当然不会勉强说要看，但要说他不想看女友的那种姿态，那也是假的。\\

听千岁的口气，那件泳装不是露出度极高，而是能凸显出姣好的身材。

目前周就已经很难直视真昼了。假设那件泳装露出更多的话，或许他反而该庆幸真昼的拒绝。

话虽如此，周作为男人很想看就是了。\\

周或许是表露出了一些遗憾，千岁看到后坏笑着，而真昼似乎在偷瞄着他。\\

「你不让他看吗？」

「……可以商量」\\

真昼用微弱的声音回答了千岁，然后戴上防晒衣的帽子，低下头躲避周和千岁的视线。

只不过，即使看不见也能想象得出，她的脸肯定通红得像是烧伤一样。\\

「……千岁，别捉弄得太过分了。真昼也是，不需要太在意我」

「但是昼儿很可爱吧」

「这不是废话吗」

「哦哦你这话也说得挺自然啊……」\\

因为真昼一直都很可爱，所以周就顺口一说，然后千岁就向周投去有些傻眼的目光。\\

早在交往之前，周就承认过真昼可爱，这应该没什么好惊讶的。但两人似乎是对周果断地同意感到意外，瞪圆了眼睛。\\

「周最后还不是溺爱恋人……明明以前还说不会有恋人啊不会谈恋爱什么的……」

「你好烦」

「哎呀～这就是所谓的爱能改变人吧～」

「你们在小瞧我吗？真昼很可爱本来就是公认的事实，觉得女朋友可爱也是理所当然的吧。树不也是一直在炫耀千岁很可爱吗」\\

自从和树关系变好，被他介绍了千岁后，周每天都听他秀恩爱。周说那么几句也比不上树秀的多。

周想着「这并不是奇怪的事情吧」，反而朝两人露出傻眼的神情。接着，他们叹着气耸了耸肩膀。\\

周对这种态度有些恼火，瞪着眼，而树只是苦笑。\\

「不过，你最好还是到此为止吧」

「什么啊」

「看椎名似乎很辛苦」\\

周想着为什么提到真昼而看向她，发现真昼正抓着帽子蒙起自己颤抖着，恐怕是感到非常害羞吧。

真昼似乎是在别人面前受到表扬就会难为情。周慌张起来的时候，真昼稍微抬起头来盯着他，似乎还羞出了眼泪。\\

「……周君的那种地方既是优点也是缺点」\\

真昼嘟囔了一句，再次把自己蒙在帽子里。周只能不知所措地等到真昼从害羞中恢复为止。
