\subsection{四人的晚饭}

「呼，玩够了玩够了～」\\

虽说是高中生，玩了几个小时也有些累，于是四人坐在长凳上休息。\\

借球来打排球，在千岁的积极要求下去体验小规模的水上滑梯，这些对真昼来说应该都很刺激吧。

真昼脸色神清气爽地坐在旁边，不过她可能是稍有疲劳，正轻靠在周的身上。\\

「好开心啊。我很久没有玩得这么尽兴了」

「嗯。我也很久没有做这么大的运动了」

「就连体育节，周也没有多出场来着。这次挺锻炼的吧」\\

周虽然不是运动白痴，但也并不擅长运动。他不怎么会像现在这样全身运动。周会认真上体育课，然而在课上不会活动得这么爽快。\\

「从中途开始周就在认真游泳啊」

「泳池就是游泳的地方吧……偶尔来一次也挺好的不是」

「那时候昼儿一直在看着周」

「咦，对、对不起啊真昼」\\

因为真昼和千岁玩得很要好，所以周也去简单享受了一番游泳，不过说不定这让真昼等着他了。

然而，真昼连连摇头。\\

「不、不是这个意思……真好啊」\\

周稍微思考，就明白了「真好」的是什么：真昼不会游泳，因而很羡慕会游泳的周吧。\\

只不过，周也不好在千岁和树面前提及真昼不会游泳的事，于是苦笑着摸了摸真昼的头。

如果还有机会，下次去练练游泳或许也不错。\\

「下次再来泳池吧」

「嗯，好的」

「嗯，什么～？你说想看昼儿的黑比基尼？」

「你蠢吗，我才不想给别人看到」

「要是独处的话你明明想看」

「那是……男朋友的特权吧」\\

给其他人看到真昼的黑比基尼，这场面是周连想都不愿去想的。就连现在，真昼都盖在周的防晒衣里面，周甚至还想让她穿上游泳用的短裤。\\

「昼儿听到没，不给你男朋友看吗？」

「所以说，可以商量啦」\\

周朝着扭开头的真昼微微一笑，再次轻抚起了她的头。\\

\vspace{2\baselineskip}

一起离开娱乐设施后，周一行人来到了家庭餐厅。

现在还没到6点，要吃晚饭可能还有点早。但游泳和玩耍消耗了很多体力，肚子也饿了，或许能算是正好吧。\\

真昼没有机会来家庭餐厅，看上去有一点兴奋。那副样子可爱得让周不由得笑了出来，不过这笑容很快就收了起来，因为他在千岁等人看不到的角度被轻轻打了一下。\\

「话说，暑假里昼儿是要去周的老家对吧」\\

千岁一边切着点好的汉堡排，一边询问道。

为了安排和千岁玩的日程，真昼应该也告诉过她要和周一起去周的老家。但千岁还是一脸的坏笑。\\

「感觉就像是那个什么，去见家长吧」

「很可惜，真昼已经见过我爸妈了」

「这样啊～……就像是跟着丈夫回老家的妻子啊」

「随你说吧」\\

虽然周心想着「你说什么呢，别说结婚了，连订婚都没有」，但一般来说，高中生情侣是不会去见对方父母的，所以周也没法完全否定。\\

把千岁的话晾在一边，周吃起了自己点的和风套餐中的煎蛋卷。千岁则因为没能捉弄他，露出了遗憾的表情。

周无视着千岁，咀嚼起了煎蛋卷，却总觉得不过瘾。和真昼的不同，这里的煎蛋卷味道很平常，算不上有多好吃。\\

「果然真昼的料理是最好的」周独自领会后，看了眼真昼，发现她稍微有点羞耻。

大概是「妻子」那一部分让她害羞了。\\

「椎名去周的老家吗……那样志保子阿姨肯定会高兴吧」

「赤泽认识志保子阿姨吗？」

「没有，只是我听来的感觉……周打了个比方我就明白了」

「因为我妈很有个性……你会有很亲近的感觉吧」\\

树似乎只是听周说，就立刻判断出志保子很像千岁。如果千岁见到志保子，肯定会有亲近感吧。\\

「嗯，什么什么～？」

「嗯，在说小千很可爱」\\

树若无其事地糊弄过去顺便夸了夸，千岁便是「阿树你啊～」一副心满意足的样子。\\

「啊对了，周，决定好回家的日子之后，早点告诉我啊。我想在你们走之前和昼儿玩」

「行行行，应该是八月之后才会回去，在这之前你就玩吧……还有，作业也去做了」

「怎么说的跟我妈一样～」

「还不是你去年吵着说『作业做不完～！』……」\\

千岁大概是把作业拖到后面一口气做的类型，去年是到暑假快结束的时候才慌忙开始。

周是提前做完，然后自习回顾的类型；树是稳稳当当搞定的类型。结果，这两人就去帮千岁做作业了。\\

今年周已经做完作业，真昼也是一样，之后两人还会一起自习。\\

「毕竟我不想做嘛……对了，今年可以让大天使教」

「要教可以，但再喊我大天使我就不答应了」

「哎哟好严格，不过冷淡的昼儿我也喜欢」\\

由于真昼和千岁也能进行轻松的对话了，周感觉一阵欣慰，趁着还没冷先吃起了饭。

在外面吃，周总觉得不过瘾，应该是因为他彻底适应了真昼的料理吧。\\

「真昼，我明天想吃煎蛋卷」\\

周小声跟旁边的真昼说完，真昼的视线就移动到了周面前的托盘。\\

「你现在不就在吃吗」

「这个不行。总觉得哪里不好。真昼的是最好的」

「呵呵，真拿你没办法。那我来做早饭顺便叫你起来吧」

「嗯」\\

现在是暑假，周不太能早起，有真昼来叫他起床就太好了。

虽然刚起床就看到真昼的脸对心脏不太好，但这毫无疑问是最棒的闹钟吧。\\

周独自一人期待起了明天的早饭，兴奋起来。而树则傻眼地看着他。\\

「已经是同居情侣了……」

「你好吵」\\

周没说「还只是半同居」，静静喝下了有点冷下来的味噌汤。
