\subsection{久违的光景}

「门窗锁好了吗？」

「我在你面前锁的吧」\\

在自家那层的走廊，周听到真昼像个老师一样提醒他，轻轻苦笑道。\\

平常真昼不会特意讲这么多。这次大概是由于会长期不在家，她感到担心才提醒的。

从今天开始要回老家两个礼拜左右，真昼是在留心这期间不要发生什么。\\

「看是看到了，不过还是问问以防万一」

「好好好。你也没忘带什么东西吧？」

「没有。我已经送去了必需的行李，早上还再一次检查了手提的东西。门窗都锁好了，而且我把周君家从垃圾箱到冰箱里全部认真检查了一遍，请放心」

「谢谢你特意做这些」\\

毕竟不好带去两个礼拜的行李，两人都用了快递，在这方面没有疏漏。真昼还帮周家的事情一起做了，因此周面对她时抬不起头。\\

周一边感谢她注意到这些细节的勤恳，一边拿过真昼手上的包，然后握住她的手心。

真昼眨眼后，腼腆地轻声说「我喜欢周君的这种地方」，然后回握住了周的手。\\

\vspace{2\baselineskip}

周的老家所在的地方，从周他们的住处乘新干线要花一个多小时。

周坐在预订的座位上，边欣赏景色边愉快地聊着天，没过多久新干线就抵达了目的地。\\

久违的车站风景——尽管只有一年没见到——让周感到难以言喻的怀念。与此同时，他牵着真昼的手前往约好的集合地点。\\

「这里就是周君的老家啊」

「嗯。不过要到我家还需要换乘电车，或者开一会儿车才行，所以现在还不能完全算是老家」\\

新干线只停大站，所以才会在这里下车。事实上，后面的路途还需要花一点时间。

这次是有空的志保子来车站迎接，于是周接受了她的好意。虽然说应该也有志保子想要早点见到真昼这个单纯的理由。\\

周朝着集合常用的检票口旁边的大柱子走去，远远就看到了自己母亲的身影。\\

在母亲面前牵着手还是会难为情，周便放开了手。接着，真昼身上渗出微微失落的氛围，于是周慌忙轻拍起她的背后。\\

（还没告诉他们我们在交往，这次就原谅我吧）\\

两人牵手已经成为了习惯，不小心就会牵起手来。在老家期间不得不注意这一点。\\

真昼有些依依不舍，但看到志保子的身影后，她似乎也理解了，恢复了往常的表情。

志保子那边似乎也注意到了两人，露出惹人喜欢的开朗笑容走向了这里。\\

「好久不见」

「哎呀哎呀欢迎小真昼！你真的来了啊！」\\

周苦笑着心想，不愧是自己母亲，见面第一件事就是和真昼打招呼。

真昼由于好久不见志保子的气势，有些被镇住了，但还是以文雅的笑容和举止低下了头。\\

「谢谢你的邀请。家庭难得团聚一次，还让我来打扰……」

「没事没事，是我们想见小真昼嘛！其实春假时也想见一趟，不过时间上安排不过来……啊，周你怎么了」

「就不跟儿子说几句吗」

「哦哦，欢迎周回家，谢谢你把小真昼带过来」

「好好好」\\

周知道这是在开玩笑，并没有生气，不过或许是因为他表现出了粗鲁，志保子说着「闹什么别扭嘛，周回来我当然很高兴哦？」戳了他一下。

这种咧着嘴的笑法让周很烦躁，这大概也是没办法的。\\

周甩开志保子的手，看向周围。

本来听说了志保子会来接他，不过很意外的是修斗不在。今天修斗应该也请了假，周还以为两个人会一起过来。\\

「爸爸呢？」

「修斗现在在家做着午饭～」

「怪不得」\\

这么一来就说得通了。

修斗喜欢做菜，也喜欢招待别人，所以就在家进行着各种准备吧。\\

「太好了啊真昼，我爸的料理很好吃」\\

周如此告诉真昼，没说出「对我来说不如你的」。接着，真昼也露出了淡淡的笑容。\\

「这样啊，我很期待」

「嘿嘿，就请期待我们家的味道吧」

「本来应该妈妈来做的啊……虽然爸爸做的更好吃」

「这句话很多余啊，真是的」\\

志保子鼓起了感觉不出年龄的脸。然而，确实是修斗的厨艺更好。

工作日是志保子做饭，周末是修斗来做，所以在经验方面是志保子更多，味道却是修斗更胜一筹。\\

志保子的料理并非不好吃，但由于调味方面的问题，周还是觉得修斗的更美味。当然，在有人来做饭这一点上，周同时感谢着两个人。\\

「算了，周不坦率也不是一天两天了，还是先到家里去吧。现在过去的话，差不多中午就能到。车在这边，过来吧」\\

志保子招着手说「在车站说太多也没意义」，往车站出口走去。于是，周看了眼真昼。\\

「那我们走吧」

「嗯」\\

真昼小幅度地点头后，周轻轻握住她的手腕。

虽然无法手指相扣，但现在这样可以糊弄说是为了防止走散。\\

真昼睁大了眼睛，然后露出了开心的、又带着些害羞的微笑，向周靠近了少许。周也有点羞耻，缓缓跟着志保子走了起来。
