\subsection{久违的老家}

乘车半小时，在周看来总共花了2小时左右，一行人到达了藤宫家。

周等人的眼前是较大的一间房子。面积大是因为有书房，有宽敞的厨房，还有空房间。真昼似乎是觉得比想象中要大，眼睛睁得圆圆的。\\

「好大啊」

「哎呀谢谢，我们家是挺大的。其实是希望有女儿才弄这么多房间的，不过世事不如意啊……小真昼过来也没问题哦？」

「呃，那、那个」

「妈，别捉弄真昼。她很为难吧」

「哎呀哎呀」\\

志保子笑容明朗，但这大概是出于真昼反应的坏笑。

真昼害羞地低着头，更加让志保子心生妄想。真要说的话，周不打算让她的妄想止于妄想，但这种事情肯定不能跟志保子讲出来。\\

「好啦，天气这么热，快进去吧」

「行吧，没办法」

「什么没办法啊……」\\

志保子的笑没有要止住的迹象，周便放弃了，推起志保子的后背。志保子笑得相当愉快，打开了房子的门锁。

里面有脚步声，应该是修斗注意到了志保子等人回来了。\\

「你们回来啦」\\

走进家门后，不出所料修斗在等着。\\

「修斗，我回来了，还把小真昼带来了～」

「好久不见了啊，椎名」

「许久不见，近来身体安好」\\

真昼也和修斗有半年多没见过了，还是有点紧张。志保子对待真昼坦率、友好，啊不，是步步紧逼，所以可能不会有什么距离感，但真昼对修斗还是会感觉有距离。\\

修斗注意到了真昼有点僵硬的样子，露出了平易近人的笑容。\\

「不用对我这种大叔这么拘谨啦」

「不，这……」

「问题就是爸爸看上去不像是大叔啊」

「你嘴挺甜嘛」\\

周的父亲的确是有不合年龄的相貌。

他年轻得不像是年近四十的人，要说的话，不会有人第一次见到他的童颜就能猜中他的年龄。\\

「一阵子没见，周也好看了很多啊」

「才半年，会有变化吗？」

「嗯。像个男人，看上去有自信了，而且打扮也很端正」\\

因为要和真昼走在一起，所以周用了外出的打扮。不过，还是他以前显得没有多少自信吧。事实上，周过去确实缺少自信，因此才能看得出现在他现在有自信了。\\

这一点遭到看穿，让周微微有些难为情。他闭上嘴之后，修斗露出了小小的笑容。\\

「那志保子，家里就拜托你领着了。我还要去准备招待」

「好嘞，那你们进来吧。地方不大，希望你们能过得舒服」

「不，没有……打扰你们了」\\

真昼规矩地低头行礼，脱下了鞋子。周也跟着换上拖鞋。

周对自己家了如指掌，不需要带领，但为了监视志保子会不会对真昼说什么多余的事情，周打算跟着她们。\\

见到修斗回去餐厅后，志保子朝着楼梯招手说「这边～」\\

卧室和客房基本在二楼，志保子是想带去那边吧。

周也打算去趟自己房间，简单打开一下送来的行李，但他稍微想了想客房的位置，露出了难以言喻的表情。\\

（……去年看的时候，只有一间房间没有当储藏室用）\\

阳台连起来的那间房间，本来是留给另一个孩子的。虽然到最后没生出来，这房间也就没有用上，但房间里装修整齐，是可以住人的。

堂表兄弟们长假来玩的时候，也会使用这间房间，虽说他们现在不怎么来了。\\

虽然周并不是要做什么，但想到让异性住在可以来往的房间里真的好吗，他就变得有点胃疼。\\

「那小真昼，你就用这间房间吧」\\

不出所料，志保子带领着来到了周旁边的房间。周轻轻叹了口气。\\

「谢谢阿姨给我准备房间」

「这种事不用谢啦。二楼的洗手间在那边，然后小真昼旁边的就是周的房间。房间的阳台连着，对不起啊」\\

听到「阳台连着」这句话，真昼眨了眨眼，周则感到尴尬，移开了目光。\\

「我会锁上阳台的，你也锁上啊」

「我、我没有担心这个」

「哎，青少年那样就行吗」

「打算让我犯罪吗」

「对方同意就行哦？」

「才不行」\\

听到周的回答，志保子吐露出「真遗憾」这不知是开玩笑还是认真的感想，然后轻轻笑了出来。\\

「那我也去准备午饭了。你们两个确认一下行李。小真昼的也已经搬到房间了」

「好的，谢谢」

「不用谢，那一会儿见」\\

志保子微笑着走下了楼梯。周确认看不到她的背影后，沉重地叹了口气。\\

「对不起，应该只有这间房间空着了」

「不、不，我没关系哦？」

「交往了倒是没关系，可要是没交往的话就不好了吧。我妈应该是不知道的啊……真是的」

「没关系的。而且……阳台连着，就能一起看星星了」\\

看到真昼稍有腼腆的模样，周心想她是不担心夜袭啊，一边苦笑着，一边因为她希望能一起度过夜晚而产生了渐渐涌上心头的喜悦。\\

「……嗯，方便的话就去看。好了，你先去收拾行李吧」

「嗯」\\

不知真昼是否注意到了周在掩饰害羞，她开心地笑着，走进了分配给她的房间。\\

事到如今，周再次体会到他们要有两个星期生活在同一片空间下。他以手掩面，踏进了自己的房间。\\

\vspace{2\baselineskip}

为了欢迎真昼，午饭是修斗下厨招待的。\\

和真昼一样，修斗也是什么都会做的类型。因为志保子想吃，所以今天的主食是西班牙大锅饭。

周回想起家里还有专用的锅，感觉自己家里的厨具还挺齐备的。\\

当然，桌上不只是西班牙大锅饭，也有浓汤和放着大量海鲜的沙拉。

每一种自然都很好吃，真昼也是纯粹地高兴着。看来她也觉得修斗的厨艺不错。\\

「我家儿子没麻烦到你吧？」\\

吃完午饭歇息了一阵后，修斗向真昼问道。

顺带一提，志保子负责饭后的收拾，所以不在这里。厨房传来清洗的声音，使人感受到志保子的存在。\\

真昼听到修斗的问题，眨了眨眼，然后立刻摇头否定。\\

「不……没有麻烦」

「你老实说不得不照顾我就行」

「……我一直都过得很开心，从来没觉得和周君在一起会麻烦」

「这样啊」\\

听真昼顺畅地讲完，周无话可说，不禁用冷淡的语气回答了。\\

「周也不要害羞，道个谢多好」

「……我一直都在感谢着」

「嗯，我知道」\\

真昼似乎也看出了周在遮羞，发出了银铃般的笑声。

她的笑也让周很害羞，让周的嘴唇抽抽停停的。真昼又笑了起来，周也无能为力了。\\

周看着真昼说「你之后记着」，她却也只是绽放着满脸的笑容。那句话似乎是不管用。\\

周无法忍耐，扭头转到别处，结果修斗都笑了起来。\\

「周真的很不坦率啊，虽然这就是周可爱的地方」

「说男的可爱，是小瞧人吗」

「周君确实很可爱」

「真昼，之后我们好好聊聊」

「嗯，那就之后聊聊吧」\\

真昼微笑地这么一说，周便无言以对。真昼今天很难对付。周刚刚还以为真昼在紧张，现在看她似乎已经相处融洽了。

虽说真昼也可能只有在和周对话的时候才会显得这么习惯。\\

修斗饶有兴致地望着周和真昼的对话，然后像是想起了什么似的，用力眨了眨眼睛。\\

「啊，对了椎名。方便的话要不要一起去买东西？志保子有些东西要我买」

「怎么就准备带她出去了啊」\\

由于这次周被真昼摆了一道，所以他发出了不满的声音，而修斗则露出了一如既往的笑容。\\

「我不会像志保子那样到处乱逛玩个爽的哦？」

「这个我是知道的啦」

「周就看家吧」

「为什么啊！？」

「毕竟，如果要讲过去的事情，当事人会碍事嘛」

「说碍事说得这么直接啊！？」

「嗯」\\

修斗爽快地点了点头，然后无视哑口无言的周，看向真昼。\\

「愿不愿意和叔叔一起出门啊？」

「嗯，只要叔叔不介意的话」

「那就陪我去一趟吧。顺便希望你一起挑一下给志保子的礼物」\\

修斗得到同意后微笑着说道。对此，真昼感到了困惑。\\

「礼、礼物是吗。是有什么纪念日吗……？」

「爸爸经常给妈妈礼物，哪怕什么事都没有」\\

修斗对女性很好，又很勤恳，特别是对爱妻志保子，就算没什么纪念也会不嫌麻烦地送礼物。

据修斗所说，这是平日里的感谢，是爱情的证明，也是因为想看到志保子开心的样子。在老家时，周也常常陪他去买东西。\\

这次，修斗邀请真昼应该是为了从女性视角判断吧。虽说主要目的应该是谈论周的事情。\\

「……周君很像修斗啊」

「我可没做那么多」

「看到布偶或者可爱的小挂件，周君不都会买给我吗」\\

周经常会不由得买下真昼会喜欢的、会合适的东西，但这是因为他喜欢，也是为了当作真昼平日里照顾他的谢礼。

要说这一点像修斗，或许是很像，但周觉得自己频率没有那么高。\\

「那个嘛，毕竟真昼平日里都在照顾我」

「……就是说你这种地方哦？」\\

周用借口般的声音回答后，真昼笑了出来。她的声音好像无奈，同时又很高兴，像是恶作剧一样。

修斗也欣慰地看着这里，周便像是呆不下去了一样，随意站了起来，以帮志保子收拾的名义往她那里逃了过去。\\

「哎呀周，你怎么了」

「……我来帮忙了」

「啊，谢谢。不过你不用和小真昼聊聊吗？」

「嗯，爸爸正准备带真昼出去买东西」\\

周看了眼客厅。两个人正笑着为出门做准备。

他们动作之所以这么快，大概是因为修斗发现了周有些闹别扭，打算给点时间让周冷静下来。自己的父亲太能察觉人心中的微妙感情，让周偶尔会感到害怕。\\

「啊，是要去买东西啊。修斗估计也有事情想问真昼，挺好的吧」

「想问什么啊……」

「大概是平时的表现吧？我也不是知道修斗所有的事情」\\

志保子把洗好烤干的大锅饭专用锅递给了周，周就老实地去把锅放回了厨具柜里。

在此期间，真昼和修斗已经离开了客厅。周带着点怨恨看着他们走出的门，然后回到在清洗餐具的志保子那里，把洗好的餐具擦干后同样放回了架子。\\

因为周也常常帮真昼做这些事情，所以他敢说自己熟悉了这些工作。不过志保子看到周的动作却睁圆了眼睛。\\

「周的动作也很熟练了啊」

「谢谢夸奖」

「看样子你不是什么事情都靠着真昼，我放心了」

「妈妈当我是什么渣男啊……」\\

再怎么说，周也没厚颜无耻到让真昼做掉所有的事情。

要是这么做了，周首先会感到内疚。

都已经让她辛苦做饭了，周也应该为她做一些力所能及的事情，关心她。\\

「这种事情哪用你说」周眯起眼睛看向志保子。志保子保持着那副赞赏的神色，喊道「……我说周啊」。\\

「怎么了」

「你和小真昼走到哪一步了？」

「噗」\\

周没想到现在会冒出这么个问题，不禁喷了出来。志保子则若无其事地洗完了盘子。

虽然周条件反射地接过盘子，用抹布擦干了水，但他藏不住动摇，眉头紧锁。\\

「你动摇个什么啊，那氛围明显就是在交往了吧，哪里藏得住」\\

这么一说，周无法否定。

现在，周和真昼之间的氛围和新年参拜时不同。由于交往，这也是理所当然的，但周本来是打算在父母面前隐藏着。

到头来，这些都被看穿了，没什么意义就是。\\

「……不行吗」

「行啊？我反倒想要她过来当女儿，欢迎得很」

「……是吗」

「看那种恩爱的眼神和氛围，我还以为你们什么都做完了」

「噗！怎么可能！」\\

由于这不得了的瞎猜，周翘起了眉头，但志保子却毫无悔改之色。\\

「……妈妈，这种事情别跟真昼说啊」

「那倒是不会说。不过我想要个女儿，期待你哦」\\

由于身体原因，志保子不会再有孩子。周能理解她想要女儿的心情，所以没法多责怪她，只是鼓起了嘴巴。\\

「……别给真昼压力啊」

「知道啦，所以周得留住她啊」

「妈妈觉得我会放开真正想要的东西吗？」\\

在过去，周觉得只要真昼能幸福，就算对方不是自己也没关系，愿意离开她。但现在周已经不会说这种话了。

要说小气也没错，但这也能说是想要珍惜真昼不放开的想法更强烈了。周希望真昼能幸福，希望让她喜欢自己到不把别的男人放在眼里的地步，希望珍惜她不放手。\\

因此，周不打算给真昼转移目光的机会。\\

听到周坚定的断言，志保子一瞬间呆住了，然后愉快地咯咯笑了起来。\\

「呵呵，周这种地方也和修斗很像啊。修斗不管现在还是以前都很爱我」

「我可没继承老爸招蜂引蝶的天赋」

「真的吗。要不我去问问小真昼」

「喂住手」\\

要是问了真昼，她恐怕会透露出一些天然的羞耻的花絮，所以必须得全力阻止。\\

周瞪起眼睛让志保子住手，但似乎没什么效果。志保子以相当悠闲的语气愉悦地说「很期待小真昼回来啊」，让周的眉头锁得更深了。
