\subsection{回家后的谈话}

真昼和修斗出门后过了几个小时，在志保子打算去准备晚饭的时候，他们两人回来了。

因为和志保子的独处就一定会被捉弄，所以周就在自己房间里拆开行李，然后做着教辅书的题目打发时间。这时，刚回到家的真昼来找他了。\\

家具几乎都被搬到了周现在的房子，这间房间里就没什么东西了，而且志保子也会定期收拾，不至于见不得人。因此，周自然地让她进来了，不过真昼却有些心神不定。\\

不知是因为两人独处，是因为房间，还是因为和修斗出门，总之真昼看样子挺不平静。周便把坐垫放在地板上，让她坐下了。\\

「欢迎回来，真昼。你不累吧？」\\

周去了趟厨房拿来两人份的麦茶，一边将茶放在折叠桌上一边向她询问。真昼眨了几回眼，然后放松了表情。\\

「嗯。我在路上、在这里都一直坐着，正好也出去动动」

「是吗……所以说，看你那么慌张，是从我爸那里听到了什么吗」\\

真昼微微移开视线，看来是被说中了。周叹了口气。

周不觉得真昼有错，但他有很多话想跟修斗谈谈。不过，就算周跟修斗说了，修斗也会避而不谈或者反过来捉弄周，所以周也没法去讲。\\

「哎，我爸啊……他到底说了什么」

「没有什么大不了的，他只是问我现在周君怎么样，还有告诉我周君小时候很可爱之类的」

「……你听到了什么」\\

周记不清自己小时候做过什么，甚至不知道有没有些事情说出来会很不妙。

只不过，既然修斗会特意告诉真昼，那一定就是周搞出过什么事情吧。在家长的角度，这可能是个可爱的笑话，但在周本人看来，父母讲出小时候的失败经历是很难为情的，并不好笑。\\

「具体说说」周眯起眼睛凝视真昼，然后真昼露骨地躲开了视线。\\

「那、那个……对吧？」

「为什么不看着我」

「至少我知道了周君很可爱」\\

听到这没有回答问题的回应，周刻意地叹了口气。\\

「怎、怎么了」

「不好好说出来的坏孩子就要这样」\\

周拉过旁边的真昼，让她坐在自己双脚中间。他从背后抱起真昼后，顺势摸向了真昼的肚子。

对此，真昼似乎也很惊讶，扭着身子回头仰视向周。\\

「那、那个，周君？」

「记得真昼挺怕痒的是吧」

「……请、请等等。有事好商量」

「要是真昼一开始坦白了，我也不会这样做咯」\\

隔着衣服，周缓缓描过真昼的侧腹，接着真昼的身子就明显地抖了抖。

周一边体会着她没有任何多余脂肪的纤细身体，一边用手指慢慢抚过曲线光滑的腰部。仅仅是这样，真昼就轻轻吐着气了。\\

由于真昼的反应太好，周便不由得用手指挠起痒，缓慢地刺激她的皮肤。

真昼在怀里扭着身子，让周产生了很多不好的想法，但事已至此他也停不下来。\\

「呼，等、等……呼呼，周君……」

「话说真昼你是不是太怕痒了」\\

周下手真的很轻，但真昼似乎挺敏感，她抱着膝盖抖着身子小口吐着气。

不知是该觉得她可爱，还是为她的固执而惊呆。\\

周注意着不去碰那个碰到之后在理性的意义上会很危险的地方，缓缓挠着真昼。接着，真昼或许是忍不下去了，忽然连着身体转向了周的方向。\\

真昼脸上微微发红，眼睛也或许是因为痒而湿润着。被她一瞪，周在各种意义上都感到心跳。\\

「周、周君，笨蛋，好过分」

「要是你早点说出来就不会这样咯？」

「没、没说什么大不了的，只讲了周君小时候骑自行车正面撞到电线杆上大哭一场的事情啊母亲节黏在志保子身上说『最喜欢麻麻』的事情啊还有想变得和修斗一样帅自说自话用了发蜡搞成带着刺的发型的事情」

「这泄露得太糟了！」\\

修斗说的都是些周自己不记得的那种难为情的事情，这一点暴露出来后，周不禁掩面。\\

周原本就觉得修斗应该会讲小时候的事情，但没想到他说的全是这种羞耻的话题。周甚至想问问他是什么意思了。

在父母看来，或许这都是高高兴兴的话题，但在本人眼里就是黑历史。\\

「我、我觉得很可爱哦？」

「你这不是在表扬。赶紧忘掉」

「……周君挠我痒痒，所以不会忘掉」\\

周觉得就算不挠痒，真昼也会把这些事情记在心里。不过，她的话听起来有点带着别扭，于是周反省自己或许做得过头了，把手轻柔地环过真昼背后。\\

「好啦好啦对不起」

「……下次再挠我，我就在周君耳朵边上说修斗告诉我的事情」

「不要精神攻击啊……知道了知道了，对不起啦」\\

周抱起真昼摸着哄她，而真昼老实地待在周的怀里，把脸埋在了周的肩头。
