\subsection{第一天结束}

「小真昼，你先去洗澡吧」\\

经过了晚饭后的团聚，差不多就到了入浴时间。真昼坐在周旁边看着电视，而志保子开口向她说道。\\

「我可以稍后再……」

「你是客人，不要客气哦？要是你不愿意一个人洗的话，现在还可以把周借给你」

「说啥呢」\\

志保子笑着讲出了不得了的发言，周便自然皱起了眉头。

把周借出去，也就是让真昼和周一起洗澡。周觉得真昼不可能答应。前一阵子她穿泳装就已经很艰难了，肯定是不会考虑全裸的吧。\\

果不其然，真昼的脸红通通的。

她瞄了一眼周，然后更加涨红了脸。她一定是想象了周的身体，从而变得更害羞了。\\

周也一样，要是多想的话会羞得无地自容，所以不可以去考虑太多。\\

「要、要光着身子，那个，实在是……」

「哎呀，要我多准备些毛巾吗？」

「算、算了……」

「哎哟哎哟，其实不需要害羞的哦？我和修斗也经常一起洗的」

「那、那个……」

「真昼，别太当真了。爸爸妈妈是经常两个人洗澡没错，但是我们不用这样」\\

志保子如此提议并不只是为了捉弄。

父母总是彻底地恩爱着。一起出门的时候，他们一定会牵着手，相互微笑；睡觉的时候，他们也会睡在同一张床上。

在各个角度上，两人都是相亲相爱。虽然从儿子的角度看有点难为情，但他们在这片地方是出了名的一对鸳鸯。\\

他们一起入浴，说是两人度过才能夫妻圆满。因此，志保子这么提议与其说是捉弄，更像是为了让周和真昼拉近关系。\\

（不管怎么说，对我们而言都很多管闲事就是了）\\

要是一起入浴，周可能会把洗澡水染成红色，因而很为难。\\

「哎青少年，这样就行吗」

「什么行不行的，在老家哪能做这种事情」

「听上去对面倒不是完全没那个意思啊」

「……那要和真昼商量」\\

「可以商量」是一句方便的话。前些日子，周在泳池听到真昼的发言，深切地感受到了这一点。\\

真昼害羞地游移着视线，但也不好说她真的不想一起去洗澡，所以只能蒙混过关。

说实话，作为青少年，周知道羞耻，也了解两人会因为各自的理由而面临死亡，但他仍有少许的憧憬。虽说他大概不会真的去实行就是。\\

「好啦，你别管我妈，快去洗吧」

「好、好的。那我去洗澡了」

「周真是没劲啊。那你去吧，小真昼」\\

为了控制住可能挽留不停的志保子，周送著真昼离开客厅，然后回来。\\

修斗笑着听完了这些对话，看到周抽筋的脸，嘴唇间形成了一点点苦笑。\\

「志保子，不要太捉弄他们了」

「好～」\\

修斗一出马，志保子也很快就老实下来了。周真的对修斗感激不尽。\\

「……先不说志保子，那个还是很棒的哦？」

「怎么连爸都这样，饶了我吧」\\

……如果修斗没来捉弄的话。

周的脸色一下子变得疲劳，而修斗露出了平和的笑容。\\

\vspace{2\baselineskip}

真昼洗完澡后，接下来就轮到了周。

单纯是因为父母要去浴缸里亲热，所以周必须尽快去洗。\\

与刚洗完澡的真昼擦肩而过时，周一阵心跳。然后他也尽快入浴了。

周没能泡太久，这是因为他总会想到「和真昼泡在同一池热水里……」瞎扑腾而差点泡晕。\\

周洗完之后，父母便去了浴室，所以客厅里只有他和真昼两人。\\

「他、他们好恩爱啊」\\

真昼看到修斗抱着志保子的腰前去浴室的背影，不由得小声说了一句。\\

「从我懂事开始，他们就那样。我都习惯了」

「……我觉得你们这家真好」

「谢谢，就是我有时会胃疼」

「呵呵」\\

周手捂胸前，吐出舌头。真昼则捂住嘴角轻轻笑着。\\

「……问一下，在这里过得没问题吧？不会累吧？」

「没问题。他们两位都对我很好……那个，对待我就像亲女儿一样……」

「嗯，因为我爸妈想要女儿。有那么可爱的女生过来，他们估计会想疼爱的」

「嗯、嗯」\\

父母都想要女儿，所以非常欣然地接纳了真昼。

当然，真昼的性格好是最重要的原因。因为她是真昼，所以志保子才会那么欣赏她、关心她。\\

真昼或许是听到可爱这个单词而害羞了，脸上有一抹淡淡的红色。\\

「我长大之后，我爸妈一直想要人对他们撒娇。所以说，你去跟我爸妈撒撒娇也没关系的。如果有什么想要的东西，有什么想他们带你去的地方，找他们就好了哦？」\\

如果真昼想要什么东西，那么父母，尤其是志保子，想必会满面笑容为她实现。\\

「那、那种撒娇还是算了……不过」

「不过什么？」

「我，有点想和大家一起出门……」\\

真昼又补充说「因为我很憧憬和家人一起出门」，声音很小很微弱，仿佛要被呼吸声盖住一样。听到后，周一瞬间感觉自己胸口被勒紧了。\\

真昼和家人相处得不好。对她来说，与志保子、修斗的接触就如同家人间一样吧。

周想过干脆真的形成一家该有多好，但这件事还不能由周一个人下决定，所以他不会说出来。\\

「这样吗。我去跟我妈说说。不过看你不知道去哪里，估计会让我妈按她喜欢来决定吧」\\

因此，周没有提及这一点，而是决定一家人和真昼一起度过。\\

「大概会是去娱乐设施或者购物中心之类的吧。如果你有什么想去的地方，不讲出来的话，我妈会带你去奇怪的地方哦？」

「呵呵，只要和周君还有两位一起，去哪里都行」

「你要是这么说的话我妈肯定会带你去神奇的地方……」\\

听到周的话，真昼开心地笑了起来。周暗自安心下来，讲出他曾去过的奇异的场所，让真昼笑得更欢了。
