\subsection{相簿}

或许是因为路上累了，又或者是疲于父母的言行，周起床时已经不怎么算是早上了。具体来说，再过一个小时就是正午。\\

周起身捡起不知何时掉到地上的毛毯，一边叠着毛毯一边打了个大呵欠。\\

（……今天还没有安排啊）\\

虽说真昼提出想要四个人一起出门，但周还没把这事告诉父母。刚刚回来的几天，他打算在家休养身体。

因此，即使快到中午的时候才起床也没有问题，不过周觉得，就算是暑假，这样也还是太懒散了。\\

周慢慢起床换好衣服，整理完穿着后走到客厅。当然，真昼已经在客厅里，她和志保子、修斗一起围在桌旁。

他们探头看着一本像是大册子一样的东西，在其中，真昼的眼神有些灿烂。\\

「早上好。你们在看什么」

「啊，早上好」\\

真昼的表情不见一点倦意。她打完早安的招呼后，又将视线落回那一本东西上面。

周心想着这是什么，也一样看向那边，然后捂住了自己的脸。\\

「……我说，为什么要趁我不在的时候看相簿啊……」\\

周看到照片上是眼熟的孩子一身泥巴，于是低声念道。

父母是会拍照留念的人，很珍惜回忆，有个相簿没什么奇怪的。问题在于他们把相簿给真昼看了。\\

摊开的相簿里展现着小时候的自己，照片里大致上都是自己比起现在更加天真可爱的、冒冒失失的样子。\\

看到自己浑身泥泞，差点哭出来的模样，周边是想要咂嘴，边瞪眼看向和和气气、自豪地展示相簿的志保子。\\

「咦，你想看自己可爱的照片吗？那早说嘛」

「才不是啊我是说别擅自给她看啊」

「……不能看吗？」

「不是不能，但是那个，我很难为情啦」

「这些还挺可爱的」

「说男生可爱又不是在夸奖」\\

要是帅气倒还好，可爱则绝对不是夸人的说法。

即使知道意思是小孩的稚嫩很可爱，周也不觉得高兴。

他扭头转向别处，感觉三个人都在笑。\\

「哎呀多好啊。小真昼看周很入迷哦？」

「那绝对是看着想笑的意思」

「前、前提是有现在的周君……」

「椎名真的很喜欢周啊。作为父母，我倒是很高兴能看到周的身边有这么可靠的人」\\

在周的视野角落里，真昼听修斗说完后垂下眼帘，蜷缩着身子。

真昼大概是得到表扬而感到害羞吧。然而，周是在不知情的状态下黑历史遭到揭露，最后还让她看到了全是冒失的照片，是周的羞耻更加强烈。\\

周扑通一声坐在沙发上表示不满，而后父母朝他笑了起来。\\

「不要闹别扭。的确是有不管你怎么样都会接受的好孩子在你旁边吧？」

「……那倒是」

「不过，周没跟我们说一声，我们有点伤心啊」

「唔」\\

修斗似乎也知道周和真昼开始交往了，不知是从志保子那里间接听说的，还是真昼直接告诉他的。\\

「……交往都要一一报告，很羞耻吧」

「就算那样也最好说一声嘛。虽然我早看出来了」

「毕竟，周把女孩子带到老家来了，况且你们本来也很好懂」

「好烦啊我们是在交往不行吗！」

「真的好不坦率。小真昼，你说那种孩子就行吗」

「那个，周君很爱害羞……那样子我也很喜欢」

「哎呀哎呀」

「看你们关系那么好我就放心了」\\

父母欣慰地看着真昼，也往周这边抛出同样的视线，让周的疲劳值不断上涨。他都不想再有什么回应了。\\

（……明明是老家却觉得超待不下去）\\

由于父母的性格，周本来就料想到会这样。但即使如此，他作为儿子也感到非常尴尬与不适。比起亲儿子，真昼受到更多欢迎也更加适应这里，让周精神上不得平静。\\

周叹了口气，自暴自弃地把相簿放在膝盖上翻阅起来。\\

真昼愉快地看过的这些照片，多数是拍下了周的失败。虽然也有单纯为了纪念而拍的，但更多是拍摄了小孩特有的把事情弄糟的样子。

里面还有女装照，让周感到扫兴起来。\\

周成长较晚，直到初中过半都显得很幼。因此，志保子曾经为了好玩让他穿上女性的衣服。

到了初二，周身高一下子就窜起来了，之后便不再有这种事情，但周听到过别人暗地里说他长着一张女人脸，这是件痛苦的回忆。\\

（……好怀念啊）\\

自然地，周想起了曾经亲近，最后分道扬镳的那些人。

周为了躲避他们离开了这片土地，而现在，往好里说往坏里说，他都已经与过去划清了界限，也不会沉浸于感伤之中。

他最多也就是觉得，说不定会遇到在当地升学的这些人，对此有点不情愿罢了。\\

就像要割舍掉烦心的回忆一样，周迅速合上相簿抬起头，发现真昼正在看着自己。\\

「……那、那个，周君在生气吗……？」

「你为什么会那么觉得。我只是觉得怀念而已」\\

真昼似乎是因为周显得不开心而感到担心。周耸耸肩，把相簿放回了桌上。

不能让真昼操心。虽然不想遭受父母温暖的眼神，但他还是伸手摸向了真昼的头。\\

真昼睁大眼睛，但很快就眯得软软的，舒服地放松下来。

不出所料，志保子显得很欣慰。周无视了她，轻轻摸头哄起不安的真昼。
