\subsection{排挤在外}

回家第三天，真昼已经彻底适应了。\\

「啊，小真昼，做得真好」\\

在厨房，三个人穿着围裙，关系很好地做着什么点心。周没有实力，甚至没有接到邀请，只能在客厅一个人远远看着那些人。\\

真昼远道而来，所以志保子和修斗每件事情都关心着她，甚至比儿子还要优先，都已经是兴高采烈地一起生活了。\\

他们想要疼爱儿子那坦率可爱的女朋友。虽然周不是不理解这种心情，但儿子本人却给晾在一旁了。

周倒也没什么事情，不觉得想要他们关心，不过被放置到这个地步，周情不自禁地会产生非常复杂的心境。\\

在志保子和修斗的交谈和疼爱中，真昼显得很开心，周当然也为此感到高兴。

真昼憧憬着和谐的家庭。既然她能够体验到这种近乎家庭的感觉，周觉得自己受点轻视也无所谓。\\

要说有点困扰的，就是父母太关心真昼，导致周和真昼一起度过的时间变少了吧。\\

（反正回去之后还在一起，也行吧）\\

周知道，回到现在的家后就几乎全部都是和真昼独处的时间了。然而他仍旧觉得心情复杂。\\

总之，现在真昼和父母谈得很欢，父母也忙着关心真昼，周便离开客厅回到房间以逃离这种不畅快的感觉。\\

周盘腿坐到折叠桌前，打开带来的教辅书。

毕竟无事可做，房间里的娱乐工具也大都送去了现在的家里，周便只能这样消磨时间了。不管怎么说，日后还有摸底考试，就算为了保持名次也是需要学习的。况且他原本就喜欢学习，对此不觉得痛苦。\\

周尽着学生本分努力学习，静静地消磨时间。

虽然教辅很新，但周却做得很轻松，这都归功于平日里的努力。由于父母的要求，为了能配得上真昼，他没有落下努力，得到了肉眼可见的成果。\\

对答案时，周一边隐约觉得厨房肯定很热闹，一边用红笔画上一个个的圈\footnote{日本习惯为画圈表示回答正确。}。其中有粗心犯错，不过绝大部分都做对了。周舒了口气，但却在这安静的空间里感到了本应消失的不畅快。\\

（我原本是理所当然地一个人过日子，但现在旁边一旦没人，我就会觉得不满足，这是从什么时候开始的呢）\\

毫无疑问，原因都在真昼身上。

因为真昼的存在已经变得理所当然，所以周才开始对独自一人感到不满足。\\

周消遣地转着红墨水的钢笔，轻轻叹了口气。\\

教辅书很快就做完了。这本该是可喜的事，周却叹息起来。正当他打算放下钢笔拿起自动铅笔的时候，门口响起了三次敲门声。\\

「周君」\\

敲门声后，是真昼拘谨的声音。

周原本觉得她在厨房下厨，但看了眼时间，已经过去了2小时，料理应该是结束了。\\

「怎么了」

「没什么，那个，突然发现你不见了……」

「我只是在学习，反正也是闲着」\\

周没想到足足过了两个小时，这也代表他相当集中精神。不，准确来说，周在某种意义上有很多杂念，但为了驱赶这些杂念，就把意识放到学习上了。\\

「……这样啊。那个，我能进房间吗？」

「可以是可以，不过你不用跟他们再聊聊吗」

「……现在我想和周君说话」\\

或许真昼是在挂念着周，不然她应该也不会特意来到周的房间。

周反省自己还不成熟，但当然也不能赶真昼走，便说了声「请进」去给她开门。\\

打开门后，在门的对面是真昼拿着托盘，怯生生地探视着里面。

托盘上摆着两人份的泡芙和昂列咖啡，似乎是刚才制作的。\\

「打扰了……」\\

真昼客客气气地进来，搞得周也微微有点尴尬。

周急忙收拾起教辅书和文具，拿出坐垫放下给真昼用，然后从她手里接过托盘，摆到折叠桌上。

泡芙蓬松漂亮，做得很好；有那样的外观，放在蛋糕店卖都没有问题。既然是真昼做的，味道应该也不错。\\

「这是我刚刚做出来的，应该还没太冰……」

「嗯，谢谢了」\\

周很感谢真昼特意拿来这些，坦率地道了谢，然后不知为何，真昼尴尬地垂下眼帘。\\

「……周君，你没有生气吗」

「为什么啊」

「因、因为周君好像带着刺一样，不好接近什么的」\\

真昼似乎是看穿了。

只不过，周并没有生气，这一点上真昼搞错了。他虽然心情复杂，也觉得寂寞，但完全没有气愤。说到底，父母、真昼都没有过错，只是周一个人有点阴霾而已。\\

「我没生气，只是真昼让人抢走了，我觉得寂寞而已」

「咦……那、那个……」

「对不起。我知道真昼和我妈过得很开心。只是我自说自话闹别扭罢了」\\

周耸肩笑道「我挺孩子气吧」，喝了口真昼给他倒的昂列咖啡。\\

周明知真昼渴望家庭，本应微笑地守望她。问题都出在周觉得自己无处容身，逃跑掉了。

虽然周觉得只要真昼幸福就好，但他不喜欢一个人孤零零地落在后头，所以才选择了现在这样独自一人。不高兴是他自己的事，当然不会发泄到真昼和父母的头上。\\

周放下杯子，歇了口气。真昼静静望着他——然后扑进了周的胸口。\\

说是扑，其实更像是她把身体靠在周的胸前。而周面对着突然的身体接触，感到的只是困惑。

周不知道真昼突然是怎么了，总之先轻拍她的背哄了哄她。接着，真昼缓缓抬起头，直勾勾地注视周的眼睛。\\

「……和志保子一起过当然既开心也幸福，但最好的还是在周君身边」\\

轻声讲完后，真昼以小心翼翼的动作，把嘴唇靠上了周的脸蛋。\\

等周感受到轻微的柔软时，真昼的脸已经离开了。

她的脸庞很红，与刚才截然不同；眼睛也带着些黏湿。周不由得在真昼柔软的脸蛋上亲吻了一口。\\

（……我就像个笨蛋一样）\\

自说自话闹起别扭，实在太蠢了，明明真昼对自己有着那么深的感情。\\

周再度认识到了她的喜欢，在那光滑的脸颊上表达出自己满溢的心情。

即使是脸颊，周也还没习惯亲吻。真昼也是一样，每当周的嘴唇触碰上来，她都会有轻轻的颤抖。\\

一开始真昼似乎是想要逃避羞耻，但周拥抱她、轻触她之后，她就渐渐委身于周，舒服地眯缝起眼睛。

有时，真昼也腼腆地往周的脸颊回以亲吻。那副样子太过可爱，周不由得使劲抱住了她。\\

「……我说真昼」\\

两人互相在脸颊上亲吻一阵子之后，周望向真昼的眼睛。

真昼含着害羞，带着喜悦，正以松弛的表情仰视着周。\\

「那个，明天，要不要我们两个一起出门。反正爸妈也要工作」

「两个人吗」

「还没带你逛过这块地方嘛。虽然和现在住的地方一样，没什么特别的就是」\\

周只是想要两人在一起才做出了提议，而真昼却睁大了眼睛，然后露出了比亲吻时更加弛缓的笑容。\\

「好的……那个，和周君两个人的话，去哪里都行」

「哦」

「今天我还想再像现在这样待一会儿……志保子阿姨他们也让我陪周君一起」

「真多管闲事……好像也算不上，还是我不中用，都被看穿了」\\

父母似乎也在关心着周。

周更加觉得自己太蠢，笑得身体发抖，然后缓缓放开了真昼。\\

真昼似乎是为周松手而感到失落。不过周指着泡芙小声告诉她「我想吃你做的点心」后，她很快就害羞地垂下眼睛。\\

「……要一起吃吗」

「要」\\

周不再拥抱，而是坐到真昼旁边握住她的手，真昼便露出了温暖的笑颜。
