\subsection{散步与邂逅}

「今天你们两个是要出门吧？」\\

早晨，四人坐到位子上准备吃早饭的时候，志保子像是突然想起似的问道。

从志保子和修斗微笑的反应，周理解到提前告诉他们要出门是个错误。\\

只不过，他们似乎也不打算开玩笑，态度很干脆地说道「一直待在家里确实也无聊」。\\

「嗯，不过也不去哪里玩，只是随便散散步」

「我还没出过门，很期待」\\

来到这边的三天里，真昼只有第一天和修斗去买了趟东西，之后都是在家里度过的。这既有周的父母一直在招待她的原因，也是由于不好让她在不熟悉的地方转悠。

周还以为父母会带她出去，但他们却选择了悠闲地待在家里。周觉得，自己至少应该带真昼逛逛。\\

「这附近真的只有公园和超市哦？到市区倒是会不一样，要去吗？」

「不用了，和周君散步就可以了。只要走在一起，我就很幸福」

「……这样啊」\\

周本来倒也知道，真昼不是对要去的地方有所期待，她期待的是出门这一行为——具体来说，是期待和周共度时光，这让周心中涌起一股热量。

从表情也能看得出，她纯粹是和周在一起就满足了。周又喜又羞，视线朝下游移了些。\\

「怎么说呢，这已经超过恋人了吧」

「我们年轻时也是那样来着」

「不是，志保子那时不像椎名那样冷静哦？」

「哎哟好严格」

「虽然志保子那样也很可爱」

「嘿嘿」\\

看到志保子害羞和修斗自然地夸她，周怀着「一大早的就那么热乎」的感想，把他们放在一边，大口吃起了志保子做的蛋饼。\\

蛋饼味道不错，但周还是觉得真昼的料理更好。之所以会这样，比起料理水准的原因，更因为是真昼做的。周已经完全喜欢上了真昼的料理，会感觉志保子的料理有点美中不足。\\

周一边考虑着下次再请真昼帮忙做早饭，一边看向她，发现真昼正看着他的父母，眼神里带有憧憬，含着艳羡，还混有微量的羞耻。

隐隐约约地，周明白了她在想什么，自己也变得有点难为情了。\\

（……虽然我做不到这种地步）\\

即使如此，周也希望可以形成真昼心中描绘的亲密关系。尽管他对真昼本人还说不出口就是。\\

周再次望向无论何时都很恩爱的父母，想象着某一天的未来，暗自脸红起来。\\

\vspace{2\baselineskip}

「那我们出发吧」\\

父母出去工作后过了一阵子，周朝着坐在沙发上的真昼说道。

虽然现在还是上午，但周也不打算出远门，只是在附近随意散个步，所以就算快到中午也不成问题。计划是中午回到家，然后真昼去做培根蛋酱意大利面，因此不会出门太久。\\

「嗯。我做好准备了」

「说是准备，散步也不需要带什么东西是吧……市区也是打算下次再去」

「……那、那是约会吗？」

「嗯嗯。今天是休息」\\

突然说明天要约会的话，女性也需要准备，所以今天打算只是出个门。从约会这个词的意义来讲，或许这次也算是约会，但双方认真的程度是不同的。

既然有机会，周希望找一整天出门，于是今天就仅仅一起走走就算了。\\

对于下次的约会，真昼喜形于色，露出雀跃而甜美的笑容。\\

「我期待着约会」

「嗯。我会去考虑约会计划的，你就适度地期待一下吧」

「和周君在一起的话哪里都可以啦」

「我知道，不过来都来了，最好挑些能玩得开心的地方吧」\\

真昼本人说过，只要在一起就满足了，这一点从她的表情也能看得出。但即使如此，周作为男朋友也希望让她高兴。\\

「反正那是下星期的事情，现在就普通地散步吧」

「嗯」\\

周伸出手后，真昼理所当然地握住了。

这令周有点难为情，于是他轻轻笑着掩饰自己的害羞，牵着真昼的手走出了家门。\\

虽说有一年左右没有回家了，但周围这块也没有什么变化。周感到一股怀念，走在熟悉的路上。\\

在此期间，两人也牵着手。每当有像是放假学生的少年少女路过时，他们都会羡慕地看向真昼。周觉得有点好笑，便笑了出来。

这证实了真昼有多漂亮，是件好事，不过吸引了那么多人，让周感觉很有意思。\\

「周君在笑什么啊」

「嗯？因为真昼很漂亮，吸引了很多人嘛」

「吸引别人的视线也没用就是了」

「那要是我呢？」

「……那就随便周君怎么看？」\\

真昼像是捉弄似的笑了起来。周也笑道「那我在家得好好看看」，牵着她的手走进公园。\\

这座公园相对较大，自然景色也多，是附近的人用来休息的场所。

在大沙坑里，小孩子们有的在高喊着玩沙子，有的在排着队玩攀登架旁的滑滑梯。这些小孩的父母在附近的长凳上看着他们，或是和他们一起游玩。\\

见到这让人欣慰的日常情景，两人都轻轻笑了。\\

「大家都很精神呢」

「我们就没那么精神，没法像那样到处乱跑了」

「周君本来就不喜欢跑步吧」

「不，跑步还行，只是讨厌体育课上被强迫按规定的速度跑」\\

有人讨厌体育，其中一部分是不讨厌活动身体，却不喜欢让别人看着或是被要求规定好的动作。

周也是这种类型，他还是比较喜欢一个人自由自在地运动的。他讨厌体育，但没那么讨厌运动。\\

「那你跟那些小孩一起玩？」

「那我不就成可疑人员了吗，而且我也不会把真昼放在一边的啦。你穿着裙子，没法跑步也不能下蹲吧」

「是啊……不过我觉得他们这样真好。我小时候就没有像那样玩过……」\\

真昼轻声补充说自己是一个人在庭院里玩的，于是周再次握住她小小的手心。\\

「……现在怎么说都没法玩了。那什么……要是将来能有机会玩就好了」

「嗯？好、好的……？」\\

真昼似乎没太明白。周则是既觉得遗憾，同时又觉得她没发现也无所谓。

另外，高中毕业时，周打算好好讲出来，所以真昼现在没注意到也没事，让她慢慢考虑家庭的事情就好。

周觉得，真昼应该不会拒绝自己。\\

他笑着糊弄过摸不着头脑的真昼，轻轻牵着手在公园里漫步。

周尽可能在树荫中慢慢走着，看看花坛里绽开的花，吹吹树木间吹来的凉爽的风，度过了一段非常悠闲的时光。\\

因为走了不少路，周便在自动贩卖机里买些饮料，在旁边的树荫里稍事休息。\\

「说起来，真昼已经很适应我家了啊」\\

喝下运动饮料歇了口气后，周向真昼如此询问。由于话题唐突，真昼焦糖色的眼睛眨了眨，然后放松下来。\\

「是啊，我很感激」

「简直比我都适应了」

「是、是吗？」

「没错没错，已经像老家一样了」\\

真昼在藤宫家很适应，也得到了很多疼爱，就算说她原本就住在藤宫家也不会觉得不对劲。当然，疼爱是一家三口都在疼爱她。

就算不考虑周，他父母也是捧在手心似的疼爱真昼，因此真昼似乎过得很安心。\\

「来我家过得开心吗？」

「嗯。来到藤宫家里，每件事情都很开心。而且修斗和志保子阿姨对我也很好」

「是啊，比我还好」

「周君，不要闹别扭嘛」

「没闹别扭，有你在呢」

「……嗯」\\

周希望有一天能让真昼成为藤宫家的一部分。先不说周被放置的情况，至少家里人欣然接受真昼的状态是值得高兴的。

说到底，只要真昼在就好了。而且显而易见，真昼最后会回到周的怀里，所以志保子他们顾着真昼也不会有问题。虽然说两人独处的时间减少让周心情有点复杂。\\

真昼听到周的话似乎觉得害羞，把额头贴在周的胳膊上藏住了脸。周觉得这样的动作也很可爱，便打算去摸她的头。\\

「……藤宫？」\\

听到这声搭话，周停下了准备去摸头的动作。

回过神来，附近有别人的气息。因为两个人说得很欢，所以没注意到有人接近。\\

周停下动作，放下手转向声音传来的方向——在那里，有一名某种意义上让他感到怀念的男性。
