\subsection{诀别}

在心底的一个角落，周原本就觉得可能会与之相遇。

他们没有离开当地，暑假也在玩，而且各自的家都在就读初中的学区内，这种可能性本就存在。

只不过，周没想到竟会在这个时机碰见。\\

「真的是藤宫啊。不听名字一下子还想不起来」\\

他是东城，正看着周。东城现在的仪容和周在初中毕业见到时相比，没有太大的变化。

周则相反，在远离他的两年多时间里改变很大。现在，周的打扮是外出用的发型和衣服，所以东城第一眼才会没认出来吧。\\

东城一如既往的轻薄笑容迥异于同为轻浮类型的树。树看上去是爽朗快活的好青年，而他则轻浮得像是品行不端一样。\\

「藤宫，好久不见了啊」

「是啊」

「记得你是离开这里了？现在回来了吗」

「暑假嘛还是会回来的。看你那么精神就好」\\

周比想象中回答得更普通，这大概是因为他虽然吃惊但却没有动摇。

东城住在当地，会在这里出现也是正常的，再说这只是偶然而已。况且，周目前不住在他的附近，他就仅仅是无关的陌生人。\\

回忆起过去，周觉得在心中有一道疙瘩，但他一旦感受到旁边真昼的温暖，这道疙瘩也就随之消散了。\\

「那人是怎么回事，难道是你骗来的吗？」

「怎么可能啊。这是我女朋友」

「唔」\\

东城以衡量真昼一样的眼神看着她。听到女朋友这个单词，东城露出了不是滋味的表情。\\

在关系尚好时，东城偶尔会显露出这样的表情，而现在，周明白他为什么会有这副表情了。

那种表情，是别人拥有自己所没有的东西时露出来的。\\

「都有女人了，你很有本事嘛，明明以前还长得那么可爱，现在成男人了啊」\\

虽然东城以揶揄的语气笑着那么说道，但周却什么想法都没有。周原本以为自己会受伤，然而他毫无感想，反倒担心旁边的真昼会不会因为他被轻视而生气了。\\

周往真昼那里看了一眼。她正眨巴着眼睛，然后微笑起来。

周不知见到这副笑容可否安心，对真昼的反应感到了不安。接着，东城露出了得意的笑容。\\

「妹子你知道吗？现在他是好点了，但以前一直都被开玩笑说长得像女人，他都快哭出来了」

「好怀念啊」\\

带着恶意的话也没让周有任何反应。

首先是因为真昼在旁边牵着自己的手，但更重要的是，与东城见面后，周只是觉得怀念，发现他原来是这么普通的男人。\\

过去，身材和体格都是东城更好。他清爽明快，会认真提出自己的意见，朋友也很多。

像那样胜过自己的人表达出恶意，让周曾感到害怕。周也曾经因其背叛而痛苦万分。\\

现在，周则是心平气和。虽然不至于无所谓，但他已经能冷静地回想「过去还发生了这种事情啊」。即使回忆起了那时的事，周也不会再像当时那样颤抖了。\\

或许是不满于周那好像隔着层膜的平淡反应，东城脸色稍微发红，翘起眉梢。\\

「看你挺从容嘛……妹子你是怎么找出这种家伙的价值的？他除了出身就没优点了吧。你知道他以前那挫样子吗？」\\

东城转而向真昼说了起来，但真昼满脸温和的微笑毫无变化。\\

「周君全部告诉我了。虽然我不知道长得很可爱什么的……」

「怕你想看照片，我就没说」

「呵呵，可惜已经看到了」\\

真昼小声补充说「很可爱」，周便不由得不满地看向她。有一瞬间，她露出了原本的笑容，但立刻恢复成了天使的微笑。\\

「……先不说这个。刚刚在说有没有价值是吧」\\

她站在旁边，挺直了背注视东城。由于那让人着迷的严肃态度，东城稍稍有点畏缩。\\

「你挑选交往的对象只看钱吗？朋友要根据有没有利用价值来选择吗？我觉得这样会很寂寞」

「这……」

「即使有钱，我也没有真正满足过……即使有钱，我心里也一直冰冰凉的」\\

真昼手放胸前，静静低语，让周心头一紧。\\

真昼家世应该不错。她家里富裕得能雇佣管家，身上的东西质量也很高。她曾经讲过，父母给她的只有钱。

因此，真昼对钱的价值看得不那么重。比起金钱，她更重视人情温暖。\\

周没有因东城而受伤，想到真昼的境遇却感到心疼，原因就在于周已经淡忘了东城吧。\\

「我遇到周君后，第一次觉得心中填满了幸福……决定他的价值的，不是金钱，也不是外表，而是内在。我不会用外在因素去决定他的价值」\\

坚定地说完后，真昼既没有怜悯东城，也没有拒绝他，而只是平静地望着。\\

「如果对你来说，除了钱都没有价值的话，那也没有问题。我不会否定别人的价值观，只要周君明白我心里最看重的是周君就可以了」\\

天使的笑容转为真昼原本的笑容，朝向了周。

只是这样，便已足够。\\

「已经足够了，真昼」

「可是……」

「不是，我听着都会很难为情……虽然也很高兴啦。这种话两个人的时候再说就行」

「……嗯」\\

要是不阻止的话，真昼恐怕就会讲起周的优点，也会道出自己有多喜欢周。

这样一来，真昼那种化开的笑容就会给他看到。周觉得他不配，因为对周来说，东城已是外人，不会再有所瓜葛。\\

「谢谢」\\

轻轻低语后，周走到真昼前面挡住了她。\\

「东城」

「怎、怎么了」\\

周静静喊了东城一声，得到了他仿佛不知所措似的回答。\\

（……他真的只是路过啊）\\

周看到他的这副样子也没什么想法，大概是因为周把他当成过去，割舍开了。

现在周很冷静。在害怕见到东城而离开家乡的那时，他无法想象自己会这么冷静。真昼也在后方感受到了周的氛围，没有阻止他。\\

与沉静的周相反，东城显得很狼狈，似乎是在等着周的下一句话。

见到东城那样，周轻轻笑道。\\

「我现在还是很感谢你的。虽然你利用了我，最后断绝了关系，但那时我确实很开心，对当时老实的我算是一种拯救」\\

周并不打算对他讲什么怨言。

当时，周有受伤、有痛苦，但现在他把那些也当成了一种经验。正因为发生了那种事情，才会形成现在的周。

他喜欢现在的自己，而且正因他成为了现在这样，才能遇见真昼、与她加深感情。\\

「所以，就结果而言，我觉得能和你们相处是件好事。现在我遇到了真昼，反而觉得你利用我对两边都有好处。虽然我有受伤，但大概是因为克服了那时的事情，我才能够变得成熟。我得到了难以得到的东西，都是多亏了你们」\\

从某种意义上来说，他和不在这里的曾经的朋友，给周和真昼的相遇起到了重要的作用。\\

「谢谢……我不会再和你结伴，也没什么事要和你说了，所以唯独这句话想要说出来」\\

感谢之语，亦为诀别。

周不想也不再会和他有什么瓜葛。周住在现在就读的学校所在的地区，也打算在那里升学。

学校不同，居住地区不同，所学的知识也不同。双方从此陌路，只是曾有交情而已。\\

听到周的由衷之语，东城像是被雷劈了一样凝固不动了。周则转身背向他。

东城留下的疙瘩已经消解了。\\

「那真昼，我们回去吧」

「好的」

「嗯」\\

周握起真昼的手后，真昼显露出淡淡的腼腆。

真昼也是一样，舍去了对东城的关心，只看着周一个人。\\

看到真昼那样子，周轻轻苦笑，头也不回地离开公园，丢下了对曾经的朋友所剩的那一点兴趣。
