\subsection{不眠之夜与温暖}

那天夜晚，周躺在床上闭眼等待睡魔的到来。然而，睡魔迟迟不至，周只是静静躺着。

平时周能很快睡着，但只有今天他想睡都无法入眠。他有种奇妙的亢奋，不觉得困。\\

周想了想为什么，觉得原因或许在于今天和东城的相遇。

尽管他是过去的朋友，也是让周痛苦的原因之一，但在周的心里，与这些人相关的疙瘩和芥蒂都已荡然无存了。\\

相遇之后，周心情舒畅，甚至还有些感慨。

他体会到自己与真昼相遇后的生活中得到了她的多少支持、自己有了多少成长，从而感受到了难以言喻的成就感。\\

只不过，照这样下去大概也睡不着，于是周起身打算去呼吸点外面的空气来转换心情，穿上拖鞋去了阳台。

打开窗户，一阵湿气迎面吹来，给一直在空调房间里的周带来了一些不适。即使是夜里，夏天的气温也很高。连着几天晚上都是这样，感到热也是没办法的。\\

即便是这样，外面的空气也很清新；附近没有住宅区的灯光，能看到漂亮的星星。在想睡之前，用这些来消磨时间、排解无聊是足够了。\\

周靠在栏杆上，享受着宁静的空间和灿烂的星光。忽然间，窗框发出了摩擦的声音。

这道声音不是从自己的房间传来，而是在阳台连接的另一间房间里。周回过头，发现真昼身穿着连衣裙样式的睡衣，探出半个身子看着他。\\

「……真昼，你还醒着吗」\\

周没想到真昼还醒着。

现在是夜深人静之时，况且真昼生活规律，说过自己会在0点前睡，因此周没料到她还醒着，而且还会来到阳台。\\

「我有点睡不着……周君你也还没睡啊」

「嗯……毕竟发生了那么多事」

「……是啊」\\

真昼一边走到阳台，一边因「那么多事」这句话而稍稍垂下眼睛，于是周苦笑道「啊，不是那个意思」。\\

「我没有纠结那些事情哦？可能更多还是在感慨自己成长了」\\

真昼一瞬间的担心是多余的。

周已经不再对他有什么想法；只是感受自己的变化，其中并不会浮现出他的面庞。周已经不会再遭受他的威胁了。\\

听到周这么笑着告诉她，真昼似乎是松了口气，露出了小小的笑容。\\

「呵呵……周君已经变得坚强、成熟了，而且比起初中的时候应该是长高了不少」

「嗯。比初一长了快 20cm 吧」

「确实长了很多呢」

「对吧」\\

周变了。这不仅是指身高方面，更重要的是这一年间，他的心境和看待事物的角度都有变化。

回忆过去，周觉得自己那时就是个不讨人喜欢、态度不认真、傲慢自大的男生。毕竟也有那些人的缘故，周不能一概否定自己不可爱、难以交流的一面。\\

周觉得，自己现在比以前更加沉稳了。

沉稳的理由，在于身旁最爱的少女。\\

「和周君说的一样，周君成长了，无论是身体还是内心」

「……是啊」

「你有自信了吧？」

「嗯」

「那就好。哪怕周君没有自信，我也会支持你的」

「感激不尽啊，真的」\\

真昼温和地笑着扶在栏杆上仰望天空，让周心中涌起一阵怜爱。

她会像现在这样靠在旁边朝自己笑；她会在身边支持自己，鼓励自己；她希望自己能在她的身旁。这样珍贵的、难得的人，让周万分喜爱。\\

「……我说真昼」

「嗯？」

「……我想摸摸你」

「哎？」\\

听到唐突的一语，真昼缓缓转向了周这边。

她的表情中大半是吃惊。周对自己说出去的话感到羞耻的同时，也无意去订正，而是凝视着真昼在困惑中摇动的眼睛。\\

「……我有点想摸你，不行吗」\\

周强烈地想要碰触她。

他想要感受喜欢自己、怜爱自己、支持自己的真昼的温暖，想要体会她在自己身边这件事情。\\

由于周笔直的凝视，真昼焦糖色的眼睛摇晃起来，然后害羞地垂下了。\\

「……不是不行」\\

听到轻声的这句话，周再次感觉心中多出了些温暖。\\

他一边体会着自己得到了接受，一边把手伸向真昼。\\

只不过，周也犹豫该不该在阳台抱住她，所以碰触的地方是手心。

周牵起那只纤弱的，却又足以支撑起周，引导他得以和真昼走在一起的手，邀她进入了自己的房间。\\

这里比周一个人居住的房子所在的地区要凉上一些，但晚上还是很热，所以开了空调。一走进房间，就迎来一阵凉爽的空气。

时间已是深夜，于是周静静关上窗，让真昼坐到床上。\\

这是因为没有沙发，只能坐在此处，周没有别的意思。然而他刚让真昼坐下，她就僵住身子，生硬地看向周，让他不由得笑了出来。\\

「我什么都不会做啦」

「好、好的」

「你期待了？」

「怎、怎么可能」

「你这么一说，我作为男人心情倒也挺复杂的」

「咦」

「开玩笑的……现在我只是想摸摸你而已」\\

周并不打算做真昼一瞬间有所警戒的那种事情。他打算等到真昼做好准备，也不会为了得到她而做到强迫的地步。\\

真昼终于不再紧绷身体后，周把手慢慢环过她的背，她也一样把手绕到周的背后抱住了。

周心中渐渐充满的是柔软的触感、闻惯了的香甜气味还有难以描述的幸福感。他再次感受到心中涌起了怜爱之情，享受地抱紧了真昼。\\

在怀中，真昼也舒服地眯着眼睛。

尽管她没有讲出自己很幸福，但看她嘴角渗出的松软笑容和释放出的平和氛围，真昼的心情肯定也和周一样吧。\\

（……真是喜欢啊）\\

这种感情在内心深处，一直在给身体送出热量和幸福，并且日渐增加着存在感。

周本以为不会再更加喜欢了，然而他的心意却越来越深、越来越热，大概是不会消失了。也许像他的父母那样，喜欢的感情会变强，改变成柔和、平静、耀眼的形式，但却不会消逝而去。\\

周打从心底爱着她，以至于能做出如此的断言。\\

怀着这份难以抑制的情感，周不自觉地用手抬起了真昼的下巴，让自己的嘴唇与真昼那勾起笑容的水润嘴唇互相重叠。\\

近在眼前的焦糖色双眼眨了几下。\\

紧接着，一阵钝痛便从额头上传来，周受到冲击，移开了脸。\\

周感到隐隐作痛，这次便轮到他眨眼了。

而造成这疼痛的大概是真昼，她的双眼使劲游离着，困惑的心境一览无余。\\

「……好痛」

「对、对不起，我吓了一跳才……」

「没、没事，该怪我突然这么做……抱歉啊」\\

周本来就明白她是突然吓到才下意识地用头撞了上去，再说还是自己这边未经许可就吻了上去，怎么也怪不得她。

看见真昼刚才的反应，周开始后悔起自己应该再忍耐一下的，可这会儿真昼却开始缩起身子，左顾右盼了起来。\\

「我、我并不是讨厌，那样。只不过，真的是吓了一跳……那个……请、请再来一次。这次，没问题的」\\

真昼声音里满是害羞，却又紧闭眼睛仰起了头，做好了接受的准备。看见真昼这样，周微微一笑，再度夺去了真昼的嘴唇。\\

刚才那一下，周还没有来得及感受，真昼就用头把他顶开了，但这一次，因为真昼做好了准备，周便得以享受那滋味。\\

那嘴唇，比自己的还要来得柔软水润。

虽然周担心自己的嘴唇发干，会不会让真昼感到不快，但她的表情看起来不算坏。周轻轻地咬了咬嘴唇，真昼便像是很痒一般动起了身体，勾起了周一股难以描述的疼爱欲。\\

虽然暂时分开了一下，但真昼很可爱，周还想再来一会儿的欲求突破了忍耐，他便再次咬上了真昼的嘴唇。\\

周听到小小的一道「嗯嗯」的声音，不知道是惊讶还是抗议，但在周像安抚一样轻啄她的嘴唇后，这声音就消失了。

不，有时会有吞咽口水的声音，点缀着接吻。\\

在周这次真的移开嘴后，真昼将脸埋进了周的肩上。\\

「……你、你可没说要来好几次」

「不、不愿意吗」

「不、不是，是没有做好准备……那个，很害羞的啦」\\

真昼轻轻嘟哝「明明是第一次」，可在周的耳中却听出了别的意思，让他的心跳稍稍加速。\\

「……周君真的是第一次吗，感觉比我要从容」

「哪来的从容……那个，因为太想亲真昼，我没工夫考虑别的，所以才有点强硬了……」

「我、我倒也，不讨厌……只要知道要做，就没关系……哪、哪怕，再多来一点」\\

周也算是个男人，听到真昼仰着头这么说，不可能不出手。\\

他再次吻上真昼的嘴唇，但这回则是迎合了真昼的步调，只停留在嘴唇相接的程度。

作为代替，周用手掌托住了真昼的后脑勺，紧紧不放。\\

如同享受着湿润的嘴唇一般，两人微微错开脸的角度，相互接触。仅仅是这样，周的心脏便跳动到了吵闹的地步。\\

「……呵呵」\\

在亲吻的间歇，真昼轻轻笑了起来，然后把手靠在周的胸口，支起身子仰视着周。\\

「……喜欢周君以前，我还不知道亲吻有什么意义。不过，发自内心互相喜欢的人在亲吻的时候，大概会有非常幸福的心情吧」

「……现在，你幸福吗？」

「嗯」

「……我也是」

「呵呵，大家都一样呢」\\

真昼带着害羞露出了无忧无虑的笑容。周再次亲吻上去，品味着带点甘甜的嘴唇，然后真昼身体抖了一抖。

周觉得她是不愿意了，便拿开了嘴唇。真昼困扰般地笑道「不是啦」，把身体凑上去，细语道「周君暖乎乎的」。\\

「……你冷吗？」

「嗯，空调的定时好像还没到……」\\

空调温度设得比白天要高，但即便这样也吹得很冷。周倒是设置成了睡着后几小时定时关闭，不过穿着薄睡衣还是会冷吧。

再说，真昼的睡衣是短袖的连衣裙样式，胳膊露在外面，冷也是难怪的。\\

「要不我来帮你暖和暖和？」

「哟，要怎么暖和？」\\%这个哟感觉不是很适合真昼?

周开个玩笑问了问，然后真昼也少见地接了下去。\\

「你想要我怎么样？」

「你觉得我想要你怎么样？」

「是想怎么样呢」

「你猜」

「……你也开始没法捉弄了啊」

「哼哼，这次我不会输的」

「好好好，那就给真昼小姐这样吧」\\

周抱着真昼滚到了床上。\\

在怀中，一丛亚麻色的头发飘舞着，焦糖色的眼睛仿佛十分惊讶一般睁得很大。

周在僵住的真昼的脸上一吻，然后给两人盖上旁边的大毯子。真昼这才似乎理解发生了什么，把脸靠在了周的胸口。\\

「这样就两个人都暖和了吧」

「……嗯」

「还有枕胳膊的追加服务」\\

「需要吗？」周递出胳膊，真昼便轻轻一笑，客气地把头枕在了上面。

周心想着「脸靠得相当近啊」也笑了起来，接着真昼的笑容变成了恶作剧似的。\\

「加上追加服务是什么价格？」

「仅限真昼的大特价，明天早饭来份蛋饼就行」

「那我就躺上来吧」

「你已经躺上来了吧」\\

两人相视笑了笑，然后周用另一只手抱到真昼的背后，闭上了眼睛。
