\subsection{睡醒时的炸弹}

早上起来，周看到真昼在怀里，僵硬了一瞬间。\\

他很快想起昨天是一起睡的，于是没有发出什么声音，但即便这样，刚起床时心脏的负担也没有改变。心脏发出咚咚的响声，让周感到有些胸闷，但看到真昼安详的睡脸，周也一点一点地平稳住了心率。\\

周一边做一个深呼吸取回冷静，一边再次看起真昼的睡脸。\\

她枕在周的胳膊上，规律地呼吸着，天真可爱，让人着迷。

大概是因为彻底安心着，她幸福地舒缓着脸颊；明明还睡着，却给人一种笑得温和的印象。\\

（……真的可爱又没有防备）\\

这副睡脸说是天使也不为过，其美丽和清秀不愧于天使之名。

这句话要是对真昼本人说出来的话，她可能会难为情、闹一阵子别扭，但这只是内心活动，所以可以随意去想。虽然说就算现在低语出来，她估计也发现不了就是。\\

周在内心感慨着她的可爱，一边凝视，一边用空闲的那只手轻抚真昼的头。

她的头发光泽柔顺，还带着天使的光环。周轻轻梳过她的头发，以不弄醒她的轻悄悄的动作移了移当作枕头的那只有点麻的胳膊，稍微改变了点姿势。\\

要是能鉴赏这副睡脸，胳膊发麻都是小问题。\\

见真昼没有要醒的样子，周微笑着轻轻吻上那合起的眼皮。\\

正当周看不腻地凝视着真昼那微笑般的睡脸时，门那边发出了敲门的声音。\\

「周，你醒着吗」\\

轻轻喊话的是父亲。\\

（该怎么办）\\

他大概是来叫周起床的，可要是周回答了，真昼可能就会醒来。

她睡得那么香，要是吵醒也太可怜了，而且周自己也想再看一会儿她的睡相。\\

话虽如此，但要是不回答，修斗就会进来叫他起床，所以周才会烦恼如何是好——周还没得到结论，门就先打开了。\\

在门的对面，周看到熟悉的父亲，脸颊抽了起来。

相对的，修斗看到周的床，睁圆了眼，然后「哎呀」一声露出小小的微笑。\\

周一瞬间就领会了，这是要告诉志保子然后捉弄自己，于是死了心，抽着脸颊在嘴前面竖起食指。即使周没发出「嘘」的声音，修斗也能领会他想表达的事情吧。\\

修斗理解能力很高，他看到周的那个动作，点了点头，然后微笑着看他挥挥手，静悄悄地离开了房间。\\

确认门的吱嘎声和轻微的脚步声远去后，周不出声地叹了口气。\\

（要是没误会就好了）\\

一对恋人睡在床上，可能会引发子虚乌有的误会。周完全没有下手，只是碰触和亲吻，关系非常健全，但父母却不可能知道他们到了哪一步。

不，修斗应该能看得出完全没有痕迹，或许不会臆测到那种地步，但该难为情的事还是会难为情。\\

周做好稍后被追问的心理准备，摸着真昼的头发，这时他怀中纤细的身体动了动。

话说回来，原本作息规律的真昼这都不醒，或许反而比较少见吧。\\

「……嗯」\\

真昼以喉咙发出轻轻的声音，像是寻求温暖一样重新把脸埋到周的胸前。周倍感怜爱，但要是顺着冲动抱住她，会让她完全醒来，于是他只停留在了摸头的程度。\\

冷空调已经停下，然而真昼没有离开周，脸蹭在他身上。周心想她可能怕冷，便把自己的脚碰到她的脚上。一阵冰凉传来，可见真昼大概确实是怕冷吧。\\

于是，周反省着昨天空调开得太冷，把脚缠在真昼的脚上温暖她，然后轻轻把手环到她背后，向她直接传递热量。

周觉得能分享同一份温暖是件很幸福的事，便轻轻包裹住她柔软的身体。这一回，真昼身子动了更大的幅度，然后缓缓转头面朝周的方向。\\

焦糖色的眼瞳氤氲，仿佛能听见水声一般，那双眼睛即使看到了周的脸，也依然迷迷糊糊的。

她的表情也懒懒散散，带着倦意，更凸显出稚嫩的感觉。\\

「抱歉，我弄醒你了吗？」\\

朝着困倦的真昼微笑后，周再次摸上了她的头，接着她再次闭上眼睛，舒服地任由摆布。

周心想着她是完全睡迷糊了，不过这也不错，于是周以疼爱的动作用手指抚过半睡半醒的真昼的脸颊，她便发出了可爱的鼻音。\\

（……刚睡醒时，真昼很爱撒娇啊）\\

周觉得睡醒时会松懈的真昼很可爱，不由得便会欣赏她、触摸她，不过过了5分钟左右，她还是清醒过来了，睁开了眼睛。\\

确信真昼醒来后，周道了声早安，故意在她脸上亲吻了一下，然后就见到真昼有趣地僵住了。\\

「……嗯，周君……？为、为什么」

「你不记得了吗？明明度过了那么热的一晚上」\\

真昼似乎刚睡醒，脑袋还没转过来，于是周试了试有语病的讲法。

顺带一提，这不是在说谎。「热」指的是天气，不过他没说实际上空调开得很冷。\\

听到周说晚上是一起度过的，真昼发出变尖的「咦、咦」的声音看向周，然后确认了自己的样子。

衣服或许多少有点凌乱，但完全没有做过色色的事情的痕迹。毕竟确实是没做，不可能会有。\\

「开玩笑的……什么都没做啦」

「嗯、嗯……」

「倒是亲了下脸，就刚刚」\\

周笑道「只是早安的吻的话，还算是允许范围吧」，真昼就变得满脸通红。听到她轻轻嘟哝了声「大早上的太刺激了」，周暗自笑了出来。\\

「……看你睡得好像挺安心的，睡得还好吧？」\\

真昼似乎终于完全清醒了过来。周抱起她询问之后，真昼在周的怀中害羞地垂下眼睛。\\

「……那个，周君的怀里，很安心」

「没有心跳吗？」

「有、有啦……但是，能安心下来」\\

真昼低声说着「虽然现在小鹿乱撞的」，把手环到周的背后。周咯咯笑了起来，看向真昼的脸。\\

「那么安心的话，要不每天都睡一起？」

「那、那个，呃」

「开玩笑的」\\

周知道真昼会狼狈才试着说了说，并不需要她当真。

就说是周，要是每天都一起睡的话，理性可能会消失。现在周都已经快到极限了，如果每天都躺在旁边，他怕自己过不了多久就会下手。\\

周没法完全相信自己的理性，告诉自己说「要是不当成玩笑的话自己受不了」，却发现真昼正低着头。\\

周心想着是不是玩笑开过头了，轻拍真昼的后背哄她，而这时真昼抬起头看向了周。

她的脸染成了蔷薇色。\\

「……要、要是，偶尔，的话」\\

听到这道又尖又细的声音，周脑子里瞬间一片空白。\\

——偶尔的话。

意思也就是说，真昼并不讨厌住在一起这件事情本身，睡在周的旁边也没关系。\\

「你是认真的吗？」

「恋、恋人，的话，住在一起……不也是，可以的吗」

「……话、话是这么说」\\

听她这么一说，周便无言以对。\\

高中生情侣住在一起也很正常，周和真昼反倒算是进展慢的。

树那一对也经常住在千岁家里，而且还做过周他们还没达到的那种事情。\\

但问题是，一说住在一起，周就会对那种事情带有些许的期待。这是男人的天性，作为男朋友有点期待也是没办法的。\\

真昼似乎察觉到了周在想什么，慌慌张张红透了脸，眼中含泪凝视着周。\\

「那个，我也不是想做那些……是因为和周君能在一起更长时间，我很高兴……」

「……哦」

「……不行吗」

「怎么可能啊，我高兴还来不及」\\

看到真昼不安的仰视，周便坚决否定了，结果却暴露出了一点真心话。

由于真昼羞得发抖，周边反省着，边咽下从内部涌上的欲望，摸起了真昼的头。\\

「……总、总之，等到下次吧」

「好、好的」

「嗯，那先去准备一下吧，你大概还要换衣服吧」

「也、也是」\\

周暂且先结束了这个话题。如果再想下去，可能会给活动带来很多影响。\\

周做了口深呼吸试图取回冷静，同时放开了真昼。接着，或许是出于羞耻，她连忙下了床，然后回过头。\\

「怎么了吗」周刚一这么想，她就一下子缩短了距离。\\

传来一阵香甜的气味，还有嘴唇上柔软的触感。

两者都很快离去，取而代之的是亚麻色的秀发柔顺地飘扬着抚过他的脸颊。\\

「刚刚周君捉弄了我很多，这是回击」\\

真昼红着脸，好像在忍着羞耻。说完，她扬起头发，快步离开了房间。\\

确认她离去后，周顺势又一次躺到床上。\\

（在冷静下来之前，我大概是出不去了啊）\\

周深切地感受到真昼意外的大胆，同时不断望着天花板，直到身上不再热了为止。
