\subsection{与家人的早餐}

「早上好啊周」\\

客厅里，父母已经坐着在等了。

早餐正在准备着，也包括周的那份。厨房有做菜的声音，也能看到熟悉的亚麻色，应该是真昼在做讲好的蛋饼吧。\\

「……早上好」

「快坐快坐，现在小真昼正在给你做早饭呢」

「哦」\\

为了在各方面让自己冷静，周很晚才出来。因此，本应要花更多时间打理的真昼才能先过来准备早餐。

原本就说好了要做蛋饼，所以现在这样或许正好，不过今后一大早还是少亲热点为妙。\\

「你们关系真好啊」

「……已经交往的话这样很正常吧」

「话是这么说，不过这已经超过男女朋友的关系了，就像年轻的老婆一样」\\

修斗看着周悠然一语，接着厨房传来了盘子落到水槽的声音。

好在这声音不是碎裂声，但真昼会摔盘子，肯定是有所动摇吧。\\

「啊，小真昼，没事吧？」

「嗯、嗯。盘子也没有碎。对不起，把盘子摔了……」

「没事啦～是个人都会有失误」\\

这失误有一半是人为引起的，不过周没有说出这一点，而是决定无视志保子笑看自己的视线。\\

\vspace{2\baselineskip}

「那么，昨天有发生什么吗？」\\

真昼给周做完蛋饼，坐到位子后，四个人开始一起吃起了早餐。\\

在周把一口饭放进嘴里的时候，他听到了志保子开门见山的问题，僵硬起来。

毕竟不好吃着东西讲话，周便细细咀嚼咽下，然后再开口说道。\\

「……为什么会这么想」

「我们回来发现你们有点不同了，估计就是发生了什么事情」

「儿子有什么变化还是能看出来的，可不要小看父母」\\

周本打算表现得一如往常，但父母似乎都看透了。

他们朝着周的眼神稍有担心，但周已经跨过了这道坎。事情已经过去，没什么好担心的。\\

「没什么，只是见到东城让他说了几句」

「啊，原来是这么回事……看样子是解决了吧」

「嗯，解决了。我克服了这件事情，应该不会再受到他们的烦扰了」

「你变得更像个男人了啊，好事一件」\\

修斗知道周没事后，看上去像是松了口气。

当时，周让父母操了不少心，现在这份担心大概仍然存在。升上高中的时候，周稍微振作了些，但这种事情似乎还是会让父母感到不安。\\

相较于安下心的修斗，志保子听到东城这个名字，微微有些傻眼。\\

「东城那人还是没变啊。他的父母人都还不错，他是还在叛逆期吗」\\

出于性格和工作的原因，志保子交际关系很广，关系也多得没意义，或许在周无法想象的地方都存在着关系，只是周不知道而已。

当然，她和当地人有交情，与东城的父母也有瓜葛。\\

周也见过东城的父母，记得他们是表里如一、非常友善的人。这些人还为自己儿子的所作所为道过歉，所以周对他们并没有什么想法。\\

「谁知道呢。我和他没什么关系，也没什么兴趣，大概也不会再见了吧」

「周的优点就是能看得开……要是你失落的话，我都要后悔叫你到老家来了」\\

约好的是半年要来露一趟脸，不过父母似乎也担心着周，有点小犹豫的样子。\\

「好歹是我决定要回来的……而且，见了这一面，就结果来看也挺好的，都解决了」\\

从周的角度来说，他觉得这场见面是件好事。

比起照这样下去一直在心里留个疙瘩，还是从正面克服，带来成长更好。而且，这也证明了周的内心已经痊愈。

多亏了东城还有许久未见的几人，周才得以遇见真昼。或许，周再怎么感谢他们也不为过，虽说他们可能会觉得不愉快。\\

看到周没有任何烦扰的样子，志保子露出了柔和的笑容。\\

「孩子总会成长啊。那个时候你都快崩溃了，叫人很担心……现在看来是没什么好担心的了」

「因为爱能让人变得更坚强」

「别讲这种羞耻的台词啊……」

「但事实就是这样吧？」

「……那倒是」

「哈哈。我很高兴周终于找到个好对象了，就像我和志保子一样」

「……嗯、嗯」\\

静静在听的真昼害羞地缩起身子，修斗和志保子便都露出了欣慰的眼神。\\

「小真昼有事也去依靠周啊。你总是那么照顾周，搞得我都担心了」

「没、没有，我……我一直在依靠着周君，是他在支持我」\\

周觉得这话该由他说，而真昼看向周害羞起来，似乎是衷心地如此认为。\\

「那就好……周也不要全都靠着真昼的付出了，要互相帮忙下去哦？」

「我知道的啦。一直都在旁边，肯定会互相帮忙的」\\

就算没人这么说，周也打算和真昼互相帮助着生活下去。

周不想成为完全靠在旁边的人身上、不考虑对方负担的那种人。确实，周如果没了真昼就是个废人，但他不打算在为人的方面变成一个废物。\\

就像这次得到真昼的援助一样，要是真昼有什么痛苦，周也会支撑起她的后背，牵住她的手。\\

周看着父母，将「所谓共同生活就是这样」铭记在心，同时这也是周的期望。

找到那样的对象，对周来说肯定是最大的幸福吧。\\

周并不是以半吊子的心情走在真昼旁边的。他往边上一看，发现真昼满脸通红，身子也发着颤。

这种模样看似哭泣的前兆，但其实更像是羞耻满到几乎要炸开了一样。\\

与周对上视线后，真昼立刻垂下了眼睛，这毫无疑问是羞耻得坐立难安了。\\

即便如此，周也不可能放她逃掉，便在桌子下方握住了她的手。真昼身子一跳，像是减缓冲击一样，然后回握住了周的手。\\

「哎呀怎么这么可爱。要不是得去工作，我就好好疼个尽兴了」\\

望见真昼的那个样子，志保子露出满脸笑容。

正如她本人所说，要是没工作，她就会疼爱真昼了吧。\\

「你们俩赶紧去工作」

「意思是说周要趁这时候去亲热」

「是啊不行吗」\\

无论说什么，周似乎都得被开玩笑，于是他光明正大地肯定了。接着，他所握住的手发出一阵颤抖，力气却没有减小。

周觉得，真昼大概是感到喜悦吧。\\

如果在以前，周会矢口否认，因此志保子为他老实承认而感到吃惊，接着开心地笑了。\\

「大胆直说了啊」

「要你管」

「好事好事，周也来了春天嘛」

「不过可能热得跟夏天一样了」

「你们两个一年四季都是夏天的没资格说我」

「那么我们两个生下的你也会随时进入永远的夏天呢」\\

志保子相当愉悦地，如同祝福一般笑了起来。周虽然一脸苦涩，但看到真昼没有不情愿的样子，他觉得也算了，死了心把头扭向旁边。
