\subsection{何为亲热}

等到周爸妈都出门上班之后，周和真昼两人便并排坐在了周屋里的床上。\\

也许是环境的影响，尽管两人隔的距离跟平常一样，但真昼看上去却有些不自然，明显是十分在意着周。她飘忽不定的眼神瞄过去，对上视线之后，脸便嘭地红了起来，搞得周也心里有点痒痒的。\\

「那、那个，话说亲热是……」\\

看来真昼是很在意亲热这个词，扭扭捏捏地问起了周。\\

「嗯？啊，只是那么说可以封住爸妈的嘴。否认的话反而会被他们捉弄」

「所以说，其实并不打算亲热……？」

「那倒不是，我其实也很想亲热的」

「……呃，嗯」\\

真昼缩着身体，表现出害羞的样子，周心想她还真的是在意自己，于是苦笑。\\

「你不想的话也无所谓啦」

「哪里，我哪里会不想。如果是和周君的话，那个，无论怎样……亲、亲热，都是可以的」

「这样啊」

「可、可是这个……亲、亲热，具体是该怎么做呢」\\

接着真昼问题之后的，是一阵沉默。\\

「……比如亲嘴」

「亲嘴」

「……还有亲嘴？」

「这不是只有亲嘴嘛」

「不、不是，非要具体说的话，像什么抱一抱，牵牵手这些……平常，其实都有在做啦」\\

毕竟两人的关系已经好到一直以来都是无意识地在亲热，结果现在要说主动去亲热，反倒不知道具体该做些什么了。

不管是身体接触还是亲嘴，应该都属于亲热的范畴，但不知是否只要这样就足够了。\\

倒不如说，很久之前两人就已经开始自然地互相亲热着，所以现在搞不清楚要做什么才能进一步加深关系。\\

「想再亲热，该做些什么呢」

「……总之，先靠在一起？」\\

虽说并不新鲜，但这个行为却让周既安心又激动。真昼听到这个提案后，轻轻「……嗯」了一声作出了肯定的回复。

真昼显得犹豫不决，却又把身子靠了过来，于是周伸手迎接——然后顺势将手架在她的膝盖弯和背上，抱起了她。\\

听见真昼发出的「呀」的可爱尖叫声，周感到欣慰，并将她放在自己在床上盘着的腿间。\\

「我觉得这样更好」

「……嗯、嗯」

「不行吗？」

「没、没有。只是……那个，这样子，感觉像被周君包起来了一样……」

「那就如你所愿包起来咯？」\\

周把双手伸到真昼身前，像是要将说了些可爱话的真昼包起来一般，将她紧紧抱住，然后真昼立刻满脸通红，眼眶泛泪回过头来。

虽然轮不到自己来说，但真昼其实很腼腆，有些小事就会脸红，这一点很可爱。虽然两人交往了两个月左右，但真昼还没有习惯身体接触，她的纯真也是可以理解的。\\

只不过，周自己也是半斤八两，虽说没有写在脸上，但其实心脏已经跳个不停了。

要是真昼现在把耳朵贴在周胸前的话，马上就能知道周扑通扑通的心跳了吧。\\

「……我很喜欢被周君紧紧抱住」

「这样啊。你愿意的话，要多少都可以」\\

周抱着这纤细的身体在真昼耳边低语，真昼便明显摇晃起身体。

「耳朵是弱点啊」周微微一笑呼了口长气，接着真昼摇晃得更厉害，猛地转过了头。\\

「……周君」

「抱歉抱歉，一不小心就……」

「别、别因为人家怕痒就这样……」\\

「好过分」真昼撅起嘴，露出不满的眼神。\\

「我要讲前些天听到的周君小时候的故事了」

「哎呀这我就有点困扰啦」\\

要是听到她耳语这些事，自己大概会羞耻而亡，因此周一边小心着不要捉弄得太过分，一边摸起了真昼。\\

周也拿不准分寸，不知道该怎么摸好，保险起见便只是摸一摸、握一握手，吻了口后脑勺，但还是觉得差了点什么。\\

他想要再多触摸，想要享受那柔软的感觉。\\

周虽然这么想，但他也只能做到这种程度的肌肤接触，结果还是只有轻轻的碰触。\\

就算只是这样，真昼却还是很害羞似的脸红到了耳根，任由摆布。\\

（真的好可爱啊）\\

明明身体接触也挺多的了，可最近真昼却变得害羞了起来。先前明明还是周更加动摇，现在却好像立场反了过来一样，让周感到有点不好意思。\\

「……周君的手，很大呢」

「嗯？个子高，手也跟着大咯」

「我喜欢周君的手……喜欢周君摸」

「你要这么说我可就开摸了哦」\\

一旦真昼用上危险的说法，周忍耐的心理防线就会松懈，因而周希望真昼还是自重为好，但真昼却没有考虑过周的那种想法似的，小声说着「其实摸也无所谓……」\\

真昼这么大意，弄得周可是相当难搞。\\

真昼说出不仅可爱，还可能让男人失控的话语之后，周轻叹一口气，手摸起她的肚子。\\

尽管真昼痒痒地扭起了身子，但周却毫不介意，用触碰着真昼肚脐下方的指尖缓缓向上描过。\\

他以让人心急的速度触碰着，最后停在了斜坡前面。\\

「这么直接爬上去，也可以？」\\

尽管周还没有登山的经历，但对他来说，登上，然后征服山峰很简单。毕竟如真昼所言，周的手掌很大，就连那真昼那陡峭的起伏也能收入掌中吧。\\

周做作地嘟哝了一声「可以登上这山峰么」，怀中的真昼则以如同要冒烟的势头红了起来。

真昼扭过头来，脸红成了熟透的苹果，但周依旧毫不介意地笑了。不只如此，周还在这脸上留下了一个吻。\\

「毕竟这种事情也包含在亲热里面」

「……呜，周、周君……」

「我说自己不太清楚亲热该做些什么，是因为我排除了这些事情」\\

周觉得交往才两个月就这么玩实在是不合适，所以一直控制着。他打算尊重真昼的意志。

可是，真昼却毫无意识地说着这样的话，因此周才含着警告的意思，不得不这么说一说她。\\

「以前也提醒过你了吧，别忘了我也是个男人。我可真的要摸了」

「呜……可、可是，周君虽然这么说，但脸也很红，能做得到吗」

「啰嗦」\\

周当然知道自己脸红，也清楚自己说的内容很羞耻。

只是，如果不说的话，真昼大概是明白不过来，所以不说不行。\\

真昼闻言，稍稍沉默了一阵，然后缓缓地拨开了周的双手。\\

周理解到自己被拒绝了，正要露出苦笑，可真昼却把整个身体转了过来，抱住了周。

真昼突然贴紧，让周强烈地感受到那柔软的触感与甘甜的气息。\\

「……要是周君，真的想要摸的话……虽然我很害羞，但还是会接受的」\\

真昼低语着仰视周，声音轻柔而微弱。周呆住了，无法抵抗地呆住了。\\

真昼说着大胆可爱的事情，朝周凝视。看到她的表情，周说是大脑一片空白也不为过。

真昼心怀羞耻、不安以及一小勺的期待，相信着周，注视着周，靠在周的身上。如果对方是周，她想必会真的如她所言，将一切都接受下来。从她的表情和身上的氛围，也看得出她对周喜欢到了这般地步。\\

面对这如同托付一切般委身于自己的真昼，周迟了一步才转过脑子，动起了身子。

第一件事，是与真昼两唇相接。\\

喉咙那里轻轻一声「嗯」近在咫尺。

周一边品尝着这柔软水润的双唇，一边抱住真昼纤细的身躯，感受她的柔嫩。

周并没有用手抚摸，只是稍稍感受了一下那对隆起的柔软，便轻轻放开了手。\\

看着真昼那通红的脸颊上抽动的双唇，周把脸埋在了真昼的颈部。\\

「……剩下的就先保留吧」\\

「不然我要控制不住自己了」周这么补了一句，然后亲在了真昼雪白的脖子上。

考虑到不能留下痕迹，周只是亲了一口，并下定决心在压制住涌上来的欲望之前绝不抬起脸。
