\subsection{购物与下雨}

「周君，你要去哪里？」\\

周在门口穿着鞋子时，真昼注意到周打算出门，朝他搭话道。

时间已过下午3点，要出门有点晚了，所以真昼才会询问吧。\\

「嗯？啊，去附近的超市。我妈让我买点东西」\\

周并不是想出门才出门的。\\

刚刚，周在手机上收到了一条消息，说是夫妻都要晚点回家，没时间出去购物，所以让周去买需要的东西。\\

周没什么事，要买东西倒是没问题，不过他希望父母能在早上告诉他。\\

真昼似乎是理解了周的说法，回了声「这样啊」，然后膝盖着地，跪在正系着鞋带的周旁边。\\

周借助门口墙壁上的镜子以及自己的感觉，便知道她正用手指打理着自己的头发，这大概是因为他头发正翘着。\\

「买东西的话，要我一起去吗？」

「不用了。没多少东西，而且看着也要下雨了，会有点急。再说没什么大不了的事情，我一个人就够了」\\

从天气上来说，要是在外面晃悠太久，可能就要下雨了。况且，即使有云挡住太阳，周也不想在大热天闲逛。\\

反正买完东西就回来，周觉得一个人会更快，于是拒绝了。真昼却显得有些失落，说道「……这样啊」，周便慌忙抬头看向她。\\

「啊，我不是说不想让你去」

「我、我知道，只是想要一起出门」

「……下次会去约会的，好吗？」\\

要出门的话，周打算下次再两人出去，而且说起来，女性出门要做准备，也不是立刻就能外出的。

周轻轻伸出手，摸了摸她的头。真昼轻轻睁大了眼睛，然后点头笑道「好的」。\\

「那我等你回来」

「嗯」\\

真昼似乎接受了，于是周也轻轻点头，带上包出门了。\\

\vspace{2\baselineskip}

结果，周深切地体会到还好没带真昼过来。\\

「……呼，果然淋了场雨」\\

周原本就感觉天色不对。不出所料，雨水接连从天空中滴落，打湿了周的衣服，衣服比出去时更重、颜色更深了。布料贴在身上很烦人，周便拎起衣服，轻轻送入空气。\\

幸好买来的东西装在塑料袋里，淋湿了也没有问题，遭受损失的只有周。回到家时，他已经彻底淋成了落汤鸡。\\

「周君，欢迎回来。雨下得还挺厉害的吧」\\

真昼穿着拖鞋，啪嗒啪嗒小跑到门口，看到周后睁圆了眼睛。

她大概是没想到周会淋得那么湿。周自己也没料到雨势会猛成这样。\\

「我回来了。应该只是阵雨，不过比我想象的要大」

「要是到回来之前都一直是好天气就好了……总之，你还是先去洗趟澡吧，我已经准备好了」

「嗯，谢了」\\

自然地，真昼微笑着从周的手上接过塑料袋，周由此感到心中一暖。

不知该说是平静还是幸福，周在这样理所当然似的对话里感到了家庭般的氛围，还觉得心里痒痒的。\\

「……感觉好棒啊」

「嗯？」

「有人做好了让我洗澡的准备，像这样迎接我，感觉真好」\\

父母都要工作，没怎么让周见识过现在这样的场面。不过，这种场面在漫画和电视剧里很常见，周曾经暗自觉得羡慕。\\

体会到这种类似成家的幸福，周感到心痒万分，同时又有一种春日暖阳般的温馨渗透内心。

正因为刚才那段互动的对象是周想要珍惜一生的人，他才会感受到如此难以言喻的幸福。\\

真昼脸颊微红，畏缩起来，周便轻轻笑着说「那我就去洗个澡，谢谢啦」，走过她的身旁。\\

尽管周觉得他说的话或许不太符合自己，但却愉快得止不住表情的舒缓。\\

\vspace{2\baselineskip}

周洗完澡后，真昼端坐在客厅的沙发上等着，手上拿着吹风机。

虽说洗手间也有吹风机，但真昼似乎是预料到了周会不吹干就出来，才先做好了周到的准备。\\

「洗完澡吹空调真爽啊」

「凉快是凉快，就怕冻感冒了……快点，坐那儿」

「其实没关系的嘛」

「要是不管的话，不仅可能感冒还可能损伤头发」\\

「别说那么多了，赶紧坐下」听真昼那么说，周便老实地坐到了她旁边。然后真昼站了起来绕到沙发后面，给吹风机插上电源。\\

接着，她就站在周的后方用毛巾拭去水分，而周却觉得很痒。比起身体的痒，更多是精神上的。\\

「周君要改改这种懒散的毛病，有时候洗完澡还光着膀子就出来」

「毕竟热嘛……冬天我会好好穿的」

「冬天冷当然要穿。不过，就算天气热也不能光着膀子出来，容易着凉感冒。只要我眼睛还是黑的\footnote{原文为 {\jpfont 目が黒いうち}，是日本的惯用句，表示只要自己还活着。}就绝不会允许」\\

周忍住没说出「真昼的眼睛是焦糖色」「这是打算陪我一辈子啊」这些心里话，而是坦率地说「我会注意的」让真昼摆弄着。

毕竟有人照顾还是很舒服的。虽然周对真昼感到不好意思，但真昼用毛巾为他擦去水分让他觉得很畅快。\\

以细心的动作吸去大部分水分之后，真昼拿起准备好的吹风机往周的头发吹出暖风。

她平时就注重保养头发，就算不客套的说，她的动作也很让人舒适。\\

周不太喜欢让人摸头发，这是他第一次觉得弄干头发很舒服。说到底，周喜欢真昼摸他的头发，或许只是要看摸的人是谁吧。\\

「周君没做多少保养，头发还是那么顺，好不公平」\\

周听到一声小小的嘟哝混在吹风机的声音中。\\

「是吗？我的确是保养得没真昼那么细心，不过真昼那么辛苦，头发也确实光泽顺滑得不得了啊」\\

真昼的头发如绢一般柔顺光泽，光是外观就让人觉得肯定下了不少功夫来保养。\\

周常常触摸，所以知道真昼亚麻色的头发笔直、柔软、纤细，手感非常好。

美丽的直发没有分叉，还带着天使的光晕，任谁看了都会羡慕。周无比佩服她能把这么长的头发保持光亮。\\

「头发长，要花的时间也长，挺麻烦的」

「嗯，那么长的头发，肯定得花时间吧」

「我还想过干脆剪掉算了……周君喜欢短发还是长发？」

「我也没有特别喜欢哪一种……我觉得都挺可爱的。不过我喜欢看你开心地打扮，所以最好还是你喜欢的长度吧」\\

说到底，女性并不一定会为了男性打理自己的外表，就说是头发，也有很多女性是自己喜欢而留着长发。\\

假设周说了句话就改变了真昼的发型，周既会为她迎合自己的喜好而感到高兴，也会有复杂的心情。

周觉得看真昼依自己的喜好来打扮的样子就好，而且真昼不管头发长度如何都很可爱，所以周希望按真昼的想法来，不想要她因自己所说的话而扭曲意愿。\\

「……是这样的吗」

「那真昼想要我打扮成某种发型吗」

「不管周君发型怎么样，我都喜欢」

「是吧。就是这么回事」

「……嗯」\\

周没有回头，但感觉背后有腼腆的氛围，还有笑声。

回答看来没错。\\

真昼开心地吹着周的头发。忽然，她手指如同梳头一般的动作停了下来。\\

「不过……」

「嗯？」

「头发湿着翘起的周君，非常……」

「非常？」

「……很性感……也很帅」\\

真昼大概并不是想这么做，只是单纯表达出感想，但周听到真昼的低语，嘴角翘出了一道弧线。\\

「要来吗？」

「不、不用了！我会死的」\\

周半开玩笑地提议后，真昼似乎把头摇得很厉害，震动甚至传递到了触摸着头发的手上。

现在，真昼的脸肯定显得非常红吧。\\

周为见不到那张脸而感到遗憾，便只是轻轻笑着，想象大概在后方害羞着的真昼的表情。
