% \subsection{150　服のゆくえ}
\subsection{150　服のゆくえ}

% 服を買って店をあとにした周達は、ショッピングモールを目的もなくぶらついていた。\\
买完衣服出了店门之后，周一行开始在商场里四处闲逛了起来。\\

% 県でも随一の広さを誇るこのショッピングモールは歩いているだけで案外楽しいので苦ではないのだが、視線を集めやすいので何とも言えない気持ちにもなる。\\
这家商场的大小在县里也是数一数二，周本以为干逛会很无聊，但实际上却意外地很有意思——要是周这一行人不这么抢眼，没有这些扎的周很不自在的视线的话。\\

% 贔屓目抜きに両親は見目整っているし、真昼は言わずもがな。そんな人達が固まっているので、人目を引くのは仕方ないだろう。\\
就算抛开作为亲人的偏袒，周的父母也称的上是仪表端正，而真昼更是不用多说。这样的人走在一起，会吸引视线也是自然。\\

% 真昼は最早慣れきっているので、気にした様子はない。周の腕に寄り添っている。\\
真昼早已习惯了这样，看起来毫不在意。她正挽着周的手。\\

% ただ、視線が集まる事には慣れているが、周の腕に自らの腕を絡めて歩くのは恥ずかしいのか、ほんのりと頬が上気している。\\
只不过，真昼虽然习惯了看向自己的视线，但似乎对挽着周的手一起走还是有些害羞，脸上微微有些泛红。\\

% こちらはこちらで柔らかいものが当たっているので正直平静ではいられないのだが、表に出せば志保子にからかわれるのが目に見えているので顔に出ないように注意する羽目になっていた。\\
周这边则是被个柔软的东西顶着，实在是平静不下来，但要是表现出来想必要被志保子笑话，便只好强撑着憋在心里。\\

% 真昼の買った服の入った袋を握って意識を逸らすが、そうすれば「どうしてこちらを見ないのか」と言わんばかりにぎゅっとくっつかれるので、非常にやりにくい。\\
周提着装着真昼买的衣服的袋子，试着移开注意力，结果真昼却反而加紧了挽着的手上的力气，如同在问「为什么不看我」一般，令周很是头大。\\

% 「真昼、あのさあ」
「话说啊，真昼」

% 「はい」
「嗯」

% 「……あー、いやその」
「……呃——，话说那个」

% 「何ですか？」
「怎么了吗？」

% 「……そういえば、ゴールデンウィークに買った服って着ないんだな」\\
「……说起来，黄金周那时候买的衣服还没见你穿过呢」\\

% 胸が当たっている、と指摘するか悩んだが、たまに真昼は小悪魔的に「当ててるんです」と言う事もあるので、どうしようか悩んだ挙げ句別の話題を持ち出す事にした。\\
周考虑着要不要跟真昼指出来胸蹭到了自己，但想起真昼曾经做出过「我是故意的哦」这种小恶魔发言，犹豫再三，最后决定说别的事请。\\

% 今日の真昼の服装はお嬢様らしいデザインの清楚系ワンピースではあるが、前買ったオフショルダーのワンピースではない。着て見せるとは言っていたが結局見ていないのでどうしたのかと思ったのだ。\\
今天真昼穿着的，是一身大小姐风的清纯系连衣裙，并不是上次买的露肩式的连衣裙。当时说了会穿给周看，但结果至今周也没有看过，周正想问个究竟。\\

% ゴールデンウィーク、という言葉に目を瞬かせた真昼は、そのあと淡くはにかむ。\\
听见黄金周这几个字，真昼眨了眨眼，然后害羞地小声说到。\\

% 「……二人きりでデートする時に見せたいなって思ったので」
「……因为我想在两个人约会的时候给周君看」

% 「……そ、そうか」
「……这，这样啊」

% 「連れていってくれるのでしょう？」\\
「你会带我去吧？」\\

% ぴと、と寄り添いながら首を傾げた真昼が無性に愛おしくて、周はそっと絡み付いている真昼の腕の先、掌をゆっくりと握る。\\
一边牵着自己，一边歪着脑袋的真昼实在是可爱，周轻轻地握住了真昼挽着自己这边的手掌。\\

% 「……そうだな、二人で行こうか。これは、家族のおでかけだからな。デートとは別だもんな」
「……确实呢，说的是两个人出门。这回算是家庭外出。和约会是两回事呢」

% 「……は、はい」
「……嗯，嗯」

% 「どこ行きたい？」
「你想去哪？」

% 「周くんと一緒なら、どこへでも」
「和周君一起的话，哪都可以」

% 「そういう事言われると、どこにも行きたくなくなるなあ。おめかししてくれるのはいいんだけど、人に見せたくないし」
「你要这么说，我可就哪都不想去了咯。看你穿着打扮虽然也不错，但是不想让别人看见啊」

% 「……そういうのはおうちデートというらしいですよ。おうちでも、全然いいです。数日天候が崩れるかもしれないらしいですし」\\
「……那么就是家中约会了呢。在家里也挺不错呢。据说过几天要变天了」\\

% そういえば台風が発生していて徐々に近づいてきているのか、ニュースでの週間予報は雲行きが怪しかった。
说起来台风似乎正在接近的样子，天气预报也说了这周要变天的事情。

% 直撃する訳ではないが、余波が飛んでくるのでまあ雨は降るだろう。
虽然这边并不是登陆点，但余波扫过雨还是会下的。

% 家に帰る頃には通りすぎているだろうが、折角の帰省なのだからいい天気でいてほしいものだ。\\
虽说等到回家那时候台风肯定早就过去了，但好不容易回一次老家，还是希望有个好天气。\\

% 台風の事を考えたら、ひょっとすればおでかけは出来ないかもなあ、と思ったが、真昼は二人で過ごす事に比重を置いているらしく外出という行為そのものはあまり拘っていないようだ。
要是考虑到这场台风，搞不好可能就不能一起出去了，但似乎真昼更加在意两人一起度过本身，对出门这一行为反而并不是那么在意。

% 帰ったら天気を調べておこう、と決めつつ、真昼の手を改めて握りしめる。\\
周做好回家之后好好看看天气的打算，再次握紧了真昼的手。\\

% 「俺も真昼と過ごせたらどっちでもいいかな。また天気見て日程決めような」
「我也觉得能和真昼在一起其他的都无所谓了。总之根据天气决定日程吧」

% 「はい」
「嗯」

% 「……後ろでいちゃいちゃしてると思ったらデートの約束を取り付けてたのね」
「……想着你俩是不是在后面打得火热，原来是在做约会的安排啊」

% 「残念、元からする予定だったから」\\
「抱歉，约会是早就决定好了的」\\

% 前を歩いていた志保子が悪戯っぽい声でからかってくるのでしれっと反論すれば、両親が前で小さく笑う。
走在前面的志保子以一副开俩人玩笑的语气向周搭话。周平静地回嘴，却惹得走在前面的父母小声笑了出来。

% ただ、からかうというよりは微笑ましそうな気配で、それ以上追求する事はなく前を向いたので、周は小さく鼻を鳴らして真昼の手を引いた。
不过，那笑声的感情感觉比起玩笑更像是微笑，周便不再深究，只是小声哼了一下，然后拉起了真昼的手。
