\subsection{在家约会}

前些日子出门时的担忧成真了。\\

「下雨了啊」

「是下雨了」\\

水滴打在地面上，发出哗啦哗啦的猛烈声音。周和真昼对望，然后感慨地点了点头。\\%劈哩啪啦?

虽然从天气预报那时起就有预感，但考虑到剩余的逗留时间，从决定出门的那天开始连日都是下雨，令人心情复杂。

好在不至于发出天气预警，所以父母已经出去上班了。\\

「除非做好淋成落汤鸡的打算，否则没法出门吧」

「这样我和周君都有可能感冒，不行呢」

「是啊。那就在家歇着吧」\\

两人相对于出门都喜欢待在家里，不觉得有什么辛苦；只是不能出门有点遗憾，但在家也没什么不好。\\

在两人独处的家中，周先牵起真昼的手，坐到摆在房间地板的坐垫上面。\\

周一边坐下看着房间里的小电视，一边用余光确认牵着手的真昼是什么模样。\\

看真昼的样子，虽然约会泡汤了，但她也没太放在心上。她望着正在电视上放映的猫的可爱广告，眼睛闪闪发亮。

真昼和周都喜欢猫，因此周心想着要是有一天能养猫就好了，并像是挠痒一般摸了摸她的小手。\\

大概是感觉痒了，真昼用带着些许责备的眼神看向周。她嘴上没说出来，不过看样子却好像要说「真是的」一样，周便朝真昼轻轻一笑，把她拉过来坐到了自己两腿之间。

接着，周把下巴靠在真昼小小的肩膀上，手环过她的腰，结果真昼脸红到了耳根。\\

「……那、那个，周君」

「这样总没事吧，我又没去摸奇怪的地方」\\

碰到的只有肚子、背和肩膀。

顺带一提，虽然约会算是中止……或者说是换成了在家约会，但真昼或许是想给周展示那时的衣服，穿的是条纹露肩连衣裙。这样一来，周下巴所靠的肩膀是露出来的，传来了光滑肌肤的触感。\\

往下一看，由于衣服露肩，因而领口也露着，能隐约瞧到浑圆的隆起和没有彻底隐藏在衣服下的沟。

尽管绝妙，但要是看了太多便会产生一些不好的念头，于是周移回视线，在通红的耳朵上亲了一口。\\

「呀……」

「这件衣服很适合你」

「能、能不能不要在耳朵边上讲话……对身体非常不好」

「对身体不好？」

「……会打寒颤」

「觉得冷？」

「不、不是……那个，怎么说呢，感觉身体会发抖……」

「嗯？」\\

周往她的耳朵呼了口气，然后真昼猛地回过头来。

她通红着脸，这次使劲瞪了周一眼。要是做过头的话真昼可能会闹别扭，于是周细声说了句「对不起」，然后重新抱着真昼的身体。\\

「……周君欺负人」

「抱歉抱歉，我不会再做了……话说回来，这衣服太合适，我都不想让别人看到了。在家待着可能还挺好的」\\

说实话，真昼穿大部分的衣服都很合身，这件露肩连衣裙也不例外，真昼穿起来比一般的模特都显得合适得多。\\

这副模样露出了光滑的肩膀和不设防的领口，因此周其实不太想让别人看到。

他讨厌让其他男人看到她不懈努力打磨而成的肌肤。望着真昼想让人吸上去的雪白肌肤，周对台风还产生了一丝谢意。\\

「……真的适合吗？」

「嗯，很可爱。穿这衣服能漂亮地展现出你苗条的曲线，皮肤也很美，真的很合适」

「……那就好。毕竟我是想给周君看才买的」

「那就让我再看看吧」\\

现在周是从背后抱住真昼的，不方便看到前面。虽然还没进房间的时候周也看过，但他想要在最近的距离欣赏。\\

听到周的这句话，真昼小心翼翼地转过整个身子，把身体靠在周的胸脯上面。

周把手架在真昼的膝盖和背上，将她横放在自己两腿之间，接着原本就在害羞的真昼脸变得更红了。\\

「这样就方便看了」

「……今天的周君好大胆」

「因为是约会嘛，虽然是在自己家里」\\

昨天修斗讲了好多遍，约会时应该由男性来带领。尽管到头来并没有出门，但在家也还是约会，周应该去掌握主导权。\\

周轻挠她的脸颊后，真昼舒缓了发红的脸，又害羞得垂下眼帘。\\

「……如果周君每天都这么积极的话，我会死的」

「还是平时就这样会比较……」

「不、不行……我心脏会受不了」

「心跳得有这么厉害？」

「……有」\\

说完，真昼抓起周的手，放到正中央的位置。

说是手，其实是手背，但即使如此，柔软和温暖的感觉也结结实实地传递了过来，另外还有比平时快上许多的强烈心跳。

布料很薄，心跳便相应地清晰，柔软的触感也越发鲜明。\\

周屏住呼吸看向真昼，便对上了视线。紧接着，她焦糖色的眼睛尽管羞得湿润，却目不转睛地使劲看着周，好像在诉说什么一样。\\

「……周君不像我一样心跳的话就不公平」

「……我心跳得很厉害啦」

「真的？」\\

真昼把脸埋到周的胸前。

大概也带着掩饰羞耻的目的，真昼听起了周心脏的节拍。听见这周自己都知道的高扬心跳，真昼有些高兴地低语说「是真的哎」。\\

「……女朋友做出这种事情，我怎么可能不心跳嘛」

「可是最近周君好像很从容……好狡猾」

「要是不从容的话不就太逊了吗？」

「不会的，周君一直都很帅」

「……谢谢夸奖」\\

尽管周很想说「你是知道说出这种话会让我更没从容才说的吗」，但真昼恐怕是在真心这么说，于是周把这话咽了回去。\\

作为代替，周抱紧了贴在胸前的真昼，抚摸她的头。

「好可爱啊靠」周不小心小声说了出来后，真昼从周的胸前抬起上半张脸，变得稍稍腼腆起来。仅仅只是这个动作，周心中便涌起无比的爱意，连他自己都觉得彻底迷恋上真昼了。

为了恢复冷静，周摒除杂念摸着真昼的头疼爱她，而真昼的害羞也似乎开始消退，舒服地让周摸着。\\

真昼似乎本来就喜欢摸头，这样应该能让她平静吧。\\

「……我说真昼」

「嗯？」

「这就算约会了，没问题吗？什么都没做就是了」

「我很幸福，所以没有问题。比起天气、场所什么的，更重要的是和谁在一起」\\

真昼说出了让人欣慰的事情，紧紧贴上了周。于是，周也温柔地抱住她，小声笑道「是啊」。
