\subsection{第二个老家}

「我说啊，如果这就是约会的话，那我们一直都在约会啊……毕竟真昼经常待在我的家嘛」\\

周不觉得在家约会有多特别，大概是由于习惯了真昼待在身旁吧。

家里生活时，真昼几乎都在。不过，那些时候不怎么会像现在这样亲热，只是悠然地看着电视谈笑风生、吃吃饭、做做作业，没什么约会的样子。\\

或许是这个原因，他不怎么会感到紧张或者心动。\\

「呵呵，是啊。算是每天都在家约会吧？」

「说不定吧，虽然我偶尔会想着到真昼家里去，而不是在自己家」

「我的家……是吗？」\\

「啊不，我并没有见不得人的想法啦。就是说，因为我从来都没有去过，所以有些兴趣」\\

基本上……倒不如说是一直以来都是真昼到周的家，因此周有着反过来去真昼家的欲望。

虽说这仅仅是他想看真昼的房间的好奇心，但男生想进入女生的房间这种话，会让人怀疑是否有什么预谋，所以实在说不出口。\\

「倒是没什么关系……不过里面没有什么值得一看的东西哦？」

「这只是我的兴趣啦……真昼不在意恋人的房间吗？」

「毕竟我经常看到周君的房间嘛」

「嗯，真昼会来叫我起床，有时还会在里面打瞌睡」\\

真昼有很多机会进入周的房间。早上她会来叫周起床；周不在家的时候，她偶尔还会进来打瞌睡。

周还记得，有一次买完东西回到家想换衣服的时候，他看到真昼在房间里睡得香甜，搞得他狼狈不堪。\\

虽然周跟真昼说过可以进屋，姑且也没什么不该看到的东西，但是周希望她能够考虑一下，男朋友看到女朋友毫无防备躺在自己床上会是什么感受。\\

「因、因为……周君的气味很让人安心……」

「我可没法安心。女朋友睡在自己房间的床上的话，一般而言是会袭击过去的哦？」

「……周君很绅士呢」

「虽说你是相信我才大意的，这让我很高兴，不过我理性会受不了，所以你还是收敛点吧」

「对不起」

「……下次再这么做的话我就要趁你睡觉时拍照了」

「不、不要」

「那你注意点」\\

真昼似乎对周看到睡脸这件事不怎么抗拒，但却不希望他拍照。周不是很明白真昼是什么意思。\\

「我会尽量只在你家留宿的时候睡觉」

「……哦」\\

听到真昼又羞又喜的低语，周回想起来，虽然日期还没定下，但真昼约好了要住在周家里。这么一想，热量便一下子上涌到脸上。

周感觉再放任真昼睡在身旁的话，自己可能理性难保。要是她腼腆地贴在身上，周没有信心能不出手。\\

「……拜托你挑个厚点的睡衣」

「那会很热……」

「考虑一下我吧」

「……轻薄的不行吗？」

「你要是不怕我对你做什么的话就随你便了」\\

周暗含「穿了就会做些什么」这层意思回答之后，真昼抬头盯着他看了一阵，接着缓缓形成一道微笑。\\

「……如果周君希望的话，就算做了什么也无所谓」

「……是、是这样啊」

「你要做什么呢？」

「……可恶，听你说得这么相信我，我不就什么都做不了了吗，好不甘心」\\

看到真昼一脸天真地歪着脑袋，周便什么都做不了了。虽然周原本就没打算做什么，但他却有种奇妙的不甘，感觉就像是被摆了一道似的。\\

「……再说了，你会警告我，也就说明不打算做些什么了吧」

「多嘴」

「哼哼，今天是我赢了」\\

真昼恶作剧般笑道「因为输的一直是我」，周则说出「真可爱啊，可恶」这种没多少埋怨的称赞，轻轻亲了胜利者一口。

仅仅是这样，真昼就脸蛋通红说不出话，搞得不知是谁胜谁负，真是可爱。\\

「……好狡猾啊」

「我不管」

「到头来还不是我一直在输吗……」

「没有没有。因为我被真昼迷倒了所以输的是我，你就原谅我吧」\\

真昼说自己一直在输，不过其实并非如此。周常常被真昼的可爱打败，所以希望她能偶尔将胜利让给自己。\\

听到「迷倒」这个单词，真昼红着脸垂下眼帘说着「那就没办法了呢……」周见她接受了，轻轻笑了起来。

趁着真昼还没发现自己是觉得好笑才笑的，周抱紧了她，把她的脸按到自己的胸口。\\

真昼似乎这样就很幸福了，她一点点改变姿势，最后大概是找到了最佳位置，把整个身体都靠到周身上。

周明白她是信赖自己才会像这样撒娇，于是又在另一种意义上觉得想笑，翘起了嘴角。\\

「……真是个撒娇鬼啊」

「周君说过可以撒娇嘛」

「说的也是，那就随你撒娇吧」

「那样的话我就要被惯成废人了……」

「我已经被惯成废人了，所以也要把你惯成废人」

「这种报复就免了啦」\\

「真是的」真昼抬起头，显得稍稍有些不满。于是，周温柔地轻吻了她的额头，接着真昼的脸便以仿佛要出声的势头红了起来。\\

「……我感觉你是打算靠这个蒙混过关」

「讨厌吗？」

「不讨厌……唔唔」\\

真昼小声说道「太狡猾了」将额头顶在周的胸口前打着转。周再次笑了起来，细心地打理起她那稍微有些蓬乱的头发。

周用手梳理后，她的发型马上就恢复成了直发。那丝滑光润的头发摸起来非常舒服，即便头发已经弄好，周还是不由得继续摸着。真昼不只没有不高兴，反而显得有些开心，因此周没有停止。\\

周边想着这就像是在疼爱膝盖上的猫一样，边抚摸着真昼的头发。此时，真昼似乎完全冷静下来了，用脸蹭着周的身体。\\

「……像这样在周君的老家慢慢地、安稳地度过，真是幸福啊」

「那就好，我还担心你来我家会不会开心呢」

「呵呵，我都不舍得回去了」\\

在真昼来到周家之前，周还想着要是她不习惯或者不舒服的话该怎么办，现在看来都是多虑了。\\

「真昼也彻底习惯家里了啊」

「多亏志保子阿姨和修斗叔叔对我这么好」

「爸妈他们啊，疼你比疼我还厉害」

「周君在闹别扭？」

「没有」\\

周早就知道志保子和修斗会去顾着真昼，而且真昼会和周在一起，所以周不会再闹别扭了。

尽管周觉得父母对未来女儿的期待和好感度有点太高，但毕竟他们一直期待着，周也不是不明白他们的心情。\\

「呵呵，这样吗。要是你闹别扭的话我就抱住你了」

「不闹别扭就不行吗」

「不，周君的话什么时候都可以」

「那就来吧？」

「可以哦」\\

真昼停止倚靠在周身上，向他展开双臂，而周紧闭双唇，不知如何是好。\\

真昼的意思大概是让他扑进去，不过，真昼凹凸有致、身材匀称，再加上露肩的连衣裙，周要是把脸埋进去应该会很幸福，但想必有很多事物会发生动摇吧。\\

「不过，都已经交往了，这点事情……」在周的身体里，有恶魔在呢喃。

只要什么都不做就好，只是享受的话能得到允许——由于欲望在让自己动摇，周发出轻声的低吟。\\

周没能抵抗住这充满魅力的诱惑。\\

他把手绕到真昼的后背，然后将脸埋进真昼露出的脖颈。

如果把脸稍稍下移，就会扑进柔软的隆起吧。虽说周做不到那种地步，但他还是将嘴唇贴上真昼那漂亮的锁骨以及光滑细嫩的雪白肌肤，享受起她身上散发出的微甜香气。\\

真昼似乎是觉得有些搔痒，但是完全不显得讨厌，反而欢喜地把手绕到周的身后，犹如疼爱小孩子一般拥抱、抚摸。\\

「哼哼，周君也是撒娇鬼呢」

「啰嗦」

「可以向我撒娇哦，我会把你变废的」

「我已经变废了」\\

周既觉得自己在融化，又觉得自己在融化她。双方都在宠溺着对方，水乳交融，甚至到达了失去另一方就活不下去的地步。\\

周一边亲吻着干净的脖颈一边抬起头看向真昼，发现她嬉笑着，以抱着周的姿势乐在其中。\\

「这样看的话，周君也显得小呢。平常都觉得很高大很可靠」

「是吗？……真昼倒是又小又苗条。很容易就能抱住」

「现在周君是被我抱着啦……不过我也有可能是为了让周君抱着才会变成这样哦？」

「那真昼就是我专用了呢」

「嗯……周君也是我的」

「嗯」

「呵呵」\\

真昼开心地笑着，抚摸着周，而周则觉得快到极限了，抬高一点腰的位置，吻了口真昼的脖子。

紧接着，真昼身体一抖。她之所以反应这么快，是因为她脖子那边和耳朵一样很敏感吧。\\

「唔……请不要在上面留下痕迹哦」

「不会的，倒是会亲吻」

「那、那也会痒的……」

「讨厌的话你就推开嘛」

「……坏心眼」\\

「你明明就知道我做不到」周虽然听到这般闹别扭似的声音，但他知道要是真的讨厌真昼会拒绝，在此之上才做出这些事情，所以没有问题。\\

周轻轻吻了一阵子肌肤之后，真昼拍起了他的背，大概是在表达差不多该停下了，于是周停了下来。

真昼瞪着他，脸红得好像从内部灼烧着一样，因此周抱住她，摸头以作安慰。\\

「……话说啊，你讨厌回去吗？」\\

若是继续黏住她的话很有可能会让她闹别扭，周便试着回到原来的话题。真昼闻言愣住，然后露出了淡淡的微笑。\\

「不，不是的……只是有一些寂寞」

「那就好」

「嗯？」

「因为这说明这里让你住得很舒服吧」

「虽、虽说是这样」

「下次再来就好了，年底啊，或者明年夏天啊」\\

这次回去之后，周还会再到老家来。原本父母就说寒暑假要露个脸，只要真昼愿意，要再次一起回来也没问题。

这样一来，志保子和修斗会感到开心，周也不需要长时间离开真昼了。\\

「……下次」

「不愿意吗？」

「没、没有那种事」

「这样啊……你把这里当成自己的老家就好了」

「……嗯」\\

周希望真昼能觉得自己有家可归。周带着这样的愿望朝她细语后，真昼毫不掩饰内心渗出的喜悦，露出甜美的笑容，把脸埋到了周的肩膀上。
