\subsection{天使大人心中的父母}

在真昼到公寓门口迎接周的那天晚上，周斜眼看向坐在旁边的真昼，烦恼着该不该讲今天遇到男性这件事。\\

尽管不是完全确定，但他应该就是真昼的父亲。\\

凭借当时看到一眼的印象，真昼的母亲和真昼并不太像，会让人怀疑亲子关系；但今天的男性和真昼非常相似，只是看了一眼就看得出是真昼的父亲。\\

端正柔和的面孔、头发和眼睛的颜色，就像是真昼变成男性然后上了年纪的模样。一致到这种程度，周实在没法当他是无关人物。\\

只不过，周很烦恼该不该告诉真昼。

周知道真昼与父母关系不好，也了解她常常会回避这类话题。如果可以的话，周希望当作无事发生。\\

尽管如此，但他要是今后再次过来，遇上真昼的话，真昼肯定会有所动摇吧。周同时也觉得，应该让她做好心理准备。\\

「……怎么了吗？刚刚你就在看我这里」\\

正当周烦恼该选哪边时，真昼似乎感觉到了视线，相当不解地看了过去。\\

「啊，不是，就是说……」

「怎么了？有事情瞒着我吗？」

「……该怎么说好呢」

「想说的话就请说。你不想说的话我也不多过问，不过要是想说，我都会听着」\\

真昼表达出尊重周的意愿后，周足足烦恼了10秒该怎么办——然后缓缓开口。\\

「……那个，刚才……就是买东西的时候吧，我遇到了一个男人」

「嗯、嗯，是这样吗？」\\

真昼看起来是不知道周在说什么，总之先点了点头。周则笔直地注视真昼的眼睛。

那双眼睛的颜色，与今天见到的男性一模一样。\\

「那个人，在我们公寓前面，一直在盯着公寓看……他的眼睛和真昼很像」

「……嗯？」

「他眼睛和头发的颜色，都和真昼一样。面孔也很像真昼」\\

周小心翼翼地暗示着提问「他是不是真昼的父亲」，接着，真昼不像是有所动摇，反而好像在困惑一样。\\

「什、什么啊……是说有个人像我爸爸一样吗」

「大概吧」\\

周嘴上说是大概，但心里却几乎确信那名男性就是真昼的父亲。他的容貌和气质都和真昼非常相近，两人间不可能没有血缘关系。\\

听到周这么说，真昼连连眨眼，然后眯起了眼睛。

眯眼的意思，恐怕是傻眼。\\

「……应该是弄错人了吧？」

「啥」

「毕竟我的父亲对我根本没兴趣；虽说没有入户，他好像还和情人生了小孩。我觉得他脑子里应该几乎没有我才是。而且他基本上不会联系我，最多只有业务上的联系」\\

真昼淡淡地说着，眼神从傻眼缓缓转为冷漠。\\

「他没有理由来见我，如果要来，应该也会联系我才对。不过，这种事情还从来没有过就是」\\

真昼坚决地说完后，周看着她的表情，握住了她的手。\\

「再说，事到如今他还要来说什么？放着女儿不管几十年，和别的女人关系那么好，又有什么目的才会特意来找我啊」

「真昼」

「就算那些人现在关心我……我也没法把他们当作父母。那些人只是和我有血缘关系，并不是养育我的父母。养育我的父母只有小雪一个」\\

真昼用带着无数刺的小声平淡地讲着，表情也像丢了感情似的。周实在看不下去，便抱紧了她。\\

声音中的刺，伤到最多的是真昼自己。尽管不像是逞强，但她给人的印象就像是自己勒住自己的脖子一般。

证据就是，即使她的表情中丢了感情，却显得仿佛在痛苦中一样；明明没有表情，却给人受伤的感觉。\\

在怀中，真昼缓缓抬起头看向周。\\

「……怎么了」

「……因为想要更亲密些」

「在说谁？」

「在说我吧」

「……这样」\\

真昼小声说完，靠在周的身上轻轻叹了口气。\\

「……其实我没有在意，毕竟那人和我没关系」

「这样」

「……而且我已经有新的老家了嘛」

「嗯，是啊」

「……所以，我没事」

「嗯」\\

周很高兴真昼能把他的老家当成是自己的老家一样，同时又体会到真昼对她自己老家的心情，便轻轻抚摸了她的头。
