\subsection{商量}

见到疑似真昼父亲的男人之后过了五天。

外出时，周有留意会不会见到他，但周的担心没有成真，目前来说连个人影都没见到。\\

他大概是来见真昼的，或者是来看她的情况的，并且到最后对该不该碰面犹豫不决。如果不是这样，他应该会上门搭话才对。

周问了问真昼，她说既没收到联系也没碰上他。或许他现在并不打算与真昼见面吧。\\

「……搞不懂啊」\\

过来见面这个行动并不是无法理解，但周不明白他的动机，这种莫名其妙的谜团便在心里留下了一个疙瘩。

话虽如此，周也不能过于深究。对方过来接触之前，周无法采取任何行动。\\

「你怎么了？」

「稍微有点心事」\\

树带着暑假作业到周的家里来了。因为周是看着他的作业嘟囔的，所以树听到后，露出了困惑的表情。\\

「你会烦恼得说出口可不多见……咋了，跟哥说一说」

「我说你生得比我晚吧」

「不要在意细节嘛，说吧说吧」\\

树大概是作业做得厌倦了。

他把自动铅笔随手扔到桌上，向周拍着胸脯，似乎是想说「交给我吧」。\\

（……该怎么办）\\

当然，不能告诉他真昼的家庭情况。就算树是好朋友，也不该泄露出真昼决定隐瞒的事情。

如果秘密是自己的，或许周就讲出来了，但事实上这是真昼的秘密，不可能毫无保留地告诉树。\\

话虽如此，但独自烦恼也得不出什么答案。\\

周闭上嘴过了一会儿，挑选着辞藻开口说道。\\

「如果有个人，以前一直都断绝关系，现在突然找上门的话，你觉得对方有什么想法？」

「这是说你的事情？」

「无可奉告」

「哦？行吧」\\

听到周的发言，树眼神微妙起来，好像理解到了什么，但他没有深入追问，只是闻言思索。\\

「要看情况吧……那人没有事先联系？」

「没有」

「嗯……他不是跟踪狂吧？」

「……勉强不是吧」\\

他偷偷来到公寓前，而真昼一出现他就悄无声息地消失了；尽管说不上是跟踪狂，但也有可疑之处。\\

「我有点在意你说的『勉强』啊……嗯，他在意对方应该是没错了。我不知道他们是什么关系，但是要说可能性的话，可能是有什么重要事情必须口头传达，或者有什么事情让他改变了主意，想要来扯上关系之类的吧」

「……改变主意」

「至今为止一直是对面断绝关系，却自己前来见面，也只有这种可能了吧？」\\

树耸耸肩膀说「不过我肯定不知道内容啦」，周也苦笑道「那是」。\\

考虑到树所说的，此人前来见面也并不奇怪，只是到头来还是搞不清楚理由为何。

周不知道真昼父亲的人品和外部状况等等，要想象也无从下手。

如果有的话，也就是和情人之间，或者自己身上发生了什么吧。除此之外，想不到还有什么理由能让他事到如今再来与真昼见面。\\

「虽然我知道的不多，说不了什么吧，但要是我的话，肯定会在意得去联系他吧。我不喜欢这样有个疙瘩放着不管」

「毕竟是你……」

「既然周比较被动，那就等他过来就好吧？这种情况的话，大概过不了多久又会找来的。如果他放弃得了，那一开始发邮件打电话就行」\\

听到树说不了解状况就只好等待，周也得出了与之相同的结论。

很大一部分原因在于，对方来找的本就是真昼，周无能为力。\\

周叹了口气「也只好这样了」，而树愉快地把嘴唇翘出一道弧线。\\

「……哎，年轻人，为了喜欢的人加油吧」

「这……」

「其实你挺好懂的。要是你自己的事，你就会直说是自己了吧。你能烦恼成这样，除了椎名还能有谁」

「……你好啰嗦」

「我无权过分干涉别人的情况，所以只能这样了。周就为了可爱的女朋友努力吧」\\

树拿胳膊肘往周顶了过去，而周露出不满的表情，然后小声回答说「我知道的啦」。
