\subsection{邀请去祭典}

「话说今天有夏祭，要不要去一趟？」\\

在暑假还剩一周的时候，千岁突然午前登门，如是说道。\\

「……我说，这种事情起码提前一天说吧？」\\

她的发言太过突然。要是周有安排的话，她打算怎么办呢。

再说，去夏祭要出门，出门就需准备，应该提前说好才是。\\

幸好周和真昼今天没有安排，晚饭吃什么也还没决定好，可以轻松更改今天的计划。\\

「抱歉抱歉，听阿树说你们挺忙的，我就没好意思联系你们，不小心就到当天了」

「你这么讲的话我也很为难，不过就算这样也该早点说吧？还有，我觉得今天突然过来也很那个啊」

「抱歉了嘛。我姑且跟昼儿联系过哦？」

「不过是到这里十分钟之前联系的……」\\

给千岁准备好冰麦茶后，真昼苦笑着补充道。\\

真昼突然困惑地告诉周「千岁说她要来」，周当然也感到了困惑。树有过突然上门拜访的事迹，可周没想到连千岁都会来这么一着。

千岁大概是确信周在家里才过来的，但周仍然希望她能稍微早点说一声。\\

看到千岁津津有味地喝着凉透的麦茶，周叹了口气，并看了一眼真昼。\\

对于去祭典这事，真昼似乎没有意见。

至于周，考虑到真昼可能由于父亲那件事的影响而情绪略有低落，他也想要带真昼去散散心。尽管真昼的父亲可能还会过来，但周希望他能暂时忘掉这件事。\\

「嗯，要去是可以啦……真昼你觉得呢？要穿浴衣吗？」

「嗯？不了，不巧我手头没有浴衣」

「不是，那个……我家有，估计还是合真昼尺寸的」

「为什么？」

「我妈」\\

周刚一提醒志保子的存在，真昼便恍然大悟。在真昼的心里，志保子是个只要有可爱的衣服就想往真昼身上套的人吧，而这一点并没有错，让人笑都笑不出来。\\

前些日子从老家回来的时候，在寄来的行李中明显有好几件不该由周穿的衣服。\\

『有机会的话就让真昼穿，照片也拜托啦』\\

这样一条便签和浴衣什么的塞在一起，周还记得自己当时的无语。\\

「咦，昼儿要穿浴衣？我要看～！」

「你不穿吗」

「我才不要。虽然可爱但是不方便运动，而且系着衣带可能还吃不饱～」

「那只是你贪吃吧」

「你很没礼貌哎」\\

千岁不太喜欢拘束的打扮，而且还是吃得多动得多的类型，所以不想穿浴衣这种需要文雅的衣服。\\

「说起来，树呢？」

「嗯？阿树会来的，计划到现场汇合」

「你说的好像确定了我们要去一样……」

「呵呵，我想着昼儿也不会拒绝嘛」

「你倒是考虑下我们方不方便啊……虽然确实没什么事」

「抱歉抱歉」\\

周朝着没在反省的千岁眯起眼睛，这也是没办法的吧。

毕竟周给树发过消息说这几天没事情，会决定邀请应该是因为这个。

周希望千岁能先约好再过来，不过转换心情也很重要，这次千岁的邀请让人感激。\\

「所以，真昼怎么说？想穿浴衣吗？」

「……只有我穿浴衣的话，不会太显眼吗？」

「要是真昼讨厌自己一个人穿，我也能穿啦……」

「咦，周君也有吗」

「我妈很精明地给放在一起了」\\

志保子大概是关照周穿着这些去祭典吧。由于真昼父亲那件事，周完全忘记查有没有夏祭了，这么一想，千岁邀请的时机或许恰到好处。\\

真昼听到周也穿浴衣，便一下子显得心神不定起来，而周则在内心自言自语说看男人穿浴衣也没什么可高兴的。\\

这不是周的自卑：女性穿浴衣很华美，但男性并非如此；虽然能出氛围，但周觉得不至于到可以欣赏的地步。\\

不过，真昼瞄着他，就像在说想看似的。可爱的女朋友那么想要，要穿浴衣也没问题。要走在真昼身边，穿上浴衣也会更美观一些吧。\\

「真昼想看的话我就穿吧」

「我、我想看」

「回答好快啊。行吧，不过你不用太期待，我的浴衣很普通的」\\

浴衣是深蓝色的，没有花纹，加上红豆色的腰带，配色低调，不会显眼夺目。\\

尽管如此，真昼却报以期待的眼神。于是，周也苦笑道「我会尽可能穿得合身的」摸起真昼的头。
