\subsection{特技与天然撩}

四人到达时，祭典会场已经很热闹了。

平时没什么人通行的地区，今天却挤满了人，颠覆了之前的印象。会造成如此盛况，大概是因为最近一两周在这附近没有其它祭典吧。\\

一眼望去，没多少人穿浴衣，所以穿着浴衣行走会非常引人注目。不过引入注目的主要原因还是真昼的美丽程度。\\

「人还挺多的呢」

「是啊。注意别走散了」

「昼儿也千万不要松开周的手哦？」

「……不会离开的」\\

真昼紧紧贴着周，牢牢握住牵起的手。周十指相扣反握回去，发誓绝对不会松手。

如果松手了，绝对会有可恶的男人们跑来搭讪。有这么可爱的女孩子在，一定会忍不住跑来吧。\\

树做作地发出「咻咻」的声音，周便用视线对他说「反正你也会牵手吧」，并张望祭典会场里成排的摊贩和摊贩所在的路。\\

「真昼，你有什么想看的吗？比方说吃的东西」

「我是第一次来这种地方，还不太熟悉……」

「这样啊。那先吃点什么吧」\\

想起真昼几乎没有和家人出过门，周感到有些忧郁，不过他笑着鼓励真昼后，真昼也轻轻笑了。\\

「啊，我想吃棉花糖～」

「一上来就买棉花糖吃很占地方，放久了还会潮……」\\

千岁挺能吃，很快能吃光的话应该没问题。但是，周觉得在开始吃甜食前先垫垫肚子比较好。\\

尽管周想要保守地从炒面、章鱼烧之类的开始进攻，但他打算优先考虑真昼想吃的东西。\\

「……祭典会有哪些东西呢？」

「吃的有炒面、章鱼烧、烤鱿鱼、法式烤肠之类的吧。我们估计会在这里吃饭，刚才说的这几样比较能填饱肚子」

「……边走边想不行吗？」

「我无所谓，毕竟这也是祭典的乐趣嘛」\\

先决定吃什么再买也无妨，而边走边物色也别有风味，倒不如说可能那样才能更加享受祭典的快乐。\\

周看向树他们询问想法，大家点头回答无所谓。于是周决定就那么干，叫上真昼一起走进了拥挤的人群中。\\

\vspace{2\baselineskip}

一边逛着摊位，一边随性四处溜达、买点小吃的时候，在节日常常见到的打靶店映入眼帘。

要说节日里特有的摊子，周第一个想到的就是打靶店。难得来一趟，周挺想玩玩看，不过要是真昼没兴趣的话，周也愿意跳过不玩。\\

真昼牵着手，左顾右盼张望着摊位，眼睛兴奋地闪闪发光。她往周所看的地方看过去，连连眨起眼睛。\\

「周君，那个是什么？」

「那个啊，是打靶游戏，用玩具枪瞄准奖品，击倒了就能带走。想玩玩看吗？」\\

周想着什么事情都应该亲身体验，拿出钱包晃了晃。真昼有点困惑，但大概还是好奇心占了上风吧。她微微点了点头。\\

心中一阵欢呼后，周把钱交给店主，接过玩具枪和五发子弹，装上子弹给真昼打。之所以不靠店主帮忙也能自己搞定，毫无疑问是因为父母带着他去了不知道多少次祭典。\\

「好，搞定了。你要打哪个？」

「……那个。感觉好可爱」\\

真昼指着的是装在塑料盒子里的发夹。发夹带有绣球形状的装饰，和真昼现在穿的浴衣相映成趣，设计也很可爱。

不过，周有打靶的经验，知道那种东西常常会调整得很难击倒，所以不推荐新手第一次就以此为目标。\\

但是，他想要尊重真昼的意志，所以没把这些讲出来，而是告诉她打靶的方法和姿势，决定看真昼的本事了。\\

周悄悄想着「虽说接近玩具，但是美少女持枪的样子真是很棒」，同时注视着真昼。她以非常认真的表情端起枪，扣动扳机。\\

一声轻响，子弹飞了出去……就这样打在了后面的布上。\\

「唔，真难呀」

「嗯，老实说，第一次打的话光是瞄准就已经很辛苦了」\\

即便和奖品没离多远，也不能因此而轻视。

必须要按照枪的威力和发射速度调整角度，打靶的时候还不能摇晃。而且，枪有自己的脾气，如果没看准这些，可能连边都擦不到。\\

「还是挺深奥的」周回想起父母无意义地灌输的技术和知识，笑了起来。真昼误以为周在嘲笑自己，充满干劲地说「这次一定会打中」，按照周教的方法装填子弹打了出去。

不过到头来一发都没打中，那份气势全部转变成了叹息。\\

真昼从店主那拿到分量略多的参与奖棒状点心，显得很灰心。\\

「没打中」

「第一次嘛没办法啦」

「是啊是啊，第一次谁都这样，反正周会替你报仇的。嘿，我想看看周帅气的地方」

「事不关己你就说得那么轻巧」\\

如果真昼没拿到想要的东西，周原本也打算挑战，可说得那么轻巧，要是没拿到就麻烦了。\\

但是，真昼也依依不舍地盯着看上的发夹，随后抬起头看着周。\\

「……我想要那个」

「……这么说的话我就不得不努力了啊」\\

真昼仰望着周露出惹人怜爱的样子，这撒娇手段绝对是千岁教给她的。周苦笑道「那我可不能打偏了」，也同样向店主付了钱拿到枪弹。\\

周很久没玩过了，不知道能否顺利。他一边确认枪的感觉，一边放松下来，摆好姿势，扣下扳机。\\

以流畅的动作射出后，软木子弹笔直朝装有发夹的盒子飞去，掠过其边缘。

盒子稍稍有些摇晃，但是没有倒下。\\

「真可惜」

「不不，这样就好。这是为了看清弹道的晃动、威力和枪自身的脾气」\\

并不是说第一发就非得击倒。

这一发只是作为试射，实际上也只是轻轻擦到而已。\\

不过，从触觉、射出的感受和击中奖品的感觉中，周觉得用这家店的枪的话应该不成问题。

出于枪的各方面原因，有些时候是不可能打倒的，而周觉得这次没有问题。只要瞄准了、打中的位置好，大多数东西应该都可以击倒。\\

周对自己的直觉没有变得迟钝而感到安心，再一次装填、瞄准。

为了真昼的话，不管是作为这家店大奖的大型玩具还是别的什么东西，周都打算去努力击中。不过，真昼想要的是发夹，所以周只瞄准那一处。\\

（好怀念啊）\\

周回忆着过去上小学和初中的时候经常被带去节日祭典玩，同时静静扣下扳机。这次击中了盒子中间稍稍偏上的位置。

就算击中正中央，也不一定能打下来；而周专注于让重心晃动和破坏平衡，射出一击后，那一击正如预期，摇晃、弄倒了盒子。\\

周围的客人大概是看到了，传出轻微的骚动。

周心想着这样还没打中的话就尴尬了，用剩余的子弹随便打了几个看上去比较轻的点心，顺便拿来了奖品。店主脸上挂着笑容，却微微有些抽筋。\\

（如果拿得太多了会妨碍营业来着）\\

回想起志保子曾经因为拿太多奖品而被禁止入内，周耸耸肩说「不好意思」，收下了赢来的奖品。\\

「这样就好了吧？」\\

周转身举起拿到的发夹盒子，接着真昼害羞地点了点头。\\

「……谢、谢谢。我没想到真的能打下来……」

「为什么你随手就拿到了啦」

「因为我擅长这种的」

「哇～帅哥。真叫人火大」

「为什么啊……」\\

明明是千岁催促在先，拿到后她却要抱怨，周亲身体会了这种不讲道理的感觉。\\

「周擅长这一类东西吧。在游戏机厅玩射击游戏也能打出高分」

「因为家里人在这种没用的地方也花了心思教育我啊……说什么人生会更加丰富……」

「不过多亏了这个才拿到椎名想要的东西，不是挺好的吗」

「说的也是」\\

毕竟得到了真昼想要的东西是事实，周很感谢父母。\\

「不知道技术有没有好到算是个特长了呢」周笑着从盒子里取出发夹，轻轻夹起真昼的刘海，将其固定。\\

这发夹碰巧和浴衣风格相似，有统一感，氛围也很搭。\\

「嗯，可爱。很合适」\\

发夹有着简朴可爱的设计，而且便于使用，很适合真昼。周探头看着真昼的脸笑出声后，真昼带着一脸的蔷薇色，小声说道「谢谢」。\\

当周发觉真昼这是在不好意思的时候，树说出「周就是专撩椎名啊」这样不明所以的感想。见真昼既害羞又开心，周摸起真昼的头，无视了树。
