\subsection{自信}

「昼儿挺开心啊」\\

戴上周赢来的发夹后，真昼看上去心情大好。\\

她乐开了花，甚至千岁都要来说一句了。

往周围绽开的不只是她乐开的花，还有甜美的笑容，弄不好还能一箭射进路过的男性心里，前途不可限量。\\

尽管俘虏周围男性的那副模样正如天使，但其笑容中却带有魔性。\\

树似乎也是第一次见到真昼心情这么好，显得有点发怵和难为情。

甚至连本来有点抵抗力的周也按捺不住心中的鼓动。\\

「喂，周你得阻止一下」

「我也觉得。虽然可爱但受害会很严重」\\

要是真昼有个什么闪失就不好了。面对一脸幸福的真昼，周拉过自己轻轻握住的手，把脸凑到她的耳朵上。\\

「真昼，你能高兴是好啦，但是不要把这副样子给别人看到，说不定会被坏人带走……而且……」

「……而且？」

「……这么可爱的表情，还是在两个人的时候给我看吧，我想独占」\\

周以只有真昼听得见的声音耳语道「所以我不想让别人看见」，真昼的脸便立刻以冒蒸气的势头红了起来。\\

那拼着命连连点头的样子坦率可爱让人赞叹，然而却弄歪了刚刚戴上的发夹。\\

周一边阻止真昼，一边摆正发夹，顺便摸了摸真昼的脸蛋。这次则是真昼僵硬起来，然后轻轻把头靠在周的胳膊上遮起了脸。\\

周心想着这大概是害羞了，用手指肚子抚过握着的真昼的手，而她仍有反应，看来这并未完全超过她可以接受的极限。\\

「那边的两位，魅惑是停下了，这次开始瞎眼了啊」

「真昼可爱嘛没办法」

「不，我觉得这次是你的问题，原因也在你身上……我都想让那些说周阴沉的女生看看你现在这样了」

「你这是搞什么」

「周觉醒之后昼儿也不行了啊，破坏力越来越不得了咯」\\

「觉醒是什么啦」周傻着眼看向贴在身上的真昼，发现她不知为何朝上微瞪着自己。\\

「……周君，刚才那句话原封不动还给你」

「哦、哦？」

「绝对哦」\\

周听她那么叮嘱而点头后，真昼稍稍安心下来，把额头压在周的胳膊上。

想着真昼喜欢这种触碰方式，周便由她这样，接着就见到了千岁一脸坏笑的样子。\\

「天然专撩真昼还是一如既往啊」

「撩……我说啊」

「看昼儿的样子还挺不错的，我不拦着你啦～话说我肚子饿了，去那边买点烤鱿鱼吧？太甜了我想吃点咸的」

「你还没吃甜食吧……」

「说的不是这个啦～总之先去吧，就当是为了周围的人」\\

听到最后半句，周看了眼周围，和红着脸的众人对上了视线。

无论男女，都被真昼的羞涩和可爱命中了吧；毕竟从男性身上还有单纯嫉妒的眼神，肯定是这样没错。\\

周一边后悔着不该在人多的地方让真昼害羞，一边听从千岁的建议，牵着真昼的手走向了卖烤鱿鱼的摊子。\\

\vspace{2\baselineskip}

「嗯～在祭典吃饭味道果然不一样，虽说是气氛的作用」\\

千岁先前还吃了炒面和炸鸡块，现在又一脸轻松地大口吃起烤鱿鱼，表情大悦。

现在，众人在休息区站着吃东西，稍稍远离了摊子林立的大路；但在这里，仍然能感受到瞥过来的视线。\\

（毕竟真昼和千岁虽然类型不同但都是美少女啊）\\

真昼仿佛象征着清秀可爱，而千岁则以活泼讨喜的男生气为魅力。尽管方向不同，但两人毫无疑问都是美少女，会引人注目也是当然的。

并且，现在千岁正喂着兴致勃勃看向烤鱿鱼的真昼。可爱的两人要好地互动着，男性的目光自然就牢牢地吸引住了。\\

大概因为好吃，真昼露出柔和的微笑，甚至能见到有男性因此而出神叹息，大概是因为当前的场景宛若画作吧。\\

「好可爱啊」

「虽然可爱但是丢下我亲热起来了」

「原来你嫉妒啊」

「女生关系好有啥嫉妒的」

「哈哈，那就看着吧，我觉得那样好极了」\\

虽然树说着「美少女嬉戏的样子别有风味」这有些变态的发言，但周并非不明白他的心情。\\

只不过，要是说出这一点，恐怕自己就成变态了。于是，周憋在心里，看着两人亲密地欢笑——这时，附近传来一道「咦，椎名？」的声音。\\

回过头，那里有几名同班的男生在看着真昼她们。

他们大概也在享受着祭典，有的戴着面具，有的拿着棉花糖的袋子，显然玩得很愉快。\\

先有反应的是树。他带着一如既往爽朗的笑容，挥着手往他们那里走过去。\\

「哇哦你们也来了吗」

「白河在的话树肯定也在啦。这么一说藤宫也在」

「在这儿呢」\\

周不像树那样招手，而是轻轻举手，接着他们就吵嚷起来。\\

「咦，浴衣」

「浴衣不行吗」

「不是，感觉你穿得很像样……」

「我只是普普通通穿着」\\

除了穿着浴衣，周没做其他特别的事情，普通至极。不过他们似乎觉得浴衣的氛围比较特别。\\

在他们凝视的目光下，周感受到难以言喻的尴尬和心痒，脸色开始发苦；然而周见到真昼悠悠走来，一切都舒缓了。\\

「啊，好久不见……倒也没多久就是。上次见到还是休业式吧，大家都那么精神就好」

「哇……椎名穿着浴衣……」\\

那些同学无一例外都看得入迷了。这都在预料之中，所以周没有介意，也看向真昼。真昼注意到周的视线后，脸颊微红。

仅仅是这样，同学们都凝固住了，可见真昼有多么可爱。\\

「椎、椎名，浴衣很合适」

「谢谢夸奖，很高兴你能这么说」\\

或许只有周表扬的时候真昼才会害羞，她带着美丽的外出用微笑接受了赞美。\\

「你是自己穿的吗？」

「嗯。不过浴衣是周君的母亲为我准备的……」

「这只是我妈想看所以送来的，你不用客气。我妈她为了疼你什么都做得出来啦」\\

明年，志保子恐怕也会准备和服。她自家有好几件，外公外婆家里更多，所以肯定会兴高采烈地挑选和服吧。

想到还能见到真昼穿着其他和服的样子，周便在内心送去「干得漂亮务必继续」的声援。\\

「不过，还是很不好意思啦」

「没事，我们家对你来说就和老家差不多了吧」\\

父母也说过当成老家就好，很欢迎真昼；要是真昼太客气，父母大概会伤心吧。\\

真昼理解之后，腼腆地点头捂住胸前。周体会着幸福注视她，然后看了眼那名前来搭话的同学。\\

说起来，他就是体育节的时候来质问的那个人。尽管事到如今周才想起来，但这些也不重要了。

无论如何，在真昼眼中他们都不过是外人，不存在他们可以插嘴的余地。\\

「在这种事情上产生优越感，自己性格是不是变糟了啊」周在内心苦笑，却毫无让步之意。\\

「我们差不多该走了吧，就不打扰你们玩了」\\

周补充道「而且千岁也吃完了烤鱿鱼」，看向了千岁，发现她正饶有兴致地看着自己。

周若无其事地拉过真昼的腰，同时朝他们露出了周对外用的笑容。真昼看上去吃了一惊，却显露出害羞和明确的欢喜，主动贴上了周。\\

「嗯，那么开学再见」

「啊，嗯、嗯……拜拜」\\

真昼笑着这么一说，他们也无法追上来，以一副难以言说的表情看着周等人离去。\\

离开他们后，一行人又走上摆满摊子的路。这时，树站在真昼的另一侧，把脸凑上了一点。\\

「周，你刚刚是故意的吧」\\

一道混在喧嚣和伴奏中传来。声音很小，或许是为了不让真昼听见。\\

「你指什么？」

「嗯，比如说现在的姿势，还有老家那些」\\

树真的既聪明直觉又好。

他准确地理解了周的决心和主张。\\

「也许是吧？」

「……你也变强了啊」\\

树小声嘟囔道，不知是在表扬还是在傻眼。周就当作他是在表扬，露出了意味深长的笑容。
