\subsection{对天使大人来说多余的一句话}

三人与\ruby{购物}{跑腿}回来的树汇合后，吃完买来的东西，顺着人流慢慢观赏着摊子。\\

「话说，人还真多啊」

「毕竟附近祭典就这一个了。摊子多，规模也很大，碰到同学也正常吧」\\

树补充说「不过他们都灰心地退下了」愉快地笑了起来，而周仅仅耸了耸肩膀。\\

真昼闻言，神情愣愣的，大概是对「退下」这个词感到疑惑。

别说注意到了，真昼恐怕压根就没关心过他们。想到这里，周心中就涌出小小的优越感。\\

（不如说，有我在，他们还真打算吸引真昼的注意啊）\\

周本以为，看到学校里那副模样，全校都知道了真昼不会关注自己之外的人，但他们似乎还没完全放弃。\\

周并非不明白他们的想法。

有一名清纯可爱、好似男生理想的少女就在附近。在对方看来，就像是有个乡巴佬拐走了她一样，肯定难以接受吧。\\

只不过，真昼对待周和其他人的态度明显不同，真希望他们能理解这一点。\\

（……她还真是爱着我啊）\\

自然，这是周早就知道的，不过周最近体会越来越深了。

——她真的在珍惜着、疼爱着自己。\\

周对待真昼当然也包含着同等多的热量，不过在既难为情又自豪的感情中，他总觉得痒痒的。\\

「……周也真的很喜欢昼儿啊，表情里都透出来了」

「咦」

「比起以前更友善了，表情啊眼神啊也柔和了好多……非要说的话就是变温柔了」

「……我倒是知道自己多多少少友善了点，不过要说温柔的话……」\\

要说态度温柔还好，可说起眼神和表情温柔，周并没有太多体会。

周身上的氛围更偏冷淡，他自己也觉得自己比较冷漠，说到温柔，周便摸不着头脑了。\\

「真昼，我真有她说的那样吗？」

「咦，那、那个……是的」

「真的吗，话说就算说眼神什么的温柔……」

「下次我会拍下来的，你就看着打滚吧」\\

听到说「毕竟那么厉害」，周便想着在别人面前少疼爱点真昼，可是真昼总那么可爱，周没有自信能忍得住。\\

真昼红起脸，时不时看向周那边。周总之先用手指抚过她的脸蛋，同时稍稍使劲绷起自己的脸。\\

「……在我们面前，现在才绷紧脸也没用了」

「你好烦」

「昼儿肯定也更喜欢温柔的周」

「咦，那、那个……不管周君怎么样我都喜欢。无论是英俊的，还是温柔的、性感的周君……」

「哎～还见过性感的周啊～」\\

尽管千岁坏笑着，但周并没有做任何亏心的事情，所以他虽然摆出不快的神情，却并没有慌张。\\

虽然已经交往了两个多月，但两人还只是亲嘴，没有更进一步，而且周也打算再忍一阵子。\\

刚刚交往就提出那种行为就好像为了得到身体似的，周讨厌这样。况且会有负担的是真昼，不能随随便便靠气势去做。

如果真昼希望，那也不是不能考虑，但目前还没有这种迹象，因此这事情也就无缘了。\\

「又没做你们想的那种事情」

「正大光明说出来，是说禁欲呢还是说柏拉图式呢」

「不过你们亲过嘴了吧」

「……和你们没关系」\\

「你告诉她这个了啊」周轻轻捏住重新牵上的手做出责备后，真昼满脸通红，小声道了句对不起。\\

真昼大概是在女生热烈谈话时说出来的，所以周也不好抱怨什么，不过这么一指出来，总会有些羞耻。\\

在千岁眼里，大概连亲嘴也算晚的了。她感慨地说着「两位真的好纯情啊，或者说周太胆小了」，让周皱起眉头。\\

「……没什么不好的吧，反正是按我们的步调走的」

「嗯，行是行啦，不过我想说，要是让女孩子等太久，对方也会急的，要适可而止咯」

「千、千岁……」

「昼儿也最好老实说出来哦？比起跟我商量说『周君不肯亲嘴』……」

「啊啊啊啊啊啊不能说这个！」\\

真昼慌忙欲堵千岁的嘴，令周睁大了眼睛，而千岁轻轻一闪，笑嘻嘻的，好像欣赏似的看着真昼。

虽说真昼擅长运动，但千岁也同样擅长，再加上真昼还穿着不便于行动的浴衣，真昼似乎抓不到千岁。\\

「哼哼，虽然昼儿会害羞，但我一直在看着，感觉好可爱哦。不过周那么消极我也挺傻眼的」

「……再、再说下去的话，我就不帮你赶剩下的作业了」

「那怎么行，我还是闭上嘴咯」\\

听到可爱的威胁，千岁更加显得欣慰，一边翘起嘴角，一边描过嘴唇做出拉上拉链的动作。\\

真昼羞耻得发着抖，而周盯着她看。注意到视线后，真昼脸更加红，想要逃走，而周慌忙抓住了她。

周以抱住她的姿势捉住她，轻拍她的后背让她平静下来。\\

「要是走散就不方便汇合了，而且还会有人搭讪的，你不要逃了」

「……呜呜」

「我不会看你的，好吧？」\\

尽管不看，但是怀中能感受到她羞耻引发的颤抖。虽然周心中这么想，但要是说出口，恐怕真昼这次真会逃掉，于是他没说那些。接着，真昼便坦率地待在周的怀里，老老实实摇着身子。

周深感这种坦率之处也很可爱，而树和千岁则傻眼看着他们。\\

「温柔说的就是这种表情啊」

「自己还不知道所以才气人」\\

两人脸上抽着筋，好像在说悄悄话，却又故意让周这边听得到。

然而，真昼还在怀中，所以周也没法责备他们，只能在表情中传出自己的不满。
