\subsection{千岁的商量}

『周～，来～玩～吧～』

「睡觉前搞什么啊……」\\

千岁要在真昼家里过夜，所以祭典结束后周是一个人度过的。在睡觉前，千岁发起了视频通话，周便自然皱起了眉头。

他倒不是讨厌通话，只是人都躺上床了突然来这么一下，他感到有些麻烦，又有些困倦。\\

屏幕上是千岁笑容满面的特写。周抱着「有这幅画面就很吵」这般失礼的感想，把手机移开到了枕头边上。\\

「我说啊，我都快睡觉了」

『嗯我知道，毕竟你这姿势就是睡前嘛』

「你知道的话我可以挂了吗」

『不要～至少等昼儿回来再挂～』

「话说真昼呢？」

『在洗澡～今天她没和我一起洗』\\

千岁说着可惜，但真昼的选择是正确的，还是她一个人洗比较好。不然的话，真昼会在本应放松的这段时间累着。\\

『昼儿她不能和你说晚安可失落了来着，所以我才打过来的～你别挂了哦』

「……这么一说我还怎么挂啊」

『我不说的话你就挂了是吧』\\

千岁哈哈笑着说『你好过分～』，接着忽然收起了那副表情，隔着屏幕看向周。

她不再有刚才那般开玩笑的氛围，而是表情沉着，好像看开了一样。这突然的变化让周摸不着头脑。\\

『我说周啊，能问你个问题吗？』

「问什么啊」\\

周知道，她像这样表情严肃时会认真问问题，所以他没有置之不理。在周回答后，千岁笔直地看着他。\\

『你有多喜欢昼儿？』

「多喜欢是说……」

『你那么珍惜昼儿，我就想问有多喜欢』\\

这问题不好回答。周垂下眉头，而千岁的表情没有变化。\\

『……大概是我的偏见吧，嗯，一般来说，高中生的交往就像是一时兴起那样是不是？不那么认真，只是闹着玩的』

「是大辉叔叔这么跟你说的吗」

『哎呀～你怎么这么机智』\\

千岁傻笑道。在她身上没有锐气，给人一种沮丧的印象。

她拿着手机躺倒到床上，轻轻叹了一口气。\\

『……我是不打算闹着玩啦，不过我一直都这样不正经，对方也不会觉得我是认真的。大概就是因为这样吧……我有点好奇有多少人会把眼光放在未来上面』\\

在逛祭典的时候也有这样的迹象：她这是在以自己的方式费心于怎么与树的父亲大辉相处吧。树的母亲不关心这一块，所以要过的是大辉这一关。\\

听到千岁的问题，周缓缓开口。

不需要考虑，也能知道如何回答。\\

「……嗯，很难说有多喜欢……不过我打算让她一直笑着陪伴在我身边」\\

周说不出自己有多喜欢真昼，也不知道该怎么打比方。

不过可以确定的是，他想让真昼幸福，想要珍惜她，希望她一生一世笑着陪伴在自己身边。周的内心充满了这样的想法。\\

『……这样啊』

「千岁不是吗？」

『不可能啦，我当然会让阿树爆笑一辈子』

「嗯，那就好了吧。既然你都这么说了，那就是这样没错，不管别人怎么说都不会变」\\

听到她不太高兴的回答，周也笑着回复了。在手机另一头，千岁露出了退缩般的表情。\\

『……感觉你人太好了，我好气啊』

「有个这么好的女朋友，当然自己也得好咯」

『哇这份从容……好气～』\\

如果千岁在场，她肯定会使劲打周的背吧。她不满地……却又带着点喜悦地嘟哝了一句，然后补充说『昼儿可真受你喜爱啊』，笑了起来。\\

接着，她转过了头。

同时，传来一声耳熟的声音『你们在说什么？』看来真昼是洗完澡了。她穿着露出较少的睡裙，站在千岁后面。\\

看到千岁的睡衣后再说这话可能没什么说服力，但毕竟不能直勾勾地看着女性的睡衣，于是周稍稍移开视线，同时竖起了耳朵。

或许是真昼走到了千岁那边，在画面的边缘摇摆着一丛亚麻色。\\

『嗯～？在说昼儿的男朋友是个好男人』

『周君怎么了吗？』

『刚刚我在和他谈人生』

『谈人生……』

『嗯嗯』\\

千岁做出八九不离十的回答后，真昼在屏幕另一头轻轻叹了口气。

在一点点不满的氛围中。千岁稍显困惑，这时真昼坐到了千岁旁边。\\

『……不找我谈吗？』\\

听到这带着点别扭的话语，千岁愣住了，然后下一秒就丢开了手机。\\

虽然手机画面有旋转，但能听到外放出真昼『呀』的一声细微的声音，大概是千岁开始了她擅长的亲密接触吧。\\

『……昼儿好可爱！跟你谈跟你谈、跟你谈个够！』

『千岁……扑过来很危险的』\\

真昼责备的声音听上去很开心，大概她并不讨厌千岁这样吧。

传来千岁『哎～』的声音。手机的前置摄像头一片黑，大概是埋在床单里了，但能想象得出千岁正黏在真昼身上。\\

『我喜欢昼儿～』

『我也喜欢千岁』

『嘿嘿～从周手上抢走了昼儿的喜欢咯～』

『那个，周、周君是，特别的……！』\\

真昼拿起手机，以焦急的声音拼命辩解道。周轻轻笑了出来。\\

「这点事情我还是知道的」

『……唔』

『你们这二代笨蛋情侣』

「一代给我闭嘴」\\

千岁和树也很不得了，周才不想由他们说三道四。

「好啦，你们女生开个会赶紧睡吧，熬夜对皮肤不好」\\

由于话题差不多要圆满结束了，周看了眼时间如此说道。

现在已经过了晚上11点，真昼又不怎么熬夜，差不多该觉得困了吧。况且她还穿着不习惯的浴衣逛了一圈，应该也累得想睡了。\\

事实上，先不说真昼拿着千岁的手机脸上泛红，看真昼的样子也有点倦意，因此不好聊太久。\\

『我都没想过会从周的嘴里说出这句话～不过说的也是，那就挂了吧……昼儿，你没问题吗？』\\

在千岁的催促下，真昼大概是想起了千岁联系周是为了什么，她吃惊般张开眼睛，然后看向周露出柔和的微笑。\\

『呃……啊。周君晚安，明天见』

「嗯，晚安，明天见啦」\\

周心想着要是她在旁边就会摸头了，不过他也希望今天让两名女生能玩得开心，所以他没有将想法表现出来，而是向着期待过夜的真昼同样回以微笑。
