% \subsection{170　餌はぶらさげるもの}
\subsection{170　餌はぶらさげるもの}

% 「つーかーれーたー」\\
「累～死～我～啦～」\\

% 途中軽く休憩を挟みながら必死に課題をこなしていた千歳だったが、流石に疲れてきたのか駄々をこねるようにごろごろとカーペットを転がる。\\
尽管千岁拼了命地写着作业，中途也有些小休息，但现在开始在地板上滚来滚去撒起娇来，看来实在是累得不行了。\\

% 本日はショートパンツだったからよいものの、スカートなら中身が見えそうな動き方をしているので、周は呆れも隠さない眼差しを向けた。\\
虽说今天千岁穿了打底裤所以问题不大，但她这故意想要暴露裙下风光的举止，还是让周露出了无语的眼神。\\

% 「暴れてジュースとかこぼしたらどうするんだ」
「滚来滚去碰倒了果汁你怎么办」

% 「その時は土下座する」
「那就下跪求饶咯」

% 「そこまでプライド捨てるくらいなら最初からこぼさないようにしてくれ。それにカーペットとか服汚れたら大変だろ」\\
「与其到时候做这种放弃尊严的事情，不如一开始就别这么做。再说弄脏了地毯和衣服很头大的」\\

% 律儀に真昼がテーブルに置いてあった二人分のコップを持っているので心配はないが、置いてあったら事故が起こる可能性もあった。\\
真昼细心地拿开了桌上摆着的两人的杯子，所以不用担心，但要是还放在那里的话就有可能出问题了。\\

% カーペットに溢れても怒りはしないが、流石に染み抜きの手間を考えれば溢して欲しくはない。\\
虽说就算洒在了地毯上周也不会生她的气，但清洗地毯实在是费工夫，周还是不想这事发生。\\

% 真昼も「大人しくしないと駄目ですよ」と窘めている。
真昼也开口「你要老实一点啦」说到。

% その微笑みには苦笑が混ざっていて、本気で止める気はなさそうだ。息抜きをさせないと疲れるというのが分かっているのだろう。\\
虽说她的脸上夹杂了些苦笑，看来是并没有认真地想要阻止千岁。应该是考虑千岁实在太累，该让她喘口气了吧。\\

% 「むむー。じゃあ転がるところないからまひるんのお膝にいくー」
「呜呜～。地板不能滚那我去昼儿膝盖上了～」

% 「待て、そこは俺の指定席だ」
「慢着，那地方是我的专用席」

% 「ケチだなあ。まひるん、だめー？」
「呜哇小气鬼。昼儿～，行嘛～？」

% 「……周くんが駄目って言うなら駄目です」\\
「……周君说不行的话那就不行呢」\\

% 瞳を伏せて首をゆるりと振る真昼は、ややぎこちない。
真昼垂着眼轻轻摇了摇头，看起来有点害臊。

% そんな真昼に、千歳は却下された事に不服さを一切見せない、にんまりとした笑顔を浮かべる。\\
而见了这样的真昼，千岁却并没有因被拒绝而表现出任何不满，反而露出了满足的笑容。\\

% 「膝枕体験ならずだけどまひるんが嬉しそうなのでいいや」\\
「虽然没能体验到膝枕，不过昼儿高兴的话那就这样吧」\\

% 嬉しそうというよりは恥ずかしそうの方が近いのだが、それでも頬がほんのりと染まりつつ緩んでいるので、千歳の言う事も間違いではないだろう。
虽说真昼那样子与其说是高兴，不如说是害羞，但以她那脸颊微微泛红，放松下来的样子来看，千岁说的倒也没错。

% 指定席という言葉が嬉しかったのかもしれない。\\
大概是听见专用席这么一个词语高兴了起来吧。\\

% 「じゃあ私の代わりに早く堪能してよー、それ見て課題頑張るから」
「那就赶紧代替我去享受享受咯～，看完了我就有劲写题啦」

% 「やなこった。からかうに決まってるだろ。俺のには違いないからお前が居ないところでしますー」
「想得美。闭着眼睛都知道你想开人玩笑。反正是我的跑不了，就等你不在的时候做嘞」

% 「するんだねえ」
「做是会做呢」

% 「特権だからいいんだよ。ほら、甘いもの買ってきてやるからさっさと課題しろ」
「反正我有特权嘛。行了，给你买点甜的东西，赶快写你的作业去」

% 「ほんと！？」\\
「真的！？」\\

% 飛び起きてぱあっと瞳を輝かせる千歳に、かなり現金な少女である事を痛感させられた。
看见千岁突然跳了起来两眼发光，周再次深切感受到这这家伙见钱眼开的性格。

% その言葉を待っていました、と言わんばかりの笑顔に、周も真昼も揃って苦笑する。\\
看见千岁那仿佛说着「就等你这句话了」的笑容，周和真昼一起苦笑起来。\\

% 「ご褒美だご褒美。千歳が真面目にするなら今から買ってくる」
「所以说是奖励啦奖励。要是千岁你认真起来那我现在就去买」

% 「するするー！　流石周、太っ腹ー！　私行きつけの店のがいい！　チーズケーキね！　スフレのやつ！」
「好说好说～！不愧是周，就是心胸宽广～！要我常去的那家店！买奶酪蛋糕哦！舒芙蕾那种！」

% 「注文つけんのかよ……まあそんな遠くないからいいけどさ……」\\
「还点名道姓啊你……嘛，虽说倒也没多远……」\\

% 近場のケーキ屋と比べればやや遠いしお値段も少しお高めではあるが誤差だし、真昼もあの店のケーキは好きだそうなので行く事に抵抗はない。\\
比起附近的蛋糕店稍微远了点，价钱也稍稍高一些，不过其实也差不多，而且真昼似乎也挺中意那家店的蛋糕，所以周也有去的意思。\\

% 「真昼は？」
「真昼呢？」

% 「え、私ですか……？」
「诶，我吗……？」

% 「なんならまひるんも一緒に行ってくれば？」
「那不如昼儿也一起出去一趟？」

% 「お前が怠けるから駄目だ。それに炎天下の中歩かせるのも悪いし」
「然后放你一个人在家开小差？再说这大热天你让人出去也真是」

% 「私どんだけ信用されてないの……しかし周が紳士なのでここはぐっと飲み込んであげよう」
「你到底是有多不信我嘛……不过既然周是个绅士，那我就暂且忍气吞声吧」

% 「お前の分だけ買ってこないぞ」
「小心我就不买你那份哦」

% 「それご褒美の意味なくない……？」
「那还奖励个什么哦……？」

% 「なら黙って大人しく課題こなしてろ」\\
「所以你给我闭嘴乖乖写作业去」\\

% 信じられないといったような眼差しを向けられたがスルーしつつ、真昼に何がいいか聞いてガトーショコラという返事をもらって立ち上がる。
周无视了千岁那写满了怀疑的眼神，问真昼想要吃什么，得到巧克力蛋糕的回复之后站了起来。

% 流石に夏場はケーキの売れ行きもやや落ちているとは思うが、売り切れている可能性もなくはない。早めに行くに越した事はないだろう。\\
虽说大夏天的可能蛋糕不怎么好卖，但还是可能会卖完了。总之早点出发总没错。\\

% 「んじゃ、行ってくるわ」\\
「那我出去一趟」\\

% 財布を携えてリビングを出れば、しずしずと後ろに真昼がついてくる。
周拿起钱包，正准备出门，真昼从后面慢慢跟了上来。

% どうやら見送りにきたらしく、周が玄関に座ってスニーカーを履いていると真昼も側に膝をついてしゃがむ。\\
看起来真昼是打算送周出门，在周坐在玄关上穿着运动鞋的时候在周身边蹲了下来。\\

% 「どうした？」
「怎么了？」

% 「いえ、暑い中申し訳ないな……と」
「那个，天气这么热让你出门很抱歉……啦」

% 「いいよ、俺が言い出した事だし。それより千歳ちゃんと見とけよ」
「没事啦，反正也是我自己说的。你要记得看好千岁哦」

% 「ふふ、千歳さんはああいう風に振る舞ってますけど、真面目な時は真面目ですよ？」
「呼呼，虽说千岁平常举止那个样子，但是要认真的话还是很认真的哦？」

% 「知ってるけど、それでも、だ。まあうまい事休憩挟みつつ頑張ってもらってくれ」
「知道是知道啦，但还是担心咯。总之给点休息，但也别让她怠慢了」

% 「了解です」\\
「知道啦」\\

% くすりと微笑んで頷いた真昼に周も笑って、立ち上がる。\\
看见点着头微微笑着的真昼，周也露出了笑容，站了起来。\\

% 「それじゃあ行ってくるわ」
「那我就出门了」

% 「あ、待ってください周くん、ちょっといいですか？」\\
「啊，等一下周君。稍微一下下可以吧？」\\

% 呼び止められて振り返ると、真昼が急に周の胸にもたれてきた。
突然被叫住，周一转身，真昼便靠在了周的胸前。

% いきなりの事に硬直すれば、真昼はもぞもぞと背中に手を回して周にぴったりと体を寄せる。
这突发的状况令周愣住，真昼则缓缓地把手伸到周身后抱紧了周。

% ふんわりと香る甘い匂いと柔らかい感触に、呻き声が漏れそうになる。なんとか堪えつつとりあえず真昼の頭を撫でると、くすぐったそうに瞳を細めた真昼が顔を上げた。\\
那淡淡的芳香与柔软的触感，令周几乎要憋不住出声。周总算忍了下来，暂且先摸起了真昼的头，又让真昼似乎是会痒一般，眯细了眼抬起了头。\\

% 「……今日は勉強でちょっと疲れたので、補給させてもらいました」\\
「……今天学习得有点累了，所以来补给一下」\\

% 小さな囁きに、堪らず周も真昼を抱き締めると恥じらいを瞳に浮かべつつも嬉しそうな笑顔を浮かべている。\\
听见真昼这声低语，周也忍不住抱紧了真昼，真昼则一边眼中泛出害臊，一边脸上却露出笑脸。\\

% 「……そういう事言われると、離したくなくなるんだけど」
「……你要是这么说了，那我不就不想离开了么」

% 「それは困りますね、千歳さんが悲しんじゃいます」
「那就不好了呢，千岁她要伤心的」

% 「……千歳が帰ったら、いい？」
「……那就等她回去之后，行吧？」

% 「願ってもない事ですね」\\
「当然可以了」\\

% 頷いてもう一度周の胸に顔を埋めた真昼に、周はさっさと用事を済ませて帰ってくる事を心に誓った。
向着点了点头，然后再次把脸埋进周胸前的真昼，周下定决心，要赶紧把事情弄完，快点回家。
