\subsection{寄来的信}

发现那样东西，是在给千岁和真昼买完蛋糕回来，看到公寓入口处的信箱的时候。\\

有一只陌生的信封混在平日的广告里。

信封上工整地写着『藤宫周收』几个字。周不知是谁寄来的，便随意地翻过信封，然后怀疑起了自己的眼睛。\\

背面写着寄件人的名字。\\

——椎名朝阳。\\

（……这是真昼的父亲吧）\\

周知道真昼的母亲名字是小夜，不是信上的名字。

另外，知道周的恐怕只有他一个人吧。

在那时，他大概看到了真昼前来迎接。只要简单调查一下，就能知道周和真昼关系亲近。\\

只不过，周不明白他为什么要特意寄信过来。寄给亲生女儿还好说，周不觉得会有必要寄信给女儿的男朋友。\\

据真昼所说，父亲对自己漠不关心，可要是这样的话，他就不会来观察情况了。

周完全看不透真昼父亲的意图。\\

一阵为难后，周决定先回家，等千岁离去之后再拆封，便把信收进了包里。\\

\vspace{2\baselineskip}

「回来之后看你不太对劲，有发生什么事情吗？」\\

在千岁边抱怨边做完大概七成的作业回去后，真昼探头向周看了过来。

周本打算等真昼回去再拆封，不过真昼似乎是注意到了他有事瞒着。\\

与其说是想隐瞒，不如说是周不知道信里写着什么事，觉得最好不要轻易让真昼知道，但既然真昼会怀疑，或许从一开始就不要瞒着才更好。\\

「啊，那个，怎么说呢」

「嗯……啊，如果不想告诉我的话，我也不是非要知道」\\

既然真昼的态度是尊重周的意见，周便收起二郎腿看向了她。\\

「也不是不想告诉你……只是你可能不想听」

「我不想听……啊，是这样吗」\\

她大概是注意到了事情和父母有关，紧接着露出了淡淡的苦笑。\\

「难道说那个人还在这附近？」

「这倒不是……是我收到了封信」

「收到信？谁寄的？」

「……上面写着椎名朝阳」

「那就是我的父亲了」\\

真昼淡淡点头，表情里没有周想象中的那样动摇。她显得非常淡然，与其说是动摇，更像是仅仅有点吃惊而已。

不过，她的眼神稍微变得冷了些，大概得归咎于父母对待她的态度吧。\\

「总之，虽然我好奇他为什么寄信给周君、他是怎么知道我和周君的关系的，但这件事情应该和我无关吧」

「你不在意里面写着什么吗？」

「我没有偷看寄给别人的信那种兴趣。即便是我父亲寄的，收信人也是周君」\\

由于真昼坚决的断言，周感觉自己太顾虑她，反而让她顾虑起自己了。

话虽如此，但真昼与其说是接受，看上去更像是不想扯上关系。\\

她的眼神微微游移，没有平时那么冷静。听到她以冰冷的声音询问「你读吧，我先回避一下？」周轻轻苦笑摇头。\\

「嗯……那个，我希望你在旁边。要是你不喜欢的话我一个人也行，不过要读女朋友的家长寄来的信，我有点紧张」

「那我就待在这里吧……告不告诉我信的内容就交给周君了」\\

说完，真昼读起了书桌上的教辅。周轻轻叹了口气，从旁边的包里拿出信封。

信封粘得很牢。仔细开封后，周取出里面的信纸，阅读写在上面的文章。\\

简要概括来说，内容大致是想要见面聊聊，并附上了联系方式。\\

（……为什么是我）\\

他不是来看真昼的情况的吗？周完全不明白为什么他会叫上自己这个几乎与他无关的人。\\

「……好像说是想要见我」

「不见女儿见周君吗，这样啊」\\

由于真昼声音变得更加冰冷，周下意识地摸起了真昼的头，而真昼痒痒地眯起了眼睛。\\

「不，我不是在生气……只是单纯不明白这是什么意思。我不懂为什么他会想见你」

「……一般来说，是因为有男人接近女儿吧」

「不可能。放到现在都没管，怎么可能这时候再来过问」

「……你觉得我该怎么处理？」

「我并不会阻止你去见他」\\

真昼似乎真的打算交给周，她的回答非常淡泊。\\

「啊，我觉得你不用担心。那个人虽然作为父亲不合格，但也不是那种会威胁别人的人……虽然这话也不该由我一个不太了解父亲的人来说」

「……真昼」

「我不知道他在打算什么，但他并不会加害于他人，这方面可以放心。去或不去都是周君的自由」\\

说完，真昼全身靠在周的身上，而周轻轻回了一声「这样啊」，再次看起了信。
