\subsection{椎名朝阳}

暑假到了最后一天。

在离家不远的咖啡馆门口处，周发现了要找的人，挺直了背。\\

在周的眼前站着一名男性，他有一头眼熟的亚麻色头发、一双焦糖色的眼睛、一身白净的皮肤和沉稳的气质。

周曾与他擦肩而过，简单聊过一次。两人没有报上姓名，但周已经从真昼那里听说了他的名字。\\

「椎名朝阳先生」\\

周搭话之后，他——椎名朝阳把目光转向周，露出了淡淡的微笑。\\

「初次见面……也不算了。不过这应该是第一次在相互认识的状态下对话吧」

「……嗯，是的。事情已经从真昼那边听说了」\\

关于直呼真昼的名字，对方没有显出动摇，大概他把这一方面也调查清楚了吧。\\

朝阳闻言，露出近乎苦笑的淡淡笑容。

他给人留下的印象不是懦弱而是温和，一眼看上去，他并不像是会无情到抛下真昼不管的人。\\

「那讲起来就省事了，能借用你一点时间吗」

「叫我出来就是为了这个吧？」

「是啊，非常谢谢你能接受这么仓促的请求。虽说是我提出来的，但我没想到你会答应」

「那是因为我很在意你为什么会特意叫我出来……不过我觉得你不应该找我，应该去找真昼」

「话是这么说……但那孩子大概不想见我吧」\\

朝阳露出苦笑，那副模样似乎透出悔意。

尽管周对真昼的境遇感到愤慨，不觉得能原谅他，但他并不认为眼前的男人没有人情味。不然的话，他也不会特意去静静地与女儿接触了吧。

正因如此，疑问才更深了。\\

或许因为注意到了周试探般的眼神，朝阳挠脸露出困惑的微笑。\\

「你大概也有很多事情想问我吧？别在这种地方说那么多了，先到那边的咖啡馆里面去吧」\\

毕竟在咖啡馆附近也不好聊太久，周便点头同意朝阳的提议，和他一起走进了咖啡馆。\\

\vspace{2\baselineskip}

「随意点你喜欢的。难得暑假最后一天，还劳烦你出来」\\

这家咖啡馆周也偶尔会来，有预约制的包厢。大概是朝阳做过提前预约，他们被带到了包厢里。

两人面对面坐下后，相貌柔和的朝阳露出微笑，向周推荐了菜品。\\

周说完「那就承蒙好意」，点了菜单上的咖啡和每日蛋糕拼盘，而朝阳也向服务员点了同样的一份。

此后，在菜品送上之前，他始终表情平和，一言不发。\\

他之所以沉默，大概是因为不太想让服务员听见，但周毕竟是和与自己父亲年龄相仿的男人对面而坐，感觉非常尴尬。\\

为了排解这种尴尬，周在脑海中整理起了今天想询问的事情。整理了三遍后，点的东西才终于摆到了眼前。\\

「那么，你找我有什么事？」\\

确认服务员离去后，周先开口说道。

尽管有些没礼貌，但朝阳似乎并不介意，轻轻笑道。\\

「嗯，听说你在和我女儿交往，所以我想问问你那孩子过得怎么样……大概就是这样吧」

「……没什么特别的」

「你很提防着我啊」

「不然呢？」

「是啊，你不提防我才奇怪」\\

见朝阳理解一般地点头，周咬紧嘴唇，不知如何是好。\\

如果说，他像真昼母亲那样对女儿冷酷的话，周可以态度强硬，也有各种方式可以处理。\\

然而，他给人的感觉却像是在担心女儿一样，实在不像是弃养过孩子。只考虑这些对话的话，他甚至让人觉得是个善良的父亲。\\

因此，周才会好奇他为什么抛弃了真昼。\\

「我也很想问，为什么你事到如今再去特意接近真昼？」\\

在「事到如今」这个词上，周带上了挖苦的语气，这是因为他看到了真昼受伤很深。\\

在她身上的刺几年都未脱落，使她痛苦着。

最近，刺终于脱落下来，伤痕也治愈了，要是在这时又添上新的伤口，那可如何受得了。\\

「……你真的很珍惜那孩子啊」\\

对方并未以敌意报回应敌意，而只是朝周投以赞叹的、又有点高兴的眼神。\\

「我没有想把那孩子带走什么的，也不打算做出你担心的那种事情去影响那孩子的生活」

「……真的吗？」

「那是自然……至少，我没有权利、也不准备打扰那孩子现在的生活」

「那么你究竟为什么会去找真昼？」

「……你这么问，我也很难解释。我只是来见她一面」

「明明是你抛弃真昼的？」\\

周知道这话不该由一个外人来说。

但即便如此——他也无法原谅真昼父母对她的所作所为。\\

周很少见地表达出明确的敌意，而朝阳并没有生气，仅仅以冷静的表情承受着那股视线。\\

「你说得真直白……是啊，我觉得我如今并没有权利当那孩子的父亲。那孩子是否把我当成父亲也很悬，她大概只把我当作是有血缘关系的外人吧」

「……既然知道她这样，看来你也明白自己做出了什么啊」

「毕竟不能一直逃避自己做出的事情……我和小夜并没有做那些为人父母应该做的，做的事情相当于遗弃吧，受到责难也是当然的」\\

见到朝阳温和而冷静地客观看待他们自身的所作所为，周咬紧了嘴唇。\\

（为什么，不能早点……）\\

……不能早点反省自己呢。

要是那样的话，真昼便不会如此受伤，即便她得不到母亲的爱情，或许也有机会从父亲那里得到，说不定还能幸福地欢笑。\\

为什么他事到如今才悔过呢。周不知道自己该朝哪儿宣泄愤怒了。

或许周没有资格愤怒，或许他的愤怒蛮不讲理。

即使如此，周也不由得这么想。\\

——为什么他没有更早一些帮上她。\\

「『要是嫌麻烦的话，就别把我生下来啊』……这句话，你觉得是谁说的？那是真昼自己说的啊。你们已经把真昼逼得说出这种话了」

「……是啊」\\

周努力抑制住声音发颤，以平稳的声音说完，回答他的是坦然接受一切的眼神，而这让他更加气愤。\\

「与其抛下真昼，到现在才后悔，还不如一开始就不要有那样的态度。要是这样的话，真昼也不会那么受伤了」

「你说的是……当然，我也知道自己作为父亲，做的事情是最差劲的」

「……说真的，为什么到现在又想见真昼了？要是真昼见到你会受伤的话，我就不想让你们两个见面。哪怕我知道我一个外人说得太多，但要是真昼会痛苦，我也不希望你去见她」\\

按道理来说不应该干涉父女相见，然而这次真昼还不希望见面，于是周的语气便强硬起来。\\

朝阳内疚地承受着周严厉的目光，露出苦涩的笑容。\\

「问我为什么想见那孩子啊……是为什么呢」

「这是岔开话题吗？」

「我没打算岔开话题，只是很难用语言说出来……怎么说呢，我想要趁现在见她一面」

「意思是将来见不到，或者不打算再见了？」

「是啊」\\

面对朝阳的肯定，周口中渗出苦味。\\

「……真是任性」

「是啊，确实任性。我不打算改变这一点，也没法再改变了。不过，我也不打算让那孩子更加不幸了，所以说不定她讨厌我反而更好」

「我听不懂你在说什么」

「迟早能懂的」\\

见到他看透般的眼神，周明白他不准备继续说下去，便停止了追问。\\

「你还有什么想问的吗？」

「……没有了，就只有这些」

「嗯……那能不能也让我问一个问题？」

「请说」

「……那孩子现在幸福吗？」\\

周不知他打算问什么，稍稍摆好了姿势，而朝阳仍然以温和的表情做出了询问。\\

他的声音和眼神就好像祝愿女儿幸福一样，于是周缓缓吐了一口气。\\

「……这一点要问本人才知道，不过我自己希望能让她幸福，有信心让她幸福，也一定会让她幸福」\\

那句话是愿望，是自信，也是决心。\\

周不打算放下那名温柔细腻、比任何人都渴望爱的少女。

周希望她能始终保持笑容，想要亲手给她幸福。他已经决定了要让她幸福，不管别人怎么说，他都不打算改变这份意志。\\

声音绝不算大，但却毫无动摇。周坚定地断言后，对面焦糖色的眼睛大睁，并在下一刻在确实的安心中放松了下来。\\

「这样啊。能听到你这么说就好」\\

那伴随柔和笑容的模样，让人莫名联想到真昼。\\

「……虽然我没有资格请求你，但那孩子就拜托了」

「不用你说，我也会让她幸福」

「这样啊……谢谢」\\

周的声音和态度很没礼貌，受到责备也不奇怪，但朝阳却高兴地笑了。在难以言喻的烦闷中，周以较之刚才不那么带刺的声音回复道「没什么好向我道谢的」。
