\subsection{不会让你孤单}

与朝阳别过后，周回到了家。真昼坐在沙发上，神情平静，一如往常。

平时，如果她在周的家里，等周回来她会到门口迎接，但唯独今天不能这样。\\

真昼的安宁有种不自然，比起冷静更像是让自己强行冷静下来。她没有松弛下表情，看向了周。\\

「我聊完回来了」

「哦」\\

那声音有点凉意，但凉意不是朝着周的，而是她努力保持冷静的缘故。\\

于是，周尽可能向那样的她投以温和的眼神，然后静静坐在她的身旁。

周坐下后，真昼轻轻将身体贴靠在周的身上，这一动作不像平时那般甜蜜，而给人一种需要依靠的感觉。\\

（……她大概感到很不安吧）\\

尽管她装作若无其事，但毕竟是放着自己不管的父亲事到如今来找男朋友了，虽然真昼不觉得父亲的人品有多么过分，但总还是会有所担心的。\\

「没有发生你担心的那种事情……他比我想象的要沉稳得多」

「是这样吗」

「……要不要我说出来我们聊了什么？」

「随意吧。如果周君觉得告诉我更好，那就请告诉我」\\

说是交给周，真昼似乎又害怕听到那些内容。因此，周握住了她似要发颤的手。\\

周自己觉得还是应该告诉她。

虽然周没有完全明白朝阳不见女儿见她男朋友是在想着什么，但至少也该告诉真昼对方不打算让她不幸吧。\\

「可以确定的是，他不打算对你做什么。他说不打算破坏你现在的生活」

「……那就好」

「另外，他没把想见你的理由全部告诉我，只是说什么今后会没法再见也不会再见，所以想在此之前见你一面之类的」\\

真昼闻言，小声说道「一直都没来找我，何必现在再来」。

只不过，她的声音比起轻蔑，充满的更多是苦涩。\\

「……就我来看，他现在并没有觉得你是无关紧要的……看上去还像是在希望你能得到幸福」\\

正因如此，周才摸不着头脑。

为什么他到现在才祝愿女儿得到幸福呢。与其后悔，还不如当初就不要弃养，那样的话真昼也不必那么孤独了。\\

周难以启齿地说完后，真昼轻轻叹了口气。\\

「……说实话，我并不太清楚父母是什么」\\

她组织着语言，声音很小，却又听得很清楚。\\

「他们觉得只要给了钱就算完成抚养义务了，是仅有血缘关系的外人。这就是我对父母的印象」\\

真昼淡淡地讲出自己的真心话，她的表情比平时更僵硬，隐隐约约令人觉得缺乏生气。\\

「不管什么时候，那些人都不肯关心我；不管我表现得多乖，他们都不肯关心我；即使我伸出手，他们也不肯握住……所以，我不再去伸出手也是当然的，不再去期待，也是当然的」\\

周感觉到，正是因为真昼一直以来没有得到关心，所以她才会不再对父母有所期待。

并且，周不认为这个判断有错。以一颗孩童的心，真昼领悟到父母不爱自己、自己不能有所期待后，为了自卫而停止追求这些也是没办法的。\\

「……我知道父亲工作能力强、人品也不错，但他不关心我这个事实不会改变。我不知道该怎么看待父亲。他事到如今再关心我，我也很为难」

「嗯」

「……真的，为什么到现在才来」

「嗯」

「要是再早一点，我……」\\

真昼没有再说下去。

能听到的只有她震颤的呼吸。很快，她就闭上了嘴唇。\\

她抿紧的嘴唇紧张地哆嗦着，眼睛也眨得频繁，泫然欲泣，但她没有流下泪水，看上去是在静待内心中的暴风雨过去。\\

那副模样柔弱不堪，仿佛要消失似的，周便抱住真昼，将她的脸埋到自己胸前。\\

真昼见到她母亲那会儿，周用毛毯盖住了她。

而这次，即便没有那种能盖住她的东西，周也能覆盖住她整个身体，接受她的一切。\\

在周的怀里，纤细的身体打着颤，但却没有哭声。\\

不过，她大概没有抬头的意思，顺势将身体靠上了周，把脸埋在胸前埋了一阵子。\\

抬头后，真昼并没有眼角发红。

大概是在周的怀中冷静了一些，尽管她眼睛还有些晃荡，但神情并没显得太过痛苦。\\

「……你想怎么办？」\\

周看她差不多冷静下来了，便如此说道。真昼则垂下了眼睛。\\

「……我不知道，但我觉得现在这样就好。那个人到现在才出来，我也没法正确地当他是自己的父亲」

「这样啊」

「……作为女儿，我这样奇怪吗？」

「每个人的见解不同，不能一概而论。不过我觉得，形成你这种想法并不奇怪，我也不会否定。既然你这么想，那这样就好，我会支持你的选择」

「……嗯」\\

奇不奇怪这一点不是能由周决定的。

如果谈论个人的情况，真昼无法把父母当成父母看待也不奇怪。那两人没有做出为人父母的行为，没有给真昼爱，要让真昼当他们是父母也是难为她。\\

「我支持你的选择。我还是外人，不能过分干预你们家庭的问题。不过，我会尊重你的意见，无论发生什么事都会支持你」

「……嗯」

「我会一直在你身边，所以如果你有什么不放心的，随时可以靠在我身上」\\

周已经决定好了：他不打算抛下真昼，而是会一生一世陪伴她。\\

周曾从父母的朋友那里听说藤宫家的人都爱情过剩，而现在他发现自己也不例外，便轻声笑了出来。\\

他感觉，自己对真昼的心意绝对不会消失。

这不是预感，而是确信。

周原本就不怎么会改变自己的喜好，那么即使喜欢的是人，这一性质大概也不会改变。\\

那可爱的少女听到周的话，脸上起皱，然后把手绕到周的背后，仿佛在表达「不会放跑你」似的。\\

「……你真的，会在我身边吗？」

「当然了」

「……那我不想回去，请不要留下我一个人……如果我这么说，周君愿意接受我吗？」\\

听到那隐约让人感觉阴郁的低语，周坦然回答「那肯定啊」。\\

「要是你愿意的话，一直待在这里也没问题哦？反正几年之后也要住在一起，要不先演练演练？」\\

在这故意开玩笑似的提问后，真昼大概是理解了其中意思，快哭出来的脸一下子涨得通红。

周也知道自己说出了什么，有种难为情的感觉，但看到真昼眼睛打转、羞耻得僵住之后，他便产生了从容。\\

「……不用担心，你不会孤单的，所以就放下这个心吧」\\

周一边掩饰心脏的跳动，一边悄悄低语，而真昼则在另一种意义上眼角湿润，并点了点头。
