\subsection{关于午饭与奖励}

「最后你还是收下了吗」\\

回到家后，真昼有些赌气地向周问道。

真昼没有介意自己被拍下这事，但她似乎不愿让周看到。她看向周的眼神好像带着刺一样。\\

「你猜猜看」

「……那就给周君的荞麦面先多加点酱汤和芥末，好吃得让你眼泪和鼻涕哗哗地流」

「对不起。其实我没收下」\\

对方拿午饭的荞麦面当作人质，这么一来，岔开话题便不再有效，于是周老实交代了。

毕竟照片上拍的是真昼，既然她本人不乐意，周就没有擅自收下。当然，要是真昼允许的话，周是有打算让千岁传过来。\\

听到周这么说，真昼明显松了口气，心情恢复了几分，回答说「那就好」扎起头发准备做饭。\\

「……有那么不愿意吗？」

「也、也不是不愿意……只是表情太丢脸，很难为情……拍下的样子绝对不可爱」

「你长得一点都不丢脸，再说肯定很可爱嘛」

「我觉得周君张口就来这种话是不好的」

「有什么不好的？」

「对我心脏不好」\\

真昼扭过脸，绑好丸子头后，穿上围裙开始了清洗。

周也打算帮忙盛佐料、准备盘子，于是在旁边洗起了手。他瞟了真昼一眼，发现她的脸颊微微泛红。\\

「……要是赤泽把你丢脸的照片传给我了，你会怎么办？」

「嗯，要看是什么照片。除非是没法见光的那种照片，我应该会原谅吧。不过树也不会传出这么过分的照片，再说他根本不会拍下来。况且我也不记得我在他面前有那么丢脸过」

「……猫耳也能原谅吗」

「卡拉OK给硬是戴上的那个是吧，没问题的」\\

真昼说的，应该是三名男生一起去唱卡拉OK那会儿，树不知为何带来了猫耳，硬是给周戴上时拍下的照片吧。当时树和门胁都憋着笑，所以周马上就取下了猫耳，不过似乎被偷偷存下了照片。\\

见周坦然接受，真昼不好意思地低下头。\\

「……我才是对不起，没有经过周君允许就收下了照片」

「那都怪树啦。肯定是他突然发过来的吧。下次我叫他请我吃顿汉堡」\\

树的文件夹里恐怕还躺着其他照片，令人担惊受怕，但其中应该没有太过分的。\\

周用刚拿出来的软毛巾擦着手，并朝愧疚的真昼笑道。\\

「好啦，你不用放在心上。与其内疚，你还不如多准备点小菜和佐料，那样我还更高兴」

「……芥末也是？」

「那个就适量吧」\\

周表情认真地做出了回答，接着真昼似乎放松了下来。她轻轻笑着，把头顶到周的胳膊上，轻声说道「……我也喜欢你这种地方」。\\

\vspace{2\baselineskip}

「明天开始要考三天试，不过没什么大不了的吧」\\

吃完荞麦面，周满足地抚着肚子，小声说道。

周喜欢学习，平时也有一定的努力，对考试本身是完全不担心。倒不如说，他担心的是朋友的成绩。\\

「也是，只要和往常一样，正常发挥就好」

「要是给千岁听到了，她估计要闹别扭说『优等生才敢那么说』」

「呵呵。千岁这次有不擅长的地方，估计更得这样了吧。下次我会好好教她的」\\

尽管周想着千岁可能要发出惨叫，但他把这想法留在了心中，并看向考试前一天仍泰然自若的真昼。\\

「说起来，这次的奖励怎么办？」

「咦，奖励吗？」

「就算你第一那么稳，奖励也是该有的吧。只要我做得到，什么都行」

「上次给周君的奖励是膝枕来着。照你这么说，这次也该给你奖励吧？」

「真昼开心就是给我的奖励了」

「……明明我也是一样，你这么说太狡猾了」\\

真昼嘟起嘴唇，显得有些不满。由于她轻拍着周的大腿，周苦笑着轻轻握住她的手。\\

「我想为你做点什么，这次就让我来做吧」

「唔……那、那么，我有件想要的东西」

「想要的东西？」\\

真昼基本上对物品欲望很小，很少会想要什么东西，而且这次她还是向周请求的。这么想着，周看向真昼焦糖色的眼睛，而她难为情地移开视线。\\

「……那个，周君的房间里，有个坐垫吧」

「啊，是」

「我想要那个」\\

由于真昼要的东西很意外，周连连眨了好几次眼。而真昼或许害羞了，她毫不掩饰脸上泛起的红色，扭动着身体。\\

「那个用了好久了，可以吗」

「用久了的才好……那个……周君的味道让人安心」

「……真昼难道你对味道有癖好？」

「不、不是！只是因为喜欢周君所以喜欢周君的味道，要是有那个在旁边的话我会高兴——」

「哦、哦」\\

总觉得真昼讲出了令人害羞的事情。

比起直接说喜欢，这样说要让人害羞得多。周挠着脸，回忆起房间里的坐垫。\\

想来，真昼到周的房间里去的时候，基本上都会抱着那只坐垫。周本以为这是因为她抱着东西能变得平静，但或许，原因其实在于这坐垫是周的。\\

「……话说回来，坐垫吗」

「不、不行吗」

「啊，我不是这个意思，是说你不需要本体吗」\\

「我觉得比坐垫的味道好多了」周轻声说了一句后，便听到了小声的嘟囔。\\

「周、周君这不是没法带回去吗」

「说的也是，真昼倒是能带过来」

「……」\\

真昼的脸颊明显染上了红色。周也感觉自己的脸红了起来，同时微微笑道。\\

「你说要在这里过夜，我就……」

「那、那个是，呃，唔……虽然，我想，可是，需、需要，准备」

「我也不是要强迫你啦。你想来的时候告诉我就行，不想来也没关系」\\

虽说两人是恋人关系，但要过夜的话，对方想必会有所在意，也会感到害怕吧。尽管有过几次同床共枕，但真昼并没有作为恋人在无人打扰的周家里留宿过。

周并不打算做什么，然而真昼对于留宿这一大事件，会动摇、会兴奋、会恐惧也是情有可原的。正因如此，周觉得等真昼希望的时候再来就好。\\

「所以，你确定坐垫就行吗？」

「呃……嗯、嗯」

「那就这样吧。还有就是可以买点蛋糕。看你平时这么努力，奖励也很重要」\\

毕竟不好一直谈论真昼现在没有希求的事情，周爽快地作罢了。他拿起手机，开始搜索要去哪里买真昼可能会喜欢的蛋糕。\\

真昼在旁显得有点不知所措，周便先摸起了她的头。不知为何，真昼拿头撞上了周，然后可爱地骂了一声「周君笨蛋」。
