\subsection{考试后的自由}

考试期间转眼就结束了。

周和真昼原本就没有落下复习迎考，因此能够从容应对，没有出什么岔子便考完了。\\

至于那闯过魔鬼的考试期间，化作一滩尸体的千岁，则是在最后一天考试结束的那一刻，举起双手喜悦地大喊「自由啦～！」\\

「啊，累死了～！多亏有你们两个，我平安活过来了！」

「活没活得等结果出来才知道吧」

「别那么不知趣嘛～我现在整个人都像解放了一样～！昼儿昼儿，我们去咖啡厅喝茶开个慰劳会吧～！」

「我可以去，那个，周君……」

「我准备去和树玩，你们两个就去好好享受吧。要是回家晚的话跟我说一声，我去接你」\\

由于临时抱佛脚而精疲力尽的千岁已经恢复了原本的明朗，周可没有不识趣到去制止她们。

虽说两人是恋人关系，但应该互相尊重对方的时间。周也没有小气到去对朋友的交流指手画脚，应该让真昼去享受自己的时光吧。\\

见周爽快地点头答应，真昼似乎安心下来，客气地微笑道「那就听你的」，决定和千岁一起去玩了。\\

千岁就这么带着笑容拉起真昼的手离开教室。周望着真昼的背影，而树则笑着拍起了周的后背。\\

「你什么时候说好要跟我玩的」

「现在」\\

其实本来没有约好，但为了让真昼放心去玩，周才讲了那样的话。树刚才什么都没说，也是因为注意到了周的意图吧。\\

「行吧行吧。反正回家也没人，我倒无所谓啦」

「而且我还打算让你请一顿汉堡来着」

「为啥」

「卡拉OK的猫耳」

「让你知道了吗。椎名也老实说出来了啊」\\

树毫无悔意地笑了出来。周稍微使了点劲打了一下树的后背，责备他说「要告诉她也无所谓啦，但起码提前跟我说一声」。

与其说是生气，周更多是对照片不知不觉流出而感到惊愕。他很疼爱真昼，甚至觉得既然真昼高兴，那点小事也就算了。\\

「以后会跟你说一声的。下次用怎么样的照片呢」

「你完全没反省哎」\\

看来树的手机里还存着周的照片。见树露出坏笑，周微微皱起眉头，不过没有责备，而是轻轻瞪了树一眼便放过了他。\\

\vspace{2\baselineskip}

真昼她们大概在咖啡厅喝茶的时候，周和树一起来到了汉堡店。

这边是高中生常常进来闲聊的那种快餐店，里面除了周和树，还有一些同校的和穿着其他学校校服的学生。\\

周下好单，拿着做好的食品坐到座位上，然后简单地扫视了一圈，耸了耸肩。\\

「人还挺多的」

「嗯。不止我们，那边学校好像也考完了。昨天我跟其他学校的朋友聊的时候他告诉我的」

「毕竟基本上哪里都有摸底考试嘛。看他们挺快活的」

「我说你个周君，一开始就从容不迫才奇怪啊……算了先不说这个，还是趁热吃吧」\\

树露出有点傻眼的眼神，但他或许是放弃了，很快放下了这段话题，吃起了买来的薯条。

周也跟着树，拆开树请客的汉堡的包装，咬了一口。\\

尽管味道熟悉，但周却觉得有点美中不足，也许是这将近一年的时间里，周一直品尝真昼的料理，把舌头养叼了吧。当然，垃圾食品也有垃圾食品的好，不过周却觉得真昼的料理才是最好的。\\

「……明明是你要我请的，看你好像很想念椎名做的饭一样」

「其实也……算是吧。其实这个也挺不错的，只不过有最好吃的排在上面而已。有人请客我就很感谢了」

「好好好，你俩关系怎么这么好……结婚吧赶紧的」

「到时候再说咯，现在我才16岁结不了婚」

「说得这么认真啊。我就说嘛，果然是这么回事，毕竟从椎名身上也感觉得出这种氛围」

「你好啰嗦，不行吗」

「不是，我是感觉松了口气。附近有一对以结婚为前提的情侣，鼓舞到我了」\\

树是考虑到和千岁结婚而谈的恋爱，在这一方面，周也算是和他志同道合吧。

要说不同之处，就在于父母是否认可。树也希望有朝一日能让父亲认同，平安顺利地和千岁结婚。\\

「……话说现在怎么样啊，你那边」

「还是老样子。我姑且认真弄了弄成绩，不让人在这方面挑毛病。我会继续坚持我的意见，这个只能由我来做，没办法。倒是你们进展如何」\\

树坏笑道「你们一起去过老家了吧」，用鞋子轻轻踹了周一脚。周也同样踹了回去，吸了口橙汁。\\

「我们没什么特别的」

「你们夏天在干嘛……恋人一整天都在一起还什么都不做，你也太怂了吧」

「我们也有我们的速度啦」

「意思就是，亲过嘴了，还没有更进一步咯。你们交往真纯洁」\\

树的声音不冷不热的，比起无奈更像是感到欣慰。周微微感到急躁，又踹了树一脚。\\

「……我邀请她过夜了。虽然还没真的过来」

「你们原来还没吗。都到老家打过招呼了，还没一起过夜，这也挺厉害的啊」

「要你管……我也没打算做什么啦……只是想和她一起睡」\\

说不期望做那种事情也是假的，但周更盼望的是裹在同一条毯子里安心入眠的这种舒适感。

而且真昼似乎也喜欢陪睡，只是单纯要陪睡的话，她应该也会乐意为之。\\

「我觉得作为情侣这样也不太正常啦。说不定椎名其实很想在你那过夜？」

「我提起这事之后她可慌了，应该还没有吧」

「明明你不可能出手她还是这样啊。你这家伙可是见人有点吓到都会胆小起来的，只要看到有一点点拒绝的迹象，肯定当场怂了吧」

「你好啰嗦」\\

总是听他说胆小胆小的，周心里不是滋味，但事实上周也清楚，在其他人的眼里自己就是个消极的胆小鬼，因此他无法否定。\\

「……不过你不主动也没事，反正椎名肯定会听小千的建议去努力的」

「喂你管管你女朋友啊。我感觉她肯定要给我的真昼灌输多余的知识」

「我倒觉得她只会说些必需的事情吧。两个人都那么消极没进展，这也没办法咯」\\

树笑道「说不定她现在就在\ruby{建议}{教唆}点什么哦」，周则皱起眉头，向着不在场的千岁念道「你可别灌输奇怪的知识」。
