% 180　少しずつ、少しずつ
\subsection{一点一点、一点一点}

% 　真昼は連絡なしで夕方には帰ってきたため、迎えに行く事はなかった。
真昼没有联系周，到傍晚就回来了，因此周并没有去接她。

% 　それについては別に思う事はなかった。ただ、帰って来た真昼の様子がおかしい事には言及せざるをえない。\\
关于这一点，周倒也没什么在意的。只不过，不得不说，真昼回来后显得不太对劲。\\

% 「何吹き込まれたんだ」\\
「她教唆了你什么」\\

% 　確実に千歳に何か吹き込まれたのでじっと見つめながら問いかけると、ソファで隣に座っている真昼は油が切れた機械のようにぎこちなく顔を逸らした。
由于千岁绝对教唆了点什么，周笔直盯着真昼如此询问。而沙发上坐在旁边的真昼就像没了油的机器一样，僵硬地扭开了脸。

% 　間違いなく図星だろう。\\
毫无疑问是说中了。\\

% 　逃がすつもりはないので真昼にずずいと近寄って顔を寄せると、真昼が体ごと逃げようとする。\\
周不打算放她跑，便凑到真昼旁边，把脸靠上去，而真昼试图连同身体一起逃掉。\\

% 「何でもないです」
「没什么」

% 「何でもなくないと思うんだけど。何でもないなら俺の顔見て言ってくれ」\\
「看你不像是没什么，要是真没什么就看着我说」\\

% 　それくらい出来るだろう、と真昼に優しく声をかけても、真昼はこちらを見る事はない。
周轻声说「这点事情还是能做到的吧」，但真昼却不往他那儿看。

% 　なので、周は背中を向けた真昼のお腹に手を回し耳元に唇を寄せた。\\
于是，周把手绕到背朝自己的真昼前面，把嘴凑到她的耳边。\\

% 「真昼」\\
「真昼」\\

% 　そうっと、吐息を落とすように優しく名前を囁けば、分かりやすく体が震える。
轻轻一声，周像呼吸一样轻柔地叫出她的名字，她的身子就明显发起颤来。

% 　真昼は耳元で囁かれるのに弱いと知っているのでわざとしているのだが、効果覿面のようで、包み込むように抱き締めつつもう一度呼べば、芯が溶けるように体が弛緩した。\\
周知道真昼怕他在耳朵边上讲话，所以才故意这么做的，结果立即见了效。周一边像是包裹住一样拥抱真昼，一边又喊了她一声，她的身体便像融化一样变得松弛了。\\

% 　周の胸に背中を預けるようにもたれかかる真昼の顔を上から見れば、すっかり上気した頬と潤みの強くなったカラメル色が不服そうにこちらを見てくる。\\
俯视背靠在胸前的真昼，只见她的脸颊涨得通红，湿润的焦糖色正不满地看着自己。\\

% 「……それはずるいです」
「……好狡猾」

% 「何がだ？」
「狡猾什么？」

% 「耳が弱いって知っててそういう事をするのは卑怯です」
「明明知道我耳朵是弱点，还这么做，好卑鄙」

% 「別に弱いのは耳だけじゃないだろ」\\
「你的弱点不只是耳朵吧」\\

% 　くすぐりに弱い事も知っているが、流石にそこまですると機嫌が悪化の方向に向くのでしない。
周还知道真昼怕挠痒，不过他并不会这么做，因为如果做到这个地步，真昼的心情可能会恶化。

% 　今回は口を割ってくれない真昼から聞き出すためにあくまで声で攻めているだけである。\\
这次，为了从拒不坦白的真昼口中问出情况，周才会用声音进攻，仅此而已。\\

% 　少しからかうように笑えば、真昼が唇をきゅっと閉じてしまう。
周像是捉弄般稍微笑了笑，真昼则紧紧闭上了嘴唇。

% 　何がなんでも言いたくないらしく、周にもたれながらも精一杯顔を逸らしていた。
真昼靠在周的身上，拼命扭开着脸，好像是无论如何都不想说。

% 　本当に嫌ならこの場から逃げるので、嫌というよりは言うのは抵抗が大きい、といったところか。\\
如果真的不乐意，真昼会逃离这里。所以说，她应该只是比较抗拒说出来，而不是不乐意吧。\\

% 「ほら、さっさと言わないと物理的に口を割らせるぞー」
「好啦，你再不说，就得把你嘴巴扒开咯」

% 「……ぶ、物理的」\\
「……扒、扒开」\\

% 　何故か途端に顔を真っ赤にした真昼は、周と視線を合わせると更に恥ずかしそうに瞳を伏せる。
不知为何，真昼一下子变得满脸通红，她刚和周对上视线，就更加害羞地垂下了眼睛。

% 　軽くくすぐって話すように促そうかという冗談だったのだが、セクハラをされると思ったのだろうか。\\
本来这只是个轻轻催促真昼交待的玩笑。她是不是当成性骚扰了呢。\\

% 　ぷるぷる震える真昼に、流石にあんまりいじめすぎても駄目かなと真昼の背を掌で支えながら起こしてやると、真昼が体ごと振り返る。
由于真昼哆哆嗦嗦的，周觉得不好过分欺负她，便用手支起真昼的背。接着，真昼连同身体转向了他。

% 　その眼差しがほのかに湿っぽさと熱っぽさを帯びているので、周は一瞬唸りそうになりながらも頭をわしわしと撫でた。\\
她的眼神微微带着些湿热。周有一瞬间想要低吟出来，然而还是摸起了她的头。\\

% 「冗談だよ、無理強いしないから」
「开玩笑的，我不会逼你」

% 「……冗談」
「……开玩笑」

% 「真昼が嫌がる事はしませんー。言いたくないなら言わなくていいけど、あんまり千歳の言う事は真に受けるなよ」\\
「我哪会做你不讨厌的事情。要是不想说的话不说也行，不过别把千岁说的事情太当真了」\\

% 　どうせ真昼が積極的になれ辺り言っているのだろうが、あまり積極的になりすぎてこちらが理性を飛ばしても困るので、控え目にしてほしいものである。\\
千岁肯定是在督促真昼变得积极，但要是积极过了头，周控制不住理性可就糟了。愿真昼能适可而止。\\

% 　周の心情や肉体的な問題はさておき、この先長く共に在るのだから別に急ぐ必要もないだろう、そう思っての発言だったのだが、真昼が微妙に眉を寄せた。\\
先不说周的心情和肉体上的问题，将来两人还会在一起很久，所以没什么好着急的——周的发言是这个意思，可真昼却微微皱起了眉头。\\

% 「……少なくとも、男女交際に有益な事は教えてもらっています」
「……至少，千岁告诉了我对谈恋爱有好处的事情」

% 「へえ、どんな？」
「哦，比如说？」

% 「そ、それは言えませんけど……でも、千歳さんは交際歴の長い先輩なのですから、役に立つ事は教えてもらっています」
「这、这个不能说……但是千岁是交往经历更久的前辈，告诉了我有用的事情」

% 「……余計な知識は必要ないと思うんだけど」
「……我觉得多余的知识没用吧」

% 「それを余計かどうか決めるのは私です」\\
「多不多余我说了算」\\

% 　そう言われると反論は出来ないのだが、それでも周としては真昼に変な知識を植え付けられてぎこちなくなったり妙な挑戦をされるより、ゆっくり少しずつ進んでいきたいのだ。\\
这么一说，周也无法反驳。但即使如此，周还是觉得，与其灌输奇怪的知识让真昼变得生硬、做出奇妙的挑战，还不如一点一点地循序渐进。\\

% 　困ったなあ、と肩を竦めた周に、真昼は少しだけ顔を俯かせる。\\
周耸肩道「那可怎么办啊」，而真昼稍稍垂下了头。\\

% 「……好きな人に、もっと好きになってもらいたいとか、色々な方法で仲を深めたいとか、思う事は、余計な事なのですか」\\
「……让喜欢的人更喜欢自己、用各种方法加深感情，考虑这些是多余的吗」\\

% 　しょげたような声に、言い方を間違えたのだと思い知らされる。\\
失落的声音让周明白，自己说错话了。\\

% 　彼女からしてみれば周ともっと仲良くなりたいからこそ千歳に助言をもらっていたというのに、それを余計な知識と切って捨てられるのは悲しい事だろう。
从她的角度来说，向千岁求助是为了和周关系更好。这些却被当作了多余的知识丢在一边，肯定让人悲哀吧。

% 　真昼を傷付けるつもりも悲しませるつもりもなかったのだが、周の言葉に傷付いたのは事実だ。\\
尽管周并不想伤害真昼，也不希望让她伤心，但周所说的话让她受伤却是事实。\\

% 　謝ろうと彼女に手を伸ばした瞬間、周は体に衝撃を受けた。
周正打算向她伸出手做出道歉，下一刻身体就受到一阵冲击。

% 　いきなりの事によろめいてソファに寝転がるように倒れた周に、真昼が何故か上に乗るようにもたれかかってくる。というよりのし掛かってくる。
事发突然，周踉跄倒在了沙发上。不知为何，真昼从上方靠在他身上。更准确地说，是压在他身上。

% 　重力に従い垂れた前髪から覗く瞳は、どこか悪戯っぽいものだった。\\
顺从重力下垂的刘海间，有一双恶作剧般的眼瞳。\\

% 「……千歳の入れ知恵？」
「……是千岁出的主意？」

% 「私には押しが足りないそうなので」
「她说我推动力还不够」

% 「物理的だなおい。さっきのは演技ですかお嬢さん」
「你这是物理方面啊喂。小姐，你刚刚的是演技吗」

% 「いえ、悲しくなったのは事実です」\\
「不是，我确实伤心了」\\

% 　苦笑気味に落とされた言葉に申し訳なさが胸から滲んで、周は思わず真昼の背に手を回す。
听到伴随苦笑的话语，周心中涌出内疚之情。他不由得把手绕到真昼背后。

% 　周の鎖骨辺りに一度顔を埋めた真昼が「わぷっ」と軽く声を上げるのも構わず、いじらしく愛おしい彼女を抱き締めた。\\
在周的锁骨附近埋上了真昼的脸。即便她轻轻发出了哇的一声，周仍旧抱住了自己惹人怜爱的女朋友。\\

% 　柔らかい感触を感じると内側から昂るしほんのり香るシャンプーの香りに心臓は跳ねるが、それよりも彼女を大切にして愛でたいという気持ちの方が強かった。\\
柔软的触感由内而外引发出兴奋，洗发水的清香也唤起他的心跳。但比起这些，珍爱之情要更加强烈。\\

% 「ごめんな、余計とか言って。その、なんというか、千歳から刺激が強そうなものを与えられてそうで」
「对不起，我不该说多余之类的。那个，我是怕千岁给的东西太刺激」

% 「そ、そこまでではないと思いますよ、まだ」
「我、我觉得应该没那么夸张啊，目前」

% 「まだが気になるところだが、さておき。……真昼が千歳から助言を受けるのは、真昼の自由だ。ただ、俺としては、千歳があれこれアドバイスするのは、面白くない」
「这个『目前』很让人在意啊，不过先不说这个……接受千岁的建议是你的自由。不过我觉得，千岁给这样那样的建议很没意思」

% 「面白くない？」
「没意思？」

% 「これは俺個人の感想だけど。……その、一緒に少しずつ知っていけたらと思ってるし、進んでいけたらと思ってたから。先にあるものばかりを見て今の時間とか空気を楽しめないのは、ちょっと違うな、と」\\
「这是我个人的感想……那个，我想要一点一点相互了解，也希望能有进展。如果光是看着未来，无法享受当下的时光和氛围，我感觉有点不太对」\\

% 　へたれと言われればそれまでなんだが、と苦笑いしながら付け足して、そっと息を吐く。\\
「要说我胆小那倒说的没错」周苦笑着补充了一句，然后轻叹一口气。\\

% 　千歳のアドバイスを起爆剤にしているのは分かるし、それは真昼が周の事を心底好きだからこそしているのだという事も理解している。非常に嬉しい。\\
周明白真昼是把千岁的建议当成导火索，也理解她这么做是打从心底喜欢自己的缘故。这让他非常高兴。\\

% 　それはそれとして、急いで形を作ったり愛を確かめたりするのは、違うと思うのだ。\\
话虽如此，但周也认为，急于形式、确认爱情是不对的。\\

% 「ごめん、情けない事言った。俺が単に臆病なだけだよ」
「抱歉，我说的很丢脸，只是我太懦弱而已」

% 「……ううん、周くんは私の事を好きでとても大切にしてくれていると、よく分かりました。……その、なんというか、私としても……急ぎたいという訳ではなくてですね、周くんが……その、嫌じゃないのかなって」
「……不是的。我知道了周君喜欢我又珍惜我……那什么，我自己……也不是想要加快速度。我是担心……周君会不会讨厌」

% 「嫌じゃないって？」
「会不会讨厌？」

% 「……その、が、我慢、させてます、し」\\
「……那个，让、让你，一直忍着」\\

% 　周に密着しつつ微妙にもぞもぞと恥ずかしそうにしている真昼に、何を言いたいのかよく分かったのでいつになく苦い笑みが出てしまう。
真昼紧贴着周，扭扭捏捏的，似乎微微有点害羞。周明白她想说什么，露出了最为苦涩的一次笑容。

% 　真昼に向けたものではなく、堪え性のない自分に向けて、だが。\\
苦笑不是朝着真昼，而是朝向不擅长忍耐的自己。\\

% 「嫌じゃないよ。まあ、そりゃ男なので色々思う事はあるけど、無理に進みたい訳じゃない。それに、真昼だって怖いだろ」
「不讨厌啦。当然，我是男的也有很多想法，但并不是硬要前进的。再说，其实你也害怕吧」

% 「……はい」
「……嗯」

% 「じゃあいいよ。自分達のペースでいいんだから」\\
「那就无所谓啦。按照我们自己的速度就好了」\\

% 　頭をくしゃりと撫でれば、真昼は安心したように笑って、周の唇を封じた。\\
周摸了摸真昼的头，而真昼笑得好像放下了心，然后堵上了周的嘴唇。\\

% 　ぱち、と瞬きをした周に、真昼はまた小さく笑う。\\
见到周眨了眨眼，真昼也轻轻笑了出来。\\

% 「……ちょっとずつ、です。私も、自分からキスくらい出来るようになりますから」\\
「……是一点一点的。我也能自己亲上去了」\\

% 　そう悪戯っぽく言って笑ってみせた真昼の顔はいつにもまして真っ赤で、恐らく色々と悩みながらも勇気を出したのだと思うと可愛くて仕方ない。\\
真昼像是恶作剧般说道，她笑着的脸比平时更红。想到她是怀着各种烦恼鼓起勇气，她就显得无比可爱。\\

% 　恥ずかしそうにしつつもまた周に口づける真昼に、周も応えるように優しく真昼の唇を奪った。
见到真昼害羞地再次亲吻上来，周也做出回应，温柔地夺去了真昼的嘴唇。
