\subsection{洗澡与保养头发}

先穿好泳装进入浴室后，周感到紧张，坐立难安。

真昼说穿泳装需要时间，让周先进去，结果周越是等待，心跳就越是厉害。\\

虽然周见过真昼穿泳装，但要两人在狭小的空间里独处并紧密接触还是第一次。比起喜悦，当然是紧张更甚。\\

说到底，一起洗澡不是有过经验的男女才会做的吗……周这么一想，心中涌起一阵瘙痒和害羞。\\

还没泡进热水，身体就发烫了。

既希望真昼早点来，又希望她不要来，在这种连自己都不明白的纠结中，周抿住了嘴唇。这时，背后传来了开门的嘎吱声。\\

周以僵硬的动作回头，而肤色耀眼的恋人正在怯生生地看着自己。

捕捉到身影的瞬间，周便僵硬不动了，这也是没办法的事。\\

（……千岁说的，就是这个吗……）\\

周想起，千岁曾说过真昼买下了两种泳装。\\

而这次的，不是去泳池玩的时候见到的那种。\\

现在她身上穿的，是与白皙的肌肤恰好相反的黑色比基尼。

上面没有多余的装饰，只是用简单地用布盖住了肌肤。露出面积也并没有多得极端。\\

即便这样，那副模样看上去却仍然那么性感，这得归因于她姣好的身材吧。\\

果然，再怎么看，也只有绝妙一词可以形容。

没有赘肉的脖颈、坡度陡峭的隆起、曲线平滑的腰部，还有紧致而不失柔软的大腿，都是那么理想。\\

害羞地用手臂遮掩前面，连这一动作都显得妩媚。只见手臂汇聚起峰峦，形成对男生而言的绝妙美景，但在这个状态下摆在眼前却令人为难。\\

「……奇怪吗？」

「不、不是，没有。很合适，不过……」

「不过……？」

「……怎么说呢，刺激性太强」\\

周挤出一道声音后，真昼的脸明显红了起来。\\

「……所以，才没有在泳池穿。让别人看到，很难为情」

「那你为什么要买啊」

「那、那是因为，千岁说……不做到这一步，周君是不会沦陷的」

「你是要让什么沦陷……」\\

如果让理性沦陷了，要遭殃的是真昼。听千岁的发言似乎是不明白这一点，周捂住额头，再次看了眼真昼的身姿。\\

（……这种东西摆在眼前，那是只能沦陷了）\\

真昼这副模样破坏力正是如此之强，弄得周都想要立刻蹲下，眼不见心不烦了。\\

然而，这样做当然是不行的。周做了个深呼吸试图恢复平静，看向真昼的脸庞。不往下看，才能更加心平气和吧。\\

「……所以说……那个，怎么办？是要保养头发吗」

「是、是的。全套工具我都拿来了」

「这、这样啊……那什么，你开心的话就好啦……不过果然很害羞」

「那、那个是，我也一样……再说也是我提出来的」\\

真昼并没有完全掩盖住脸上的潮红，她也由于周穿着泳装的样子而游移着视线。最后，她似乎下定了决心，从手上的防水包里拿出像是护发用品的东西。\\

「总、总之，开始吧」

「说、说的是，拜托了」\\

要不停地直视真昼，周也会感到为难，能把她移出视野就再好不过了。

周坦率地坐到椅子上，背朝真昼，听到一声轻轻的低吟。或许这样也挺让人难为情的。\\

只不过，她没有停下准备，在背后有沙沙的响声。\\

「……先是梳头」

「哦、哦」\\

真昼的声音听起来似乎带着点踌躇。她说完，等周回应后，缓缓把梳子插进头发。

仅凭感觉而言，真昼梳得非常细心。\\

「一开始用梳子梳掉多余的灰尘和垃圾，再用热水好好冲洗，这一步很重要」

「这样啊。我嫌麻烦，洗澡前都不会事先梳头的」

「周君头发短，不容易缠在一起，所以你不怎么会想到要梳吧。我的就不一样了，少不了这一步」

「这么长的头发还要保持漂亮，肯定很花功夫吧」\\

真昼的头发轻松过腰，同时又没有分叉、充满光泽。柔顺光滑的表面，拥有着能让万千女子憧憬的美。

「要保持这样的头发，肯定很辛苦啊」周感到佩服的时候，从后方传来一阵小小的苦笑。\\

「我本来发质就好，倒也不至于过分花功夫……不过确实有在注意。毕竟，漂亮的人穿什么都会漂亮」

「……你也的确是个女生啊」

「因为我希望能让自己引以为豪」\\

真昼说完，结束了梳头拿起了莲蓬头。周侧目看到后，理解到这是要用热水冲洗，便轻轻闭上了眼睛。

真昼轻声说道「要开始洗了」，然后打开热水，浇上周的头发。\\

「这里要先好好润洗一遍。用定型剂的时候，最好在这步弄下来一部分」

「讲座开始了啊」

「周君本来发质就好，再花点心思保养的话就会变得更好的」

「……每天都这么来感觉好麻烦」

「……这可不能偷懒」\\

「真是的」传来一阵无奈的声音。

洗头发的时候，或许紧张和羞耻消退了一些。两人不再生硬，对话也回到了平时的样子。\\

「反正未来一起洗澡的时候应该自然会做那些，所以就先这么算了吧」\\

周是觉得有点麻烦，懒得每天都弄，因此才这么说的，但手拿莲蓬头冲洗的真昼却僵住了。\\

在后面凝固了足足十秒左右，真昼这才恢复动弹，关掉了水。

接下来，她默默倒出洗发水在手掌中揉搓，这副模样在镜子里闪过。\\

「那、那个，真昼小姐？」

「……自然地讲出这种事情，是周君的缺点」

「哎……？」\\

真昼搓出泡沫，在周的头发上渐渐抹匀。她的脸很红。

周感觉她的动作没那么细致了，不知道是不是错觉。\\

「……我是很高兴啦，不过周君已经没法说志保子阿姨他们什么了」\\

周隐隐约约理解了真昼想表达的事情，并且晚了一步也理解了自己说出了什么，于是跟着脸红起来。\\

曾经，周看到父母一起洗澡，傻眼了那么多次；而现在，他却说出自己结婚后要每天一起洗澡。周也没法笑父母了。\\

「……周君嘴巴再不拉上拉链的话我会很为难」

「……我会注意的」\\

好不容易消停下来的羞耻又重新发作了。周和真昼都红着脸，然后默默把心思全都放到了洗头上去。
