\subsection{洗澡与互相洗背}

头发彻底护理完之后，真昼带着一点犹豫的迹象，拿出了标着沐浴露的瓶子。\\

「……那个，呃……身体，也是」\\

周明白了真昼的意思，也感觉身体僵硬起来。\\

「……嗯，那个，前、前面，我自己来……背、背后就行了」

「这、这样就好」\\

要是前面也让她帮忙洗了，事情会非常不妙，于是周立刻答应了真昼所说的。之所以没有拒绝洗背，是由于真昼说过想这么做。\\

周从镜子里看到真昼害羞地点头，总之先把头低了下去。

真昼在后方不停用起泡网搓着泡泡，发出布料摩擦的声音。\\

周痛切地体会到，浴室只有呼吸声和搓泡泡的声音是非常让人尴尬、难待的。\\

「……那个，这就开始吧……」\\

泡泡大概是搓完了，真昼以怯生生的口吻细语一声，接着，一道柔软的有弹力的触感轻轻传到周的后背上。\\

当然，周知道这是起了细腻泡沫的沐浴露。然而，在这种场所，又是近距离下穿着泳装，有一瞬间会怀疑果实碰了上来，也是男人的天性吧。\\

泡泡的感觉在背后温柔地扩散，让人总觉得痒痒的。

周会感觉到焦急，虽然也有真昼动作仔细的缘故，但更多是因为抹泡泡抹得慎重吧。\\

自己洗的时候，周不会这么细致地去做，所以不怎么习惯得了。\\

「……周君后背这么大，有点意外」\\

在泡沫涂满后背，脏污洗去一些的时候，周听到小小的一声细语。\\

「意外这说的……我肯定还是比你大的吧」

「因为是周君，所以才会显得大……我就是在靠着这只后背啊」\\

在肩胛骨附近，周感觉有手掌轻轻压了上去。\\

「还记得吗，我扭到脚的时候，是你背我的」

「嗯，记得记得，去救猫然后受伤的时候」

「……那个时候，我真的很开心，虽然没有表现出来」

「毕竟走投无路了嘛」

「……周君总是会找到我啊——我现在会这样想。周君，总是会找到我」\\

真昼放在背上的手掌轻轻滑动，环到了周平坦的前胸。

然后，两人间的距离缩减为零。真昼保持贴着周的姿势，将嘴唇靠在了周的肩上。\\

周感受着背上那拥有着泡泡所无可比拟的柔软和质量感的存在，轻轻地叹了口气。\\

「如果真昼希望的话，无论怎样我都会背着你、支持你的。再说，都约好了一直盯着你，我才不会放你跑了」

「……嗯」

「不过嘛，现在要我背着你，在穿着方面有些不太妙，如果可以的话能请你分开一下吗」\\

周暗示真昼碰到了，而真昼虽然剧烈地抖了下身子，却没有松开的迹象。\\

「……就算不背着，我也希望你能在我身边。我不会把负担全部压到你身上的……我们要并肩前进」

「……是呢」

「而且，据说这样周君会高兴」

「千岁——！」\\

「肯定又是那家伙的馊主意」周下意识低吟了出来，可真昼却说着「千、千岁她只是给了我建议，是我自己想这么做的」重新双手抱住了周的身体，让周不再皱起眉头。\\

取而代之的是，周暂时拨开了真昼的手。\\

周转过身子，看到真昼睁大了眼，好像受了打击似的。于是，周就这么正面抱紧了真昼。\\

「啊，那、那个」

「……千岁是建议了你抱上来是吧」

「是、是的」

「那我来补充下……男性更喜欢从正面抱住」\\

「只是这样的话没问题的」周一边说给自己听，一边将真昼那在泡泡的包裹中顺滑柔软的肢体收入怀中，轻轻向她耳语。一瞬间，真昼便全身软了下去，站不稳了。

见真昼满脸通红，周拿起了她刚刚在用的起泡网，一边抱着她一边搓起了泡泡。\\

「那、那个，周……」

「是说互相洗背对吧」

「……那、那个」

「那我觉得我也有权利给你洗身子，你觉得呢」\\

周故意压低了语调，真昼便抖着身体，眼眶泛着泪回答道「有是有啦」。于是，周一边忍着不表露出自己的害羞，一边笑道「那就没问题了吧」。\\

今天真昼格外积极，占据了优势。周也不能一直被动下去。\\

周知道真昼讨厌的话就会逃，便缓缓把泡沫抹在真昼的背上。\\

果然，真昼的背比起自己要更加纤细，肌肤水润丝滑。一想到她连背后都有认真保养，周就觉得甘拜下风。\\

「啊……痒、痒……」

「……我强烈感觉你全身都是弱点」\\

周知道真昼耳朵是弱点，但没想到背上也是。不如说，好像皮肤薄的地方都很弱的样子。脖子那边也是一碰就发颤，大概是容易受刺激吧。

只是隔着泡泡碰到了背，顶多再碰到腰，可真昼却抿紧嘴唇发着抖，下一秒便泪眼瞪了过来。\\

「……好、好过分」

「你不说要互相洗背，我也不会这样啊」

「可、可是……」

「可是？」

「志保子阿姨，还有千岁他们都这样……」

「别把我们和有孩子的、有过经验的人相提并论……说这话也晚了就是」\\

这是真昼的邀请，也是真昼先来的，周只是做了同样的事情而已。\\

「你给我稍微理解点被动那方的心情」周以这种感觉细心地洗着真昼的背，而真昼则放弃了抵抗，满脸通红，老老实实地把身体靠在了周的身上。
