\subsection{一起入浴}

「对不起了啦」\\

周靠在浴缸里，真昼则泡在另一边。在周道歉后，她嘟起嘴，神情中尽是不满。\\

在那之后，周仔细地清洗她的背，洗着洗着她就溜走了，或许是到极限了吧。给自己洗头的过程中，真昼也不肯说话。

不只是过程中，即便是洗完泡在水里的状态下，她也同样一言不发。看来周是做得有点过火了。\\

真昼从周旁边逃开，抱膝坐在另一侧泡澡。浴缸里漂着小鸭子，大概是她带来的。她气势汹汹地推过来好几只鸭子，使这些鸭子轻轻撞到周身上。\\

真昼表明自己心情的确很糟，于是周也挠起了脸颊。\\

「对不起，我做得太过了」

「……你没有对我温柔」

「你反应太可爱，不小心就摸背摸过头了，非常抱歉」

「还玩弄我的耳朵」

「那也是因为可爱所以……不是，玩弄这话说得好难听啊」

「你咬了我耳朵吧。请反省一下」

「我有在反省了」\\

玩弄了耳朵这个弱点，令真昼在洗背的时候抖个不停。周对此感到不好意思，可被她红着脸含泪仰视之后，周实在是欲罢不能。\\

「……我不要坏心眼的家伙」

「对不起。那个，我会特别温柔的，你能别再生气了吗？」\\

由于做过火了，周下定决心告诉真昼自己接下来会把她疼爱个够。而真昼脸上虽然还残留着几分不愿，但还是小心翼翼地朝周靠了过来。\\

真昼眼神游离了一下，像是考虑该去哪里，然后似乎是下定了什么决心，就这么坐到了周的两腿之间。

她顺势把背靠在周的胸前，然后做作地嘟起了嘴。周见状，微微笑了出来。\\

「请把我当作椅子吧，大小姐」

「不错……周君个笨蛋」\\

最后真昼稍显怄气地轻轻说了一声，然后像是解气了一般，靠在了周身上。\\

「……光是我被调戏不公平，我也要对周君做点什么」

「做什么呢」

「我就是头疼这个。周君都没有什么弱点」

「嗯，又不像你那样，全身都是弱点」

「没、没有那么夸张，只是因为周君摸了才会那样」\\

听见「只有周」这般令自己感到光荣的话，周不禁勾起了嘴。\\

（这家伙没发现自己讲出来的话很可爱啊）\\

只对自己展现弱点、存在弱点，其前提便是信赖和爱情。「正因为是周」这种话，听起来就让人感到无比舒坦。\\

「……总觉得周君一副从容的样子，好狡猾」

「其实并不从容啦」

「真的吗？看你态度那么从容」\\

真昼转过身子，把脸靠到周的胸前。周轻轻笑了出来。

表情可以强装冷静，人泡在热水里，红晕也能糊弄过去，但唯独心跳声无从遮掩。\\

比平常更快的心跳，让真昼眨了眨眼、抬起了头。\\

「所以我说了吧……我压根不从容」\\

第一次交上的女朋友也是周的唯一，和她一起洗澡，不可能什么心思都没有。周想要触摸，甚至想过干脆把遮蔽物扒下来。

之所以不这么做，是因为周不想伤害真昼，是因为考虑到将来，立刻行动并非上策。\\

这恐怕就是树说他胆小的理由。不过，出于周的性格，他才会想要慎而又慎、一步一个脚印地进展下去，这也是没办法的。\\

「……我还以为你习惯成自然了」

「自然什么啊，我既想摸又想做这个做那个，只是忍着而已」

「做、做这个做那个」\\

真昼噗地脸红起来，不知道在想象些什么。周露出苦笑，正准备抚摸她的头，却发现她正盯着自己。

接着，她再次坐下，背靠在周的胸口，把周放在浴缸边缘的胳膊拉了过来，围住了自己。\\

意外形成拥抱的姿势，令周变得僵硬起来，而真昼回过头，露出了羞羞答答，却又像是恶作剧的笑容。\\

「……稍微一下下的话，可以哦」

「……这样啊」

「不够？」

「不会，太够啦……那我就开动了」\\

得到许可之后，周主动用力抱紧了真昼。

双手和身体感受着真昼纤细的身形，周缓缓地呼出一口气。\\

周把下巴撑在近在咫尺的发旋上，真昼便伴着小小的笑容细语道「可别把重量全压在我身上」。

周没有出声回答「我知道的」，而是轻轻地拍了拍真昼细小的肩膀。接着，真昼痒痒地吐出一口气。\\

「……好暖和」

「是啊」

「周君的怀里让人平静」

「不会心跳加速么」

「是在心跳加速的前提下」

「那你现在心跳加速了？」

「是，一直都是」\\

再怎么说，摸上去也是不太妙的。说到底，周早就知道真昼的心跳得很快。正想着她变得积极了，她马上又会害羞得缩成一团——每当她露出这种样子，她的心脏都在怦怦乱跳吧。\\

真昼坦率地承认自己的现状，而周笑了出来，然后将身体微微前倾，紧贴上去。

真昼则并不躲避，只是稍显害羞地颤抖着。\\

「……这样子的话，心跳会不会更快呢」

「会、会是会啦，但是……」

「但是？」

「……都这样了，最好再抱得紧一点」\\

真昼面红耳赤，细声说了一句。她低着头，似乎是相当难为情。

由于这番请求太过可爱，周感觉自己一下子热血沸腾。为了实现恋人可爱的愿望，周轻轻把手绕到她肚子前，把她拥得更加紧密。\\

周知道真昼为什么抖了一抖，但这一点却是无可奈何的。\\

「……这样行吗？」

「……行」

「现在还能放开你」

「不用，了……我想要在周君的怀里」\\

道出这般可爱之言后，真昼轻轻碰触周抱在心窝处的手臂。\\

「那个……其实，我也不是讨厌周君摸到我，反倒是喜欢的。可是，我也……并不想要积极做这样的事情……是不是很矛盾？」

「……不是的」\\

周隐隐约约明白真昼想表达什么。

假使周想要做什么，她恐怕也会接受吧。然而，她并不是主动盼望结合，只是想在身体接触中品味对方的体温和触感。\\

周当然也有欲望，但只是这样接触，那种欲望就得到了充分的满足。

和喜欢的人度过一段平和的时光，便已意外地幸福洋溢了。\\

「……其实啦，我也并不是想要积极做些什么。光是这么抱着就够了」

「真的？」

「……嗯，不过倒是想亲个嘴」\\

尽管保持现状也好，但反正都是半死不活了，亲个嘴还是可以允许的吧。\\

可听见「亲嘴」这一单词，真昼却微妙地紧绷起了身体。\\

「……这个，不现在做，就不行吗」

「不想？」

「倒，倒不是不想啦……就是，在、在这里和周君亲的话，感觉会热晕过去」\\

听见真昼嘟囔着「周君最近亲嘴时间不是有点长么」，周心想「有这么长吗」回忆过往，陷入沉思。这时，真昼拍了拍周的手臂。\\

「……总之，洗完，再说」

「遵命。今天把你疼爱个够就行咯？」

「与其说疼爱，不如说周君想让我化成一滩水吧」\\

听见真昼语气略为强硬的吐槽，周笑道「暴露啦」，然后手臂就被一脸不满的真昼拍个不停。

不过，真昼那姿势比起真的生气更像是闹别扭，周便一边以不让真昼发现的方式偷偷笑着，一边重新抱住了真昼。
