\subsection{出浴}

洗完澡后，真昼说让周先换衣服去客厅，把他赶出去了。

据她说，护理肌肤和换衣服要花时间，也不想让周看到。\\

听她这么一说，周便只能老实服从，一边稳住不平静的身心一边换上衣服，到客厅里等她出来。

……到这还没什么问题，然而真昼回来，是在半个多小时之后了。\\

周打开记有上课板书的笔记本，以电视声为背景读着笔记。由于真昼实在太慢，周打算去叫一声。他刚一抬起头，真昼就从走廊里现出了身影。\\

要说当然也是当然，出现的真昼穿的是睡衣。\\

按历法来说，现在是秋天，但余热未消，空调仍然不可或缺。整体上看，肌肤的裸露较多，是可以理解的。

真昼并没有露出得极端，要说露出度的话，方才的黑色比基尼要远胜于此。\\

只是，没有大片露出这一点，反而蕴育出特别的姿色。\\

「怎、怎么了……？那么奇怪吗？」\\

在注视下，真昼动了动身子。她穿的是连衣裙款式的睡衣，也就是所谓的睡裙。

当初过夜时，周也见过睡裙，但这次穿的布料更少。话虽如此，短袖还是一样，只不过尺寸稍短，隐隐露出膝盖，以及领口开得更大，能看得到脖颈而已。

没有特别的透明，身体的曲线也并未凸显出来。\\

此时这种微妙的娇媚，是源于刚出浴所带来的效果，以及没有多余露出才会有的清秀吧。\\

「……没有，很合适你，挺可爱的」

「是、是吗？看来我没白挑」

「是挑给我看的？」

「那个……我觉得，周君大概喜欢这种简洁可爱的……」\\

在一起待了近一年，看来她也理解了周对衣服的喜好。周基本上觉得真昼穿什么都合适，不会指示说要穿什么类型的服装，不过他喜欢的就是这种清秀类的。

了解到这一点，真昼才选择了避免极度露出、设计稳重的衣服吧。\\

「那、那个，千岁推荐的是带有透明的……那种的，有点，难为情」

「……你还有那种的啊」

「这、这是……前几天和千岁去买东西那会儿，她强烈要求我买的」\\

看来是考试结束出去逛的时候买下的。这说明她已经预见到要过夜，不，是从那时起，她就打算要来过夜了吧。\\

「那、那个还太早了，唔，做不到啦」

「……哦？那是说有一天会穿给我看吧？」\\

周故意做出坏心眼的提问后，真昼一下子变得脸红了，然后低下头发着抖，小声说道「……如果周君想看的话」。

太欺负她的话，会让她一段时间之内都蜷着身子。于是，周耸肩笑道「开玩笑的」，而真昼保持着低头的姿势，一路小跑到周这里，坐到了旁边。\\

周往边上看去，发现满脸通红的真昼正眼眶微湿，看着自己。\\

「……不、不是不愿意，是、是难为情」

「我懂的，不用那么拼命讲啦，搞得像我弄哭了你一样」

「……我没哭，只是难为情」

「我知道……不用那么豁出去啦」\\

周固然想看，但那样的话真昼必然会蜷着身子发抖，所以一时半会儿看不到也无所谓了。他的态度是，等到真昼想的时候，再让她穿给自己看便好。\\

在摸头安慰中，真昼任由周摆弄了一阵子。\\

「……说起来，你过了很久才出来啊」\\

待她脸上的潮红褪去，周问了问，而真昼抬起头，微微垂下眉毛。\\

「……那个，因为要保养皮肤、吹干头发之类的」

「这样。毕竟真昼头发长嘛」\\

她的头发长过了腰，要花几倍于周的时间才能弄干吧。在此基础上，还要再好好保养，更会需要不少时间。\\

「……周君这么说，自己都没弄干头发」

「……我一不小心就沉迷学习了」

「说了多少遍，放着不管会让头发受损的。我还特意把自己的吹风机带来，好让我们分开用……真是的」\\

真昼无奈地叹了口气，把周挂在肩上的毛巾盖到头上，轻柔地吸去水分。说是这么说，头发本来也干得差不多了，于是她又劝告了一句「头发要好好弄干才行」。\\

洗完澡回来，真昼仍然带着那只包。她从里面取出不知什么液体，然后用刷子梳过周的头发。接着，她一刻不停地把液体在手里抹匀，涂进周的头发内侧和发梢。\\

「本来就很顺滑，可能没什么大问题，不过保养一下还能变得更漂亮，多可惜……你在听吗？」

「在听在听，真昼真了不起」

「这不算是在听啦，我说你啊」\\

真昼绕到背后可爱地骂了一声，拿出吹风机吹起了周的头发。

感受着不算太烫的热风，周轻轻笑了出来。\\

（……要是我说想让真昼来做才等着她，她会不会生气呢）\\

这次不是嫌麻烦，只是周知道真昼的动作令人惬意，在这种日子，还是希望让真昼来做。\\

不过，要是说出来，真昼恐怕又会可爱地发火，于是周把这句话留在心里，闭上眼睛享受起了真昼温柔的好手艺。
