\subsection{晚安}

到了晚上11点，周抱着真昼回到了自己房间。\\

其实单纯只是快到就寝时间，要准备睡觉而已，但怀中的真昼似乎在紧张着，她的身体有点僵硬。\\

周小声说着「不用担心，不会做什么的」，把真昼放到床上，她便满脸通红地仰视起周。\\

「是、是不是没必要抱我过来」

「看你有点困了嘛，毕竟快到该睡的时候了」

「……话是这么说……那个，我每次都想着，不重吗」

「你以为我多没力气啊……」\\

周姑且有在锻炼肌肉和慢跑，也为了让自己不丢脸而锻炼着身体。不过真昼而已，轻松就能抱起来。

如果是刚刚遇到真昼那会儿，要周一直抱着的话可能有点困难，但那不是因为真昼重，只是周没力气罢了。\\

「我还要支持你呢，可没有柔弱到随随便便就会不行」

「……嗯」\\

「不过做不到让你挂在手臂上之类的」周笑着打趣说。真昼也睁大了眼睛，然后轻轻笑了出来。

看真昼也不再紧张，周便轻轻上床坐到她的旁边。真昼脸颊微红，但却没有慌张，反而自己把身子靠了过来。\\

周知道这是她以自己的方式迎接周，于是他露出淡淡的微笑，温柔地正面抱住了真昼的身体。\\

「说起来，没熊不要紧吗？」\\

过夜的行李中，没有送给真昼的熊布偶。

她似乎是每天抱着熊睡觉的，不知道今天是怎么回事——周看向焦糖色的眼睛，那双眼睛便含羞垂下。\\

「……今天有你，就不用了……而且，你会嫉妒吧？」

「嗯。有我在还看别的东西，我会很为难的……所以只看我吧」

「……好的」

「……可是你也没在看着我啊？」\\

她的目光停在了周的喉咙附近，不算是在看着吧。\\

真昼闻言抬起了头。

微微泛红的脸颊令人联想到新鲜的水果，周不禁想要咬上去。\\

不过，要是真的这么做了，恐怕会惹她生气。于是，周只是在心里想想，同时直勾勾地看向似在摇晃的焦糖色眼睛。\\

「……亲个嘴？」\\

如果突然来一下，真昼可能会在怀中扑腾，所以周事先请求许可。接着，随着脸上的浅红一下子变深，真昼游移起了视线。

不过，她大概想起了客厅里的对话，便怯生生地点了点头。\\

真昼似乎原本就不讨厌亲吻。她闭上眼睛，把一切都交给了周。

只是，她可能尚未习惯，身体有些僵着。\\

真昼那副瑟瑟发抖的样子有种小动物般的可爱，周感受到这一点，面露微笑吐了口气，以不刺激她的缓慢动作，将自己的嘴唇压在她闭合的嘴唇上。\\

从头到尾，真昼都那么柔软鲜嫩。

嘴唇也是同样，经过了保湿，软软的有弹性，比起周自己的更加滋润。

在此之上，还有微微的甜美感觉，或许是从真昼身上渗出来的。\\

轻啄着桃红的嘴唇，周徐徐地、徐徐地享受那份柔软，

每当周的嘴唇抚过、含住真昼的嘴唇，真昼都会身体发颤，但她却既不逃跑也不嫌弃，说明是接受了周吧。\\

（……真可爱）\\

一边亲吻，一边看向真昼的脸，便能看见她不错的反应：一会儿痒痒的，一会儿又很舒服。

尽管难为情，但她看上去是喜欢亲吻的，于是周也没有后顾之忧，成功来了一吻。\\

舔嘴唇的时候，真昼好懂地摇了摇身体。然而周没有强行伸进去，只是品尝甘甜的味道，这让她放下心，身子不再紧绷了。

真昼身体和表情都软了下来，可爱得让周又一次啄上她的嘴唇。\\

在周充分品味真昼的双唇后，真昼拍了拍胸口，像是在说「已经到极限了」似的。\\

被叫停之后，周老老实实拿开了嘴唇。真昼满脸通红，稍稍喘着气瞪了过来。只不过，她的眼神还留着点恍惚，没有半点厉色。\\

「好、好长」

「……不行吗？」

「不、不是，不行……」\\

其实，看真昼这么舒服地接受了，周才得意忘形起来。如果她显得不情愿，周是不会这样做的。说到底，真昼若是不情愿就会逃走。

也就是说，既然真昼接受，那么她不可能不乐意。\\

「……我能说一句吗？」

「说什么」

「好狡猾」

「狡猾什么」

「你、你为什么……这么熟练」

「……看你的反应就知道好不好了」\\

真昼似乎觉得周很从容，稍微竖起了眉毛，但周也并不从容。

说起来，周接吻的经历数都数得清，他是一边窥伺真昼的反应，一边慢慢确认的。就结果而言，即便不确认，只要周对她这么做，真昼就会变得软绵绵。尽管如此，周亲上去的时候也有注意着。\\

周想表达的是自己亲吻时有好好注意她，但真昼却睁圆了眼睛，脸红如火。\\

「亲、亲的时候还在观察吗！？」

「哎，嗯。越来越软越来越可爱……我知道这样子做你很舒服，就很高兴」

「……」\\

或许受到观察很害羞吧，真昼用上了点力气拍打起周的胸脯。

不过一点也没拍动，看来她依旧不是认真打的。\\

「……不、不要说出这种事情啦。笨蛋」

「你不舒服吗？」

「……虽然幸福，但不要让我说嘛」

「有些事情要说出来才知道」

「你、你在捉弄我吧……我说、我说你啦」

「疼、疼」\\

由于她打得起劲，周没法继续捉弄下去了。不，周本没打算捉弄，但真昼却当成是捉弄了吧。\\

「……不要欺负我」

「对不起……别生气了」\\

周摸了摸她的头，接着真昼微微带着怨气仰头看周。\\

「你是不是觉得摸摸头我心情就好了」

「没好吗？」

「……好了，但是不会让你糊弄过去」

「真可惜」\\

周耸了耸肩，而真昼露出赌气的表情，靠在周的胸前。\\

「……来抱住我，不然我就闹别扭」

「遵命」\\

结果，真昼与其说是生气，不如说是想让周温柔地娇惯她。

真昼把头顶上来，做作地演着生气「的样子」靠在周身上。周求之不得，便抱住了真昼。\\

这次，是温柔地、包容地……

周以仔细的动作抚摸真昼的后背，拥抱住她。真昼把脸埋在他胸前埋了一会儿，然后缓慢地抬起了头。\\

隔了几分钟后见到的那张脸看上去没有在闹别扭，令周少许安心。\\

「……周君有时很坏」

「坏啊……其实只是想要疼疼你」

「用普通的方式疼啦」\\

真昼以「真拿你没办法」这般的声音做出提醒之后，挺直了背用手围住了周的脖子。

接着，真昼吻了一口周，向僵住的周小声说道「不由我来一次不公平」。\\

那恶作剧般的笑容和声音，让周苦笑着把脸埋进真昼的脖子那里。\\

「你才得了解下，这时候你破坏力真的很高」

「光是让周君来太不公平了嘛……我说，很痒的」\\

真昼一主动出击，周就立刻慌了神。为了掩饰这一点，他往真昼的脖子亲了一口。

吸一口气，便能闻到难以形容的奶香味。\\

两人用的是同样的沐浴露，说明这股香味是真昼原本就有的吧。\\

「……好香」

「为了保湿抹了身体乳，可能是那个吧」\\

看来香味源于身体乳，但周觉得其中也有真昼自己的香味。

即使什么都不做，真昼也会散发出甜美的清香。她在保养方面毫不懈怠，皮肤的保湿也没有落下。\\

「你还要弄得更加滑滑嫩嫩的吗」

「除了抹这个，还注意了其他很多事情，所以才能保持滑滑嫩嫩的」

「女生真不容易……愿意花这么大的功夫」

「……毕竟都是为了自己」

「说的也是。女生喜欢打扮自己，让自己变得更好啊」\\

真昼原本就很时髦，喜欢打扮自己。哪怕没有和周交往，她对美的执念恐怕也不会消失。

再说，周也不抱有女生为男人打扮的幻想。他理解真昼是为了自己而做的这些，也能赞同真昼所说的话。\\

只不过，似乎并不只有这一点。真昼小声回答说「……也有这个原因」。\\

「意思是说，还有其他原因？」

「……所以说，那个……还是手感好点更好吧？」

「那是。自己的身体嘛」\\

最常触摸身体的就是自己，手感好点那当然再好不过。\\

「不、不是的……是周君摸的时候」\\

正因为周有上述想法，所以他听到真昼这一句，发出了「哎」的一道脱线的声音。\\

「……我不想在周君摸到的时候皮肤干巴巴的，让你对我失望……滑滑嫩嫩的，摸的那一边也更舒服吧？」

「……是、是啊」\\

周没想到有个会让自己摸的前提，明显有所动摇。

而真昼尽管红着脸，却也没打算撤回前言，她更加使劲地搂住周，同时身子颤抖着。\\

「……请、请不要误会了。是为了周君，也是为了自己……那个，让周君多摸摸也是我的愿望……」\\

听到「让周多摸摸」这句话，周下意识地连同真昼一起滚到了床上。\\

「呀」的可爱声音从嘴唇间流出，周刚堵上那张嘴唇，缝隙中便滴下轻微的低吟。

如同吮吸一般划开嘴唇钻入内侧后，那道声音就变得沙哑、纤细、甘甜了。\\

或许是不知如何是好，任由摆布的真昼动起手来，寻找可以抓住的东西。\\

周以手心握住那乱动的手心，这似乎让她放下了心、消解了身体的僵硬。

或许这样说才更加准确：她在周的翻弄下不知所措而变得软绵绵的。\\

充分品味不知为何甜得发腻的真昼后，周移开了嘴唇。\\

重复着短促的呼吸，真昼愣愣地，以甜美化开的眼神往上看着。周俯视着她，眯起了眼睛。\\

「……你也该明白，在床上说这种话会有什么后果了吧」\\

「我也紧张得很」周轻声讲出这既能当作牢骚又能当作提醒的一句话，而真昼则红透了脸，以手掩面。\\

「你知道我想要对你好，想要珍惜你吧。你也知道，我想要多花点时间慢慢习惯吧？」

周喜欢真昼，既想珍惜她，也希望让她幸福。\\

正因为有这样的想法——他明知出手也不会被讨厌，却仍然忍着；即使穿着泳装紧贴在一起，理性也没有崩溃；哪怕在床上气氛这么好，他都没有去推倒她。\\

可是，仅凭真昼一句话，周就险些不顾一切去填满真昼的体内了。\\

与其说真昼不好，更该怪周不擅长忍耐，但他还是希望真昼不要做这种一脚踩在开关上的事情。\\

在眼神和声音里，周大量倾注了温柔的，却又抑制不住的热量。劝说之后，真昼保持着捂脸的姿势，连连点头。\\

「那就好……抱歉啊那么突然，你吓到了吧」

「该说是，吃了一惊吧，心跳，特别快」\\

突然的湿吻还是让真昼吃了一惊。她现在仍然面红耳赤，不肯露脸。\\

「……周君」

「嗯」

「……下次，请再，稍微……不要那么激烈」\\

真昼没说不要，反而打算接受下一次。于是，周默默揭下了真昼贴在脸上的手。\\

不出所料，真昼脸红成了熟透的苹果。周再次把嘴唇叠了上去。\\

如真昼所愿，他温柔地、细心地疼爱真昼。

刚才是任由冲动来了一次深吻，而这次为了安慰缩成一团的真昼，只是轻柔地缠绕上去。含有大量怜爱之情的亲吻，让真昼比上一次化得更软了。\\

周缓缓拿开嘴唇往下看去，而真昼带着软趴趴的一张脸，喘着气流着泪轻轻瞪了过来。\\

「……我没说是现在」

「……我想要，这样不行吗？」

「……行啦，可是你刚刚还叫我注意」

「我是注意着亲的」

「你真是……」\\

传来闹别扭的一声「笨蛋」，但周也知道这是遮羞，所以他轻轻笑着躺到真昼的旁边。\\

周拿枕头边上的遥控器关掉灯，然后紧贴上去。真昼苗条的身体微颤，但这只是在羞涩而已，她反倒主动把脸靠到周的胸前来了。\\

「谢谢你，那么珍惜我」

「……嗯」\\

细语中透出确实的幸福，周也随之温和地露出微笑，再次抱住了真昼。\\

或许有一天还能更进一步，但今天到此就足够了。在怀中，是比起冲动更欲珍惜之物。\\

「……晚安」

「……晚安」\\

轻声相告之后，周抱紧真昼闭上了眼睛。
