\subsection{早安}

早晨醒来，周看到睡在怀中的真昼，轻轻吐了口气。

他以尽量不摇晃的动作转头看向床头柜上的时钟，上面写着早上 7 点。\\

今天是休息日，不用早起。周本打算一上午赖在床上，但要这样的话，不可否认起得有些早了。\\

不过，一想到能有时间看到安心下来睡得香甜的真昼，周便没觉得有什么不好的。\\

真昼静静酣睡，脸上写满了天真。

不知是不是由于在周怀中，她带着完全松弛下来的表情，睡得很香。那副可爱的模样，看着都能让人得到治愈。\\

（真幸福啊）\\

周一边回味着只有自己能品尝到的幸福时光，一边抱住、享受她柔软温暖的身体。

他甚至都想就这么睡个回笼觉了。\\

望着心爱的恋人的面孔，周自然地感到脸上放松下来，并且保持着这样的表情。这时，真昼身子动了动。

话虽如此，她似乎也没醒，只是微微动弹，换了个姿势，最后又回到了周的胸前。这副样子也仍然那么可爱，令周暗自吞了口口水。\\

（要是每天都这样就好了）\\

能像这样与自己心里的唯一共同度过，想必是件幸福的事情。\\

只不过，照现在的情况，要是一直在一起，理性的损耗也非比寻常，或许还是偶尔过个夜就好了。

每天都这么来的话，周没有自信能不去爱遍真昼的全身上下。

如果可以的话，周希望能在更习惯相互接触后、关系更亲密后、等真昼希望之后再行事，而不是仅凭冲动就出手。\\

因此，他一边使劲忍耐着，一边用手指静静梳过她顺滑的头发。或许是触摸的感觉让她开始恢复意识了，真昼又一次扭动身子，然后抬起了头。\\

原本闭上的那双眼睛抬起了半张眼皮，现出其中焦糖色的眼珠。\\

真昼将惺忪的眼神表露在外，意识模糊地看了看周的脸，然后软绵绵地一笑，又把脸埋到了周的胸口。\\

「绝对是睡迷糊着」周暗自笑了笑，抚摸她的背后，就像是哄着她一样。

舒服地依偎了一会儿，她终于意识渐渐清醒，再次抬头看向周，眼睛睁得比刚才更大了。\\

「……早、安」

「早。看你睡得挺香的」

「……嗯」\\

她刷的一下红起了脸，大概是即便睡迷糊了也还记得自己在跟周撒娇的缘故。

真昼那么可爱，周也乐得她撒娇，不觉得有任何问题，但从真昼的角度来说，她或许是羞于让人见到自己麻痹大意的样子吧。\\

为了抚慰蜷在怀中的真昼，周重新抱住她，在额头上吻了一口，她脸上的红晕便更浓了。\\

「……周、周君，最近你这么来都不害臊了」

「只有我们俩嘛……不行吗？」

「不、不是不行，只是刚醒来刺激太厉害……那个，很害羞，也会让我为难……」

「那以后就不来了吧」

「啊，那、那个」

「你不是为难吗」

「唔……不、不是那个意思」

「你不是为难所以希望我别来了吗？」

「不是希望别来了……你、你是明知故问吧」

「我可不想做让你讨厌让你为难的事情」

「真是的……想、想要啦」\\

真昼满脸通红、身体发颤、犹犹豫豫地做出了回答，而周笑着摸了摸她的头。\\

「对不起，我捉弄过头了……所以说，只要不是刚起来，随时都可以咯」

「不、不对……就是这样」

「到底是不是啊」\\

周知道真昼想表达什么，便戏弄般地笑着吐槽，并在额头上再次落下一吻。

尽管周并非毫不羞耻，但怜爱之情更加强烈，因此他会付诸行动。况且，真昼容易感到不放心，还是明确示爱比较好。\\

周心想着瑟瑟发抖的真昼很可爱，同时抱着抚摸她，而真昼害羞得想要逃离床上。

当然，周不可能放她跑掉，把她关在了怀里。\\

「那个，我要准备早饭」

「再在这里待一会儿」

「可是……」

「……不行吗？」\\

含着「还想要在一起待一阵子」的意思，周凝视起真昼的脸，很快真昼就红着脸蛋，视线游移。\\

「不、不是不行……」

「嗯」\\

取得承诺后，周重新温柔地抱住真昼，真昼便轻轻嘟囔着，再次将脸埋到周的胸口。\\

「……好狡猾」

「狡猾什么」

「各方面」

「那你甩开我也行的」

「就是这种地方狡猾」\\

「明明知道我做不到」真昼以闹着点别扭的音色轻声说道，并把额头摁上来打转。她的样子，比起闹别扭，似乎更像是在撒娇。\\

周用手指轻柔细心地梳过真昼的头发，真昼便舒服地靠过来，喉咙发出低鸣。\\

「没想到她还挺喜欢自己摆弄她头发啊」想着这些，周轻而又轻地摸着。真昼由着周摆弄了一阵子，然后抬起了头。

她的表情柔软而放松，唯有嘴唇嘟成了一座小山。\\

「……要被周君惯成废人了，我很头疼」

「最好能只在我面前只对我废」\\

在外头，真昼总是振作着精神。

如今她多多少少有露出一点本性，但尚未抛下作为天使的举止。会想宠着真昼让她软绵绵地化成一滩水，也是没办法的吧。\\

「……周君也是」

「我本来就是废人啦……只是没有真昼就会废掉而已」

「……那样就行。我也是，没有周君，就会废的」

「嗯」\\

到最后，周也是被真昼惯成废人了，大家都是彼此彼此。\\

周朝着现在进入撒娇模式的真昼微微一笑；为了能把这「一会儿」拖得久一点，他抱住真昼闭上了眼睛。
