\subsection{小小的不满}

「……藤宫，看你心情不太好？」\\

放学后，由于碰巧社团休息，门胁便一起来玩了。听他这么一说，周才注意到自己的感情都写在了脸上。\\

「……我表情有那么明显吗？」

「没有，和平常差不多，就是感觉你气场之类的有点微妙的变化，我才会这么想的」\\

在车站的书店买好教辅离开时，门胁这么说道。周下意识地摸了摸自己的脸颊。脸仿佛比平时更加僵硬，眉毛也翘上去了几分。\\

周姑且有想着不要过多把心情表现出来，但没能完全控制住。伴随着微妙的羞耻与没出息的感觉，他叹了口气。\\

「算是吧，我心里不太好受。我不想她在大庭广众之下任人观赏，还是希望能够独占的」\\

当然，将最爱的女朋友置于众目睽睽之下，没道理会高兴。更何况，视线里不一定只是好奇，其中可能还夹杂着欲望。\\

「但是，真昼没有特别反感，我也不好跟班级的决定唱反调，只要求自己的女朋友有特殊待遇；这样既显得我不成熟，也不公平，我就只好闭嘴了；还有个东西叫同辈压力；再说我也知道真昼能对销售额做出贡献。我不满意的只是我这边的风险相对于回报来说太大了」

「抱歉啊」

「这不是你的问题，都怪我没能讲清楚我的提案有什么好处」\\

完全用不着门胁道歉。然而，周又不好责备班里提出这条方案的男生。在他心中，有股如同焦躁一般不爽快的感觉挥之不去。\\

「这都决定好了，没办法」周长叹一口气，门胁也露出为难般的笑容。\\

「我倒是投了展示会一票。从现实角度来说，这个方案没有风险，回报又高。而且现在这样的话，我估计要被安排去接待客人吧……」

「啊」\\

以学校第一美少女闻名的真昼被要求接客了，类似地，在女生中很有人气的门胁当然也是一样吧。

他自己希望做幕后工作，但恐怕不会如愿。拥有不可多得的高颜值，这种时候就会蒙受损失。\\

「……不会男生也要穿女仆装吧？」

「再怎么也不至于这样吧……女生穿女仆装的话，男生应该会打扮成管家来搭配？如果衣服都能解决的话」

「啊，这个啊……听说班里有人认识经营这种咖啡厅的人……或许男女生的衣服都可以准备好」

「哎哟」\\

对于想阻止女仆装的周来说，这是最糟糕的情报。

衣服没问题了，真昼就必然会穿女仆装来上餐吧。\\

也许该说是万幸，男生的衣服似乎也有准备，不至于酿成颠倒性别的惨剧。\\

「这种时候班里怎么就这么团结一致……话说，如果男生也要换好打扮接客的话，门胁你会很受罪吧」\\

女生的人气集中于门胁一身，会让他很辛苦吧。\\

「别说得好像事不关己啊。估计你也得出来」

「哎」

「你会下厨吗？」

「……不会」\\

这么一说，周便无言以对。\\

「而且，不在附近看着椎名你也不放心吧。要是有可疑的家伙盯上她就不好了」

「那倒是……可是我穿了有什么意义呢？」\\

考虑到防止可疑人员对真昼有什么动作，出来待客更方便监视。

既然真昼要穿，周也不介意忍辱为之，但他觉得自己穿上管家服也没什么意义。\\

「对椎名有意义吧，她会很开心的」

「也是」

「还有，你改变形象之后，也有很多人关注你的吧」

「不是，我怎么没听说过」

「毕竟你只关心椎名啦」\\

这么一说，周便感觉难为情。

确实，周一直把注意力放在真昼身上，没去理睬其他女生的视线。说到底，他完全没想到会有人用这种类型的目光看自己，所以压根没有意识到这方面。\\

周难以置信地看向门胁，门胁则耸耸肩说「你自己没注意到啦」，看他并不是在说谎。\\

「藤宫最好偶尔也注意一下视线吧。不过班里看你们的眼神全都是好像看到暖心的东西一样，应该没什么危害就是了」

「那样也很讨厌啦」

「放弃吧，都怪你们俩这么亲热」

「……没有露骨地亲热」

「啊哈哈」\\

门胁笑嘻嘻的，看样子是完全没信，这让周脸上微微抽搐。\\

「其实不也挺好吗，总比招你惹你要健全吧？我可不想看见以前白河那样的」

「……情敌那事吗？」\\

门胁的声音略带沉重，周也垂下眉头。\\

尽管不会这么对他本人这么说，但说树是挚友也毫不过分。听说，他和他的女朋友千岁在交往前，曾发生过许多波折，历经苦难才有了现在的关系。

如今很难想象得出，当初遇到树的时候，千岁对他漠不关心，讲话毫不客气，性格也很冷淡。\\

她作为田径选手曾经很优秀，却因为树的事情和社团的学姐起了争执，不得已离开了。\\

哪怕不愿理解也能理解，社团里嫉妒她才能的学姐可能会找她的茬。喜欢的男生去追求那名自己嫉妒的少女，少女再冷漠对待他；这么一来，学姐的找茬会更进一步，在心情上也不是不能理解的。当然，这不应该付诸行动。\\

「嗯。最后闹了矛盾，她放弃了田径。我特别讨厌那种找茬的行为……看你们得到了认可，我就放心了」\\

正因为门胁见证了这般不愉快的事情，所以他才会尤其担心周和真昼的关系吧。\\

「……哦」

「所以文化祭上，你也和平时一样好好秀恩爱，别让其他人起了抢走她的心思」

「我没有秀恩爱的意思啦」

「哈哈，开什么玩笑」

「谁开玩笑了」\\

周皱起眉头看向门胁。门胁带着点安心，又像是开玩笑一般笑了出来，于是周哼了一声，就此作罢。
