\subsection{量尺寸与男性间的私下交流}

最后，周所在的班级要在文化节的项目决定是咖啡厅了。

那时男生的兴奋劲，让周只得露出吃着苦瓜般的表情。他们是在期待着真昼、千岁还有其他外表端正的女生来当服务员吧。\\

定下的事情也不好再改，周便老实服从决定，但在量尺寸时，他却微妙地反抗起来。\\

「别了，我穿这个不合适」

「不试试看怎么知道，好了你就死心吧。至少也得量好身高和肩宽，不然借不来衣服」

「藤宫——死心吧——」

「门胁你心已经死透了啊……」

「因为这差不多是必然的结果嘛」\\

据负责协商的人说，借衣服的事项已经有了着落，为了尽快确保有足够的衣服，就开始给负责待客的学生量尺寸……可是周被自说自话安排去待客，心里全是不满。

这是树为他着想，安排他和椎名在同一个时间段以防万一，但这话应该事先说好才是。\\

「话说……你是不是比以前更胖了？」

「你好没礼貌啊喂。我没长脂肪，只是不得不过着规律的生活」

「哈哈，你老婆管得真好」

「啥啊」\\

由于真昼被说成是老婆，周在羞耻感中冷冷地回了一句，而树则回以一如既往的捉弄似的笑容。\\

「唔，也不是胖，就是长了更多肌肉？」

「这倒是有可能，都是多亏了门胁式肌肉锻炼」

「那是什么我想知道」\\

周把门胁甩给了不知为何很感兴趣的树，并向同样量着尺寸的其他男生瞄了过去。

他们似乎在聊着什么，声音却非常小，让周感到在意。\\

周竖起耳朵以求听清对话，听到的是略带兴奋的声音，好像是在谈论有关真昼的话题。\\

「椎名穿女仆装……好棒」

「现在她在另一间教室量尺寸吧？估计很厉害」

「不管怎么说都很大嘛」

「平时和白河在一起，起伏的反差也很棒」

「要是给树听到了你会死的」

「不是，树也承认说她很收敛啦……还说手掌都绰绰有余……」

「总之，好嫉妒藤宫能独占椎名」\\

「你们是怎么看待别人的女朋友的啊」「被听到的话，要出事的不是这男生而是树吧」周一边在内心吐槽，一边毫不掩饰自己的傻眼，看向他们。\\

「……你们起码小声点吧，都让人听见了」

「噫，藤宫你听着吗」\\

尽管周希望他们别太妄想自己女朋友的体型，但为了这一点生气就太不成熟了，于是周隐忍下来。况且，不管他们怎么妄想，也只有周能有机会亲眼目睹，因此他才会有种从容从容的感觉。\\

树似乎也听到了，正在苦笑着。虽然给千岁听到的话会很不妙，但他完全无意公开，这段话应该只会是私下的话题。\\

「不是这……还能怎么办嘛」

「那可是天使大人啊。平时都是藏在外套底下，肯定……喂藤宫，实际上是什么情况？」\\

或许正因为这里只有男生，所以才产生了低俗的话题。

在他们有所期待的目光注视下，周控制着自己不要皱眉，同时耸了耸肩膀。\\

「能有什么情况，就是你看到的那样呗」

「别蒙混过关啊」

「你要我怎么说」

「比如说，苹果、蜜瓜什么的」

「同一种水果也有不一样的吧」

「你事好多啊！」

「你才事多啦！」\\

为什么要告诉别人自己女朋友的尺寸呢。说到底，周自己也不知道准确值。啊不，在回老家时，周由于意外事故看到真昼的换洗衣物而得知了罩杯，然而这可没法讲出来。

话说，知道了又能如何呢。\\

同学们那么主动，令周有些退缩，而他们则热情不减地逼近过来。

周看向树求助，树却笑着耸耸肩，似乎无意帮忙。\\

「总之，我不知道」

「别骗人了」

「谁骗人了」

「啊，那什么，周的确没有说谎」\\

树没辙似的来帮了一把，在逼近的男生和周的视线下，他嘻嘻笑了起来。\\

「因为啊，就算一起过了一夜，周也没对椎名出手。他怎么可能知道嘛」\\

树说完，教室陷入一片寂静。\\

「……我怀疑藤宫不是男的」

「所以才对那种写真偶像的杂志没兴趣吗」

「才怪啊！树，你也别用那种奇怪的说法，我只是尊重真昼的想法而已！」

「一般这种的就叫胆小鬼」

「我说」

「不是，一般来说……对方接受之后才会愿意一起过夜的吧？女生也不蠢，肯定考虑过那种可能了」

「这个啊，他们两个是近来难得的较真、纯粹、纯洁的情侣，觉得这种事情还太早了。这么纯的天然纪念物，你们在旁边看着就好，不要多嘴」

「喂，树你站哪边的啊」

「我一直都是站你这边的」

「没法相信……！」\\

树这么一说，在场的男生有的露出了同情的眼神，有的反而露出了和善的笑容和欣慰的目光，令周脸上猛地抽搐起来。\\

「我并不是纯粹，可以的话也是想的，只是考虑到真昼的将来才没有……」

「哦——」

「喂你笑什么……你们怎么了，看什么看」\\

周感觉非常尴尬，咬紧了牙关，然后同情和欣慰的眼神又变多了。周无法接受，总之先把卷尺扔到了树这个元凶的脸上。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……那个，周君，男生好像在用非常温暖的眼神往这边看，你知道是什么原因吗？」

「不知道」\\

女生们也量完尺寸，和男生汇合了。男生们向真昼投去了奇妙的视线，真昼对此感到在意，轻声向周做出了询问。

另一方面，女生们也用温暖的眼神看着周。周想要把真昼的提问原封不动地还给她。\\

「女生也在用奇怪的眼神看着我……真昼，你刚才有说什么吗」

「没、没说什么会影响你名誉的事情」

「意思就是说了些不会影响名誉的事情咯」

「请、请放心，只是讲了平时和你说些什么、怎么过的这种话」

「……具体来说？」

「……周君很绅士很优秀」

「你那边也是吗！」

「也是？」

「啊不，没什么」\\

周不可能讲出自己被揶揄说不像男人。尽管内心慌张，他仍然不动声色地回答，然后摸起了发愣的真昼的头。\\

「……别再把事情都说出去了吧，我都觉得难为情」

「是、是啊，不过我倒是……从大家身上学到了不少，受益很多」

「我说，我很担心你被教唆了什么东西啊」\\

千岁也灌输了真昼相当多没用的知识，恐怕其他女生也教了许多奇怪的事情。周认为千岁也会在一定程度上有所保留，但他希望能确认灌输的内容是什么。\\

「回去之后要不要问个明白」周一边烦恼，一边把摸着头的手滑到脸上捏了捏柔嫩的脸颊，接着就听到真昼发出「好过分」这般好像在责备又好像在捉弄的声音。\\

「……也没发生什么你会为难的事情吧」

「现在女生的眼神就让我为难着呢」

「这、这个……也是没办法的」

「我感觉并不是」

「喂喂，两位要亲热没事，不过差不多是时候讨论正事了，你们就先别秀了」\\

站到讲台前环视周围的执行委员——树耸了耸肩。

虽然周没有打情骂俏的意图，但看这情况，说什么都是没用的。\\

「先不管那两个人，我们来决定咖啡厅的菜单吧。其实应该提前决定好的，不过不早点约好服装的话没准会出问题。啊，负责借衣服的同学，用刚刚量好的数据算出衣服的尺寸和数量，然后去做好联系工作。男生的数据在这里，不要滥用数据啊」\\

擅长统筹的树麻利地做出指示，把量出来的尺寸交给了不知为何干劲满满的女生，叫她去借衣服。

周苦笑着心想，她们大概主要是想看门胁的服务员打扮吧。\\

「首先，生的东西肯定不行。能借用调理室的日程和时间有限，考虑到保质期和卫生方面的因素，我们主要提供烘培的点心和饮料，到这里没有意见吧？」

「没有～」

「小千记得不要混入异物」

「你好没礼貌」\\

虽然千岁有情人节的前科，但那只是小圈子内的事情，这回再怎么说也不至于做出那种事情吧。\\

「然后关于饮料，咖啡厅就用咖啡红茶和果汁吧。对食物和饮料有其他主意的话现在就提，我只能提得出一些常见的东西」

「我来我来，冰淇淋怎么样？我想弄雪顶汽水！」

「主意挺不错的，不过要怎么保存呢。如果是从调理室装好买来的东西搬过来就行，不过这样会占冰箱的地方，要跟学生会商量。总之我先记下来当作候补，之后交给学生会的人那时顺便问问」

「轻食呢？」

「我有考虑过，但是要花太多功夫，也会占用很多制作者的时间，我不太推荐。提供做好的东西和自己制作，两者要花的功夫有很大差距的。还有，说是轻食，能够好好加热制作的就是热狗、三明治了，特别是热狗有其他班在做，抢他们生意会被敌视的。另外，范围弄得太大的话，事情不好收拾，收支也没法平衡，没有强烈要求的话就算了吧。你们怎么想？」

「那就没办法了」\\

树迅速地推进并总结着话题。周深感他的确有指挥的才能，而真昼大概也是这么想的，她轻轻笑道「真可靠啊」。\\

「嗯，总之候补就先是这些吧，整理起来之后就交给学生会给他们确认。然后是关于如何拿到饮料……咖啡的话，我认识批发咖啡豆的店里的人，会去跟他们商量一下，就说帮他们打广告，能不能便宜些这样。难得有这个机会，要是味道也能引发热议就好了」

「哟，真靠得住」

「别喜欢上我啊，我对男的不感冒」\\

树笑嘻嘻地开着玩笑，但该做的事他都有做，做得有模有样，这就是树厉害的地方。

这种难以模仿的开朗性格和指挥让周很佩服。他考虑着一点一点决定下来的项目，然后轻轻叹了口气。\\

（毕竟去年我就只是装饰鬼屋啊）\\

周一边觉得今年不知为何出去待客很麻烦，一边又为自己正参加着这种有学生味的活动而感慨万分。

性格偏阴暗的周原本觉得文化节只是浪费时间精力……但旁边有真昼，他也觉得，能产生回忆也不是件坏事。\\

「怎么了吗？」

「没什么，就是想着文化节得努力了」

「呵呵，是啊。那个，我很期待周君接客」

「我只会态度不好啦」\\

周冷淡地回应真昼捉弄般的那句话后，真昼露出了开心的微笑。
