\subsection{文化节与待客练习}

在树的带领下，文化节的准备工作进展顺利。

原因之一在于，这是第二年办文化节，大家都已经习惯了；更重要的是，班里的男生女生明显是带着私心团结一致。

平日里既要上课，又要准备文化节，固然忙忙碌碌的，但周却少有地充实，对忙碌都没了感觉。\\

「喂，传单上有地方打错了，趁着还没印出来，去重新弄一下。搞错学校地址这怎么行」

「桌布呢？我听说买来了，但我到处都找不到！」

「按照这个进货价，利润往少了设，金额也会有这么多……」\\

同学们完成着各自的任务，而周他们也是一样，一边感受那些人的喧闹，一边接受着他们所负责的待客方面的指导。\\

「……藤宫君，那个，笑一笑」

「……」

「太僵了太僵了」\\

负责指导的是班里在咖啡厅打工的女生——木户彩香。她面对假笑的周，也在苦笑着。

周倒不是笑不出来，不过在木户的眼里，他笑得似乎有点生硬。\\

「嗯……像平时那样笑就好了，刻意笑的话反而会僵硬得不自然，再放松些放松些」

「可是一想到要待客，我怎么着都会这个样子」

「你把顾客当成是土豆就好了」

「土豆啊」

「周君的话，当成鸡蛋会更好吧」\\

同样接受着待客指导的真昼呵呵笑着，开玩笑似的补充了一句。

经过接近一年的相处，她很清楚周喜欢鸡蛋，不过周并不是要朝着做菜用的鸡蛋笑，到头来也没什么区别就是。\\

尽管周心想问题不在这个地方，但看真昼开心的样子，他便故意没有吐槽，只是挠了挠脸。\\

「总之，很多人都说周不要强装笑容，还是自然的状态更好，所以就想办法让他放松吧」

「是谁说的自然的状态更好来着」

「……班里的女生？听说是看着你和椎名在一起那时候的感想」

「被人看着我总觉得不舒服」

「不是你在晒吗？」

「才没有啦」\\

「怎么可能是有意的」周瞪了一眼树，树则傻眼地说「这家伙毫无自知之明」，周便回了一声「你好吵」。

真昼脸上稍红，隐隐露出微笑。她含羞的眼神抚过这里，然后脸更加红上了几分，看来她还是有所认识的。准确来说，应该是真昼的性格导致她最终注意到了才对。\\

以木户为首，其他女生也连连点着头。\\

「藤宫君和椎名在一起的时候，那估计就轻轻松松了」

「什么跟什么啊……」

「就那种，氛围上的」

「嗯？」

「有时候很那个是吧」\\

周不明所以，而真昼似乎有些头绪，正试图遮掩着自己的羞耻。

然而，在她的眼睛里除了羞耻，看上去还夹杂着些许的不安。木户注意到这一点，哈哈笑着摆手否认。\\

「椎名你放心你放心，我有男朋友，没兴趣抢走别人的」

「我、我不是在担心这个……」

「你不用瞒着啦，男朋友引人注目很不放心吧。不过我只对肌肉男有兴趣，藤宫君太瘦了，我不会考虑的！」

「感觉你在说我豆芽菜」\\

周自认为已经长了点肌肉了，「太瘦」这句评价让他稍稍感到有些绝望。树曾经夸他说肌肉比之前更多了，这或许也是树夸人的标准太低所致。\\

「……周、周君不是豆芽菜。他肤色确实比较白……但是那个……脱、脱了之后……肌肉还是有的」

「哎，脱了会很厉害吗？」

「你讲得也太难听了！真昼也别说让人误会的话」

「……可是的确挺结实的」

「够了啦，之后要难为情的估计是你」\\

希望她能注意到，自己亲口讲出了有机会直接看到和触摸周的身子这件事。

实际上，他们只是穿着泳装贴在一起，没发生什么见不得人的事情，但这话被理解成已经做过那种事也不奇怪。只是，真昼透露过周很绅士，大家估计也都知道什么都没做过了。\\

听到周说完，真昼老实了下来。周松了口气环视周围，周围果然都是温暖的视线。他不由得啧了一声——主要是向着树。\\

「嗯？干嘛对着我摆出这副表情」

「你这笑得我很不爽」

「你也太推卸责任了。好了别秀恩爱了，赶紧练习」\\

周把自己的事情放到一边，向着催促他的树再次咂了下舌头，然后保持着不愉快的表情看向木户。这时，木户笑了出来。\\

「知道你们关系火热，没事啦。你能笑着去迎接客人就好。本来你举止就挺优雅的，按我教的去引导客人就没问题了」

「我倒是从没觉得自己举止优雅」\\

周不认为自己粗鲁，却也不觉得自己优雅。听对方这么说，周感到不解，而真昼却好像明白了似的微笑着。\\

「大概是因为周是看着父母长大的吧，他们两位都很优雅」

「我妈这也难说是优雅吧，不过动作确实不会让人不舒服」

「椎名这是在和藤宫君一家子相处咯」

「木、木户……」

「抱歉抱歉」\\

周板起脸看向笑嘻嘻的木户，却只是让她笑得更欢了。结果，他和真昼一直都处于众人微笑的目光之中。
