\subsection{试衣服}

临近学园祭前两周，有通知说请求的服装送到了。\\

「嗯，送到的衣服就是这些。请稍等一下，我会一件一件发的！到试衣服的时候会有指示，也请同样等一等～」\\

木户面带笑容给各位同学分发着衣服。她来到周这里，爽朗地笑道「给」，把衣服递了过来。\\

「啊，藤宫君，有一间用来试衣服的教室，你稍后一个人过去一下」

「为什么是一个人？？」

「嗯……特别措施？」

「这是什么情况？」

「这个是椎名的一点点愿望，我觉得应该替她实现吧。她说想要第一个给藤宫君看……」\\

「当然，已经得到其他人的同意了」木户又顺便讲出一条无需担心的那类信息。周稍微觉得有些不好意思，同时又因真昼愿意为了这个愿望做到这个地步而感到欣喜。

周感谢着木户这些欣然接受的女生们，微笑道「谢谢了」。\\

\vspace{2\baselineskip}

于是，在这特别提供的时间里，周等在那间教室的门前。据说真昼就在里面换衣服。

当然，窗帘是拉上的。原本的安排是各自去更衣室换衣服，不过为了过一会儿穿好衣服后练习上菜，于是就借了一间教室。另一方面，女仆装裙子蓬松，穿出去会很显眼，走廊上又堆满了东西、涂料，说不定会把衣服弄破弄脏，这些理由可能也占了很大的部分。\\

（那什么，好紧张）\\

一想到「女生在另一侧换衣服」这一点，就有种不好说的尴尬和紧张。虽说对方是女朋友，周也见过她几乎只穿内衣的样子，但即使这样，心里终究是难以平静。\\

周靠在门上默默等着，这时教室里传来「可以进来了」这听上去带着点僵硬的声音。\\

真昼或许也有她的紧张——周轻轻笑了出来，顺着她说的走进教室，而真昼就站在和门有一小段距离的地方。\\

周一边关上后方的门，一边凝视站在前面的真昼。\\

真昼穿的服务生服是长袖和到脚踝的长裙，在古典的款式中适度融入了现代风格。长袖在上胳膊附近有鼓起，好像包裹着空气一样，并搭配着蓝底长尺寸的连衣裙，还有围裙。

木户说过，穿迷你裙时，底下会穿上裙子使之鼓起；而真昼穿的是长裙，体积不大，形成整齐流畅的外形。\\

围裙上有褶边作为装饰，却几乎没有露出皮肤，酝酿出清秀整洁的氛围。在长裙的下摆处，能看到黑色裤袜覆盖下的脚踝。

顺带一提，黑色裤袜是真昼的私人物品。在学校，为了不随意露出肌肤，她全年都会穿着裤袜，这次也是同样的情况。\\

「怎么样？」\\

真昼缓缓侧过脑袋，留下旁边的头发飘扬起来。

她负责待客，也要搬运食品，所以将亚麻色的长发往后扎成了一束，以免带来不便。

在真昼的头上装饰有白色软帽，更加强了正如女仆的氛围。\\

「……比想象的还要合适」

「是吗？那就好，我是第一次穿上这种装扮……」\\

周由衷称赞后，得到的是腼腆的回应。\\

之所以这么适合，一部分是由于真昼的美貌，更重要的是真昼的气质比预料之中更为协调。

真昼自身原本就是喜欢奉献的体质，说难听点就是爱照顾人，所以看上去才会显得愈发合适。\\

见到真昼软绵绵的笑容，周自然会觉得不希望她去服务别人。\\

「……周君？」

「啊……啊，对不起。这么合适，我都不想给别人看到，太亏了」

「呵呵，亏什么？」

「我的精神？」

「之后会摸摸头的，请先忍着吧。我也不希望让别人看到周君的管家服……」

「没关系，不会有人奔着我来的」

「有关系啦」\\

不知为何真昼生起了气，周老实道歉后，真昼似乎也觉得自己说的太过火了，轻轻赔礼道「该说对不起的是我」。\\

「……周君改变形象之后，就更容易接近了，那个，也会听到有其他女生夸奖你」

「我倒是完全没听说」

「这种话肯定不会跟本人讲啦，都是只在女生之间说的……而且有我在，她们也不会大摇大摆来接近你的」\\

周不知道女生团体之间聊了什么和自己相关的事情，背上微微一颤。按真昼的说法，她们的看法大都是善意的。

不过，他并不觉得自己有收到好意，最多也就是收到温暖的眼神而已。\\

再说，对方已经有对象的情况下还仍然去接近，这种女生很难接受，必然坚决拒绝。从周的视角并没有看到那样的女生，所以听真昼这么说他也没什么感觉就是。\\

真昼似乎察觉到周只把话听了一半，可爱地嘟着嘴唇。\\

「我说啊，女生在同性之间都会把话说得很明白哦？那个男人女性关系如何、性格如何、经历如何等等的，还会说些不能让男性听到的事情」

「我家女朋友这是被卷进什么了啊」

「女生谈话就是这样的，里面没什么表面功夫，讲的都是真话……那些真话里有说周君很优秀的，所以我才会情不自禁地……觉得担心」\\

真昼难以启齿的样子正好似惹人怜爱的女仆一般，令周涌出罪恶感和少许的嗜虐心。\\

「话说，她们是怎么说的？」

「……说什么温柔啊绅士啊……还有不擅长对待女生，这方面让人有好感什么的」

「我、我不觉得这是在表扬……」

「……还说要是喜欢上自己就不会对别人感兴趣」

「这倒是没错吧。我现在就是只关心你」\\

只关心自己的对象是理所应当的事情。一边交往一边还去把其他异性当对象来看，既是失礼，也是不诚实的表现。

周并不是怀着那样半吊子的心意和真昼交往的。藤宫家常被称道充满爱情、一心一意，而事实上，周也不打算去关心真昼以外的人。\\

「你也是一样的吧？会给别的男人送秋波吗？」

「不可能！」

「那你就没什么好担心的……你是我的唯一，我也只会关心你。不过先不说这个，我倒是不希望有人拿带着欲望的视线看着你，所以不想让别人看到你这身打扮」\\

回到一开始的话题后，真昼微微皱了皱眉，然后把额头连着好几次顶到周的胳膊上。\\

「……我们两个都忍忍吧」

「嗯」

「……先不说这个，我的意思就是想要独占」

「我也是」\\

周轻轻拍了拍把额头顶上来的真昼的后背，接着真昼抬起头，直勾勾地凝视周。\\

「……我也想早点见到周君的管家服」

「接下来就是男生借地方展示了，你就等一下吧」\\

这次是出于树、千岁和木户的好意，才特别让周提前看到了真昼的模样，原本应该是大家一起展示的。

快要到男生穿上借来的衣服的时候了。\\

「……先说好，没什么大不了的啊？」

「不会的，我期待着」\\

真昼的笑容表示出她所说的不是客套而是真心话，周感到难以描述的心痒，只能挠挠脸回答说「别太期待地等着吧」。\\

\vspace{2\baselineskip}

「怎么样？」

「什么怎么样……倒是挺合适的」\\

负责待客的男生也要换衣服了，而男生对于刚刚去看女仆装真昼的周表现得兴致勃勃。

至于周，哪怕被问道怎么样，也只能回答合适一词。\\

听到周平淡的感想，同学们明显感到失落。周傻眼地看向他们。\\

「我说啊，感想什么的，不止这个吧」

「除了这个还能怎么说……不可能不合适的吧」

「也是，毕竟是椎名」

「想要她的服务」

「想要她笑着说『主人』……」

「绝对不会让她给你们服务就是了」

「小气……小气……给人点梦想嘛」

「没希望实现的梦想还是碎了最好」

「好狠」\\

在这准备期间里，周和哈哈大笑的同学们（有一部分是真的在叹息）打成了一片，已经能互开玩笑了。他和其他男生也开始有了对话交流。偶尔有人说着「好羡慕……」的同时拍他的背，他便会回敬对方。\\

周故意用上无情的说法，一边随意交谈，一边穿上准备好的衣服。\\

男生穿的是藏青色的外衣、运动裤，深灰色的马甲，简洁朴素；修长的设计散发出优雅的氛围。

再戴上白手套，就显得有模有样的，真是神奇。\\

当然，由于是同一个地方借来的，男生的管家服和女生的女仆装有统一的氛围，如果排在一起，应该会更有管家风范。

穿上之后也没有难以行动或是紧绷的感觉，这样就没有问题了。\\

「好厉害。树看着就像超轻浮的管家，漫画里经常见到的那种搞笑的」

「嗯，为什么要损我？」\\

树也完成了换装，正受到其他男生的捉弄。

周往那边瞄了一眼。正如其他男生的评价一样，打扮出来的管家往好里说是开朗，往坏里说就是散发出一股轻薄的氛围。\\

「嗯，看着挺轻浮的」

「怎么连周也这么过分！你倒是……不妙，是能给椎名看的认真风格」

「你这不废话吗」\\

既然要给真昼看，周自然会打扮得体。头发也是将一部分整理到后方，给人以比起平时更加清爽的印象。

尽管周不打算弄成画中常见的那种背头发型，但如果只是像这样，周也可以毫不犹豫地弄好。\\

「是认真的……这家伙是认真的……」

「之前明明那么没兴致，现在干劲却这么满……」

「不知道为什么真昼在期待着，我肯定会认真搞咯」

「秀恩爱……开始秀恩爱了……」

「不是，要是女朋友对你们有期待，你们也会鼓起劲吧」

「住手啊藤宫，对单身狗杀伤力太大了」

「唔……对不起……」

「不要道歉啦。我好惨……」\\

同学这么说着，若无其事地向周的腰窝戳了过来。这次周默默地接受了这一戳，同时朝着稍稍为轻浮这个说法而沮丧、又在笑着的树耸了耸肩。\\

「树这个样子，千岁会很开心吧」

「是啊，然后还会嘲笑说『阿树好轻浮～』」

「没错」\\

周想象着可能会不含恶意说出这番话的千岁，暗自笑了出来。这回是树见状往周的腰窝开戳了，周则作为回礼拍打他的后背给他鼓劲。\\

「话说过来，感觉人气都会集中到门胁那里啊」

「并不是，女生们说『王子类型、轻浮类型、高冷类型还有正太都是有需求的』」

「九重被说成正太也太可怜了。还有，轻浮类型指的毫无疑问就是你」\\

由于外表端正，九重被强制要求了待客的任务。他在男生中个头小，从某种意义上来说也是特色。他平时就为被说是可爱系而感到不满，这次恐怕会更加不爽吧。\\

周将目光滑向九重。九重带着不满的表情，把衣服都穿好了。不说是好是坏，他显得娇小，又长着一张娃娃脸，或许可以满足特定的需求。

顺带一提，和他要好的柊负责幕后工作。理由是他比想象中要粗枝大叶，而且身体比其他男生更加结实，因此得出让他干力气活比让他待客更好的判断。\\

「……一哉这个叛徒……可恶……」\\

周听到可爱的脸庞处传来诅咒，不过他选择了当作没有听见。\\

\vspace{2\baselineskip}

「哦哦，阿树很合适～！虽然轻浮！」\\

负责待客的学生集中到教室，到了展示的时间。不出所料，千岁笑嘻嘻地给出了「轻浮」的评价。

树也知道自己轻飘飘的，因而没有否定，不过却露出看向远方的眼神说道「有那么夸张吗……」毕竟他平时言行举止如此，这也是没办法的。\\

另外，千岁也是负责待客的，正穿着女仆装。

或许女仆装有两种款式。她所穿的，不是真昼那般稳重的服装，而是重视可爱和装饰性的，长度到膝盖上方几厘米的衣服。

从下摆处可以看到褶边，修长的腿上穿着白色的过膝长袜。短小的尺寸配合轻飘飘的围裙，体现出犹如现代女仆的感觉。\\

「话说怎么样？合适吗？」

「那肯定啊，小千穿什么都合适」

「亏你说得出来。前一阵子借昼儿的衣服穿给你看，你都笑得肚子疼了」

「啊那是尺寸上……」

「阿树」

「对不起」\\

轻浮（他称）的树，遇上女朋友也会变得老实。这都是刺激到她自卑感的树有错，于是周没有去吐槽。\\

除了千岁，还能看到其他负责待客的女生穿着女仆装。周笑着感叹道，自己这伙人搞的活动，弄得还真是厉害啊。

负责主持的木户也和真昼穿着同样类型的女仆装，笑容满面地往这里走来。\\

「啊，藤宫君也鼓足了劲打扮得很帅啊」

「毕竟真昼在期待着嘛」

「呵呵，真是个好男朋友。椎名，你男朋友打扮成管家了哦？」\\

木户带着爽朗的笑容招手让真昼过来，而真昼却不知为何没有这么做。本以为她不乐意，但看她红着脸扭扭捏捏的，似乎并不是这么回事。\\

木户见状笑道「这是期待得心神不定了，大概是超过了想象吧」，然后回到真昼身边。

「好啦椎名，不凑近看多可惜啊？而且排班也是你们两个一起，不看习惯怎么行！」\\

树等人将周和真昼安排在同一个时间带，这是担心她会不会遭遇性骚扰，也是照顾两人能在换人的时候游览校园。\\

木户推起真昼的后背，接着真昼犹犹豫豫地走到这边来。\\

「不合适吗？」

「没、没有！非常棒，简直不像是周君……」

「这么夸张吗，看上去怎么样？」

「……比平时更加性感」

「我穿的比平时还多，一般不穿这么厚，在家里也穿得更不讲究吧」

「有时穿的多反而会更好！」\\

真昼不知为何有力地强调道，令周感到困惑，但其他女生也都是一副明白的神情，连连点着头，气氛上令人无从否定。\\

一如既往地，真昼红着脸蛋，眼神朝上，扭扭捏捏的，用可爱击杀了班里的男生。到了不得不阻止的时候。\\

「……真昼，注意点不要让人看到你这样的表情，会死人的」

「周君也是」

「行行行」

「好、好随便……」\\

尽管真昼有所不满，但在面孔这一点上，真昼和周的工整程度差了十万八千里，周是绝不可能像真昼那样不论男女让人着迷的。\\

因此，在「这方面不用担心」的意义上，周一笔带过了真昼的话，而真昼却还是无法接受似的，轻轻地连戳起周的胳膊。
