\subsection{待客练习与天使的笑容}

「欢迎光临」

「唔……」\\

展示结束后，要开始实际的接客练习，然而并没有练成。

真昼的工作用笑容使男生们都派不上用场了。自告奋勇来当顾客的男生在笑容前纷纷败下阵来。天使大人的微笑真是可怕。\\

即便有人撑住第一下，一旦将他领到座位上，再来一个微笑便也击沉了。周觉得不让她控制一下会很不妙，脸上抽起了筋。\\

「天使真可怕……周，快去阻止她」

「其实那个笑容还不是全力」

「什么，这还没到极限吗……」

「别看热闹了，这可不是开玩笑的」\\

周在外场看着这些，从他的角度来说，真昼的笑容还是有些装模做样的。要说这是为了讨好人的营业用笑容所以才会这样，那也确实如此。不过，如果真昼微笑再上心一点，恐怕男生们真的会顶不住。

现在，连女生都有看入迷的。天使的微笑效果显著。\\

「……这没法练习接客啊」\\

观察着情况的木户也只能苦笑。

或许是平时都在一起，弄得周已经习惯了，所以他小看了微笑的破坏力。真昼本来就拥有让人着迷不已的美貌和气质，这种事情应该要提前料到才对。\\

「我觉得待客本身应该不成问题……可是让顾客脑子充血也不好办」

「抱歉」

「啊不，这也不是藤宫君和椎名的错……」\\

说完，木户露出看远方的眼神。周尽管深感抱歉，却也无能为力。\\

「……也许该多采购点冷饮的」

「是啊……弄得冰冰凉吧」\\

由于真昼效应，教室里可能会热浪滚滚，因此两人商量决定了空调方面也要有所注意。\\

「话说回来，不控制一下就麻烦了啊」

「是啊，受害者……」

「啊不，也有受害者这个原因啦……主要是我心里会不太是滋味」\\

听到这真心的流露，木户以愣愣的眼神看向周。\\

「即使是营业笑容，我也不想女朋友对其他男生这笑笑那笑笑的。要说小气也的确没错了」

「……我啊，原本觉得你挺成熟的」

「嗯？」\\

话题突然改变，这次是周瞪圆了眼睛，而木户微微一笑，抬头看向了周。\\

「本来觉得你很沉着冷静，比其他男生更有大人样，说实话感觉有些不好接近……看到你现在这样，总觉得还挺可爱的」

「这是在批评我吗」

「没有，是表扬啦表扬。感觉你挺符合年龄，唔，看你吃醋的样子，就明白你也是男生，又特别喜欢椎名，我就会觉得欣慰，嗯，总之这样挺好的……我没喜欢上啦你放心？」

「最后这是怎么回事」

「呃，就是椎名的视线」\\

「在看着这边」这悠悠的声音让周注意到，真昼正在看着这里。\\

她送过来的目光并非怀疑，只是含着微小的不满。周觉得，她应该是没怀疑自己花心。

正如真昼对众人微笑会让周怀有复杂的心情一般，周和其他女生表现得要好也会让真昼心里稍稍不是滋味吧。\\

不过，真昼似乎也喜欢木户的为人，所以这视线显得有些焦急。\\

「周也被爱着啊」

「藤宫君也被爱着啊」\\

似乎在听着这些的树开了句玩笑，木户也顺势开心地笑着模仿道。周有一瞬间皱起眉头，但还是向真昼露出了温和的微笑。\\

\vspace{2\baselineskip}

女生都练了一遍接客，接下来就轮到了男生。\\

「我想当门胁君的顾客」

「啊好狡猾我也要！」

「喂不要擅自决定啊！这么说的话我也要！」

「什么时候成指名制的了」\\

女生们争先恐后地志愿成为门胁的练习对象，周则在远处看着，感叹道女生真是厉害。门胁现在空闲着，也是这热烈争抢的原因之一吧。

要紧的门胁露出好像为难、又好像疲劳的眼神，同时还在微笑着。周感到一丝同情「受欢迎的男生真是辛苦」。\\

「真厉害啊」\\

木户没有加入那个圈子，正悠闲地看着那里。\\

「木户……你有男朋友对吧」

「嗯，有的～不过在别的班。我小时候就认识他了，他肌肉很不错」

「这介绍也是厉害，是在夸他吧」

「啊，我喜欢的当然不只是肌肉哦？虽然他笨手笨脚的，不过是个温柔沉稳的人」\\

木户笑嘻嘻地说道「要是有机会和你一起见到他的话，我就把他介绍给你」，周点了点头。

顾客位置的争夺正逐渐演变成轻微的混乱，于是木户一边笑着，一边为了平息这场争夺，使劲击掌吸引众人的注意。\\

「好啦好啦，门胁君的练习对象按顺序来。你们商量以后决定顺序，我会做出名单的。反正练习有好几次，按现在的人数，大家都能轮得到，这样就公平了吧？话说，赤泽君好好主持一下，是时候展现男人的本事了」

「不是，这事也不需要让男人出马吧。我觉得优太应该没有问题」

「没法交给门胁君啦！还有小千也别光在旁边看热闹！」

「哎～可是」

「没什么可是的。总之，希望帮忙练习的在旁边决定好顺序，然后告诉我们。你看其他男生也空闲着，都去练习啦！」\\

木户比原本负责主持的树显得更加可靠，周正为之苦笑时，真昼静静走近，客气地站在旁边。\\

「……周君第一个顾客要让我来」

「知道的啦。话说，怎么大家都想指名啊」

「……因为大家打扮得都很漂亮吧？」

「嗯，门胁这种是爽朗的管家，那是理想的类型之一吧」\\

在兴高采烈的女生们的包围下，门胁露出困扰般的微笑，他的管家服穿着得体，有模有样的。

他原本颜值就高，以至于得到了王子大人这个昵称，现在这样的衣服也很合适。除非衣服特别过分，否则无论他穿什么，应该都不会不合适。\\

门胁散发出的帅哥气场简直要产生闪光的特效一样，见到此情此景，周觉得并排站在一起的时候恐怕会有人比较他们，这让他稍微有些头疼。\\

「门胁确实合适……不过并不对我的胃口」

「那是啊，对你胃口的不是我的话就难办了……事实上也是我更好吧？」

「当然」\\

听真昼说的这么坚决，周有些难为情，但真昼以自然的表情说道「周君是最好的」，周便什么都说不出了。\\

（……这是她喜欢着我的证据吧）\\

难为情的同时，周也感到欣喜，嘴角稍稍翘起也是没办法的吧。\\

为了把害羞糊弄过去，周用戴着白手套的手捂住嘴角，而真昼就好像看透了一切似的，露出了优雅的笑容。
