\subsection{天使大人杀手}

争夺成为门胁练习对象的名额这场骚动平息时，周他们也开始了待客练习。自不用说，周的练习对象是真昼。\\

「欢迎光临，请到这边就坐」\\

周留意着摆出自然的笑容，朝向作为顾客走进教室的真昼，真昼则不知为何僵住了。

周所摆出的，不是平时在家对她露出的笑容，而终究只是对陌生顾客的那种笑，但真昼的视线却非常摇摆不定。\\

「这位顾客，您怎么了吗？」

「不，没、没什么」\\

真昼使劲地摇头，把扎起来的长发晃成了一条弯弯的鞭子。周是以服务员和顾客的距离接待她的，头发晃不到他身上，但要是距离和平时一样，没准就给碰到了。\\

能够想这些事，说明心里还是有一定从容的。周为此松了口气，带领真昼前去了座位。另外，因为在进来之前有和门口的人员确认好人数，所以不会发生进了店却没有座位这种情况。\\

「请坐在这边稍等片刻」\\

周拉出座位，摆出微笑，然后真昼缩手缩脚地坐了上去。

她的行为恐怕是源于羞耻和紧张，但该害羞的是对她摆出待客用微笑的周才是，他并不明白真昼有什么可害羞的。\\

毕竟要练习，周便故意无视真昼的反应，告诉她推荐的菜品，记下她点了什么菜，然后前往了室内用窗帘分隔、挡住的简易厨房那边。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……怎么说呢，黑马？」

「你这是什么意思」\\

点完菜后，练习还在继续，直到目送她离店，练习才总算是结束了。\\

面对真昼完成练习后，周前去了负责指导的木户那边。接着，木户好像有所感触似的点了点头。顺带一提，真昼从头到尾都坐立不安的，让周担心自己是不是有什么疏忽。\\

「啊，你的接待和动作都没有问题」

「可是真昼却成了那样子？」

「那是因为你很帅吧？你练得可像样了。要不要到我那家咖啡厅打工？店长会很开心的～」

「等我个人需要钱的时候再考虑考虑」\\

周暗示自己目前并无此意，木户便遗憾地笑了。接着，她看了眼真昼。千岁正拿文件夹给她扇着风。\\

「文化节，椎名也挺辛苦啊」

「嗯，因为会有很多顾客奔着她」

「不是这么回事啦」

「那是怎么回事」

「男朋友可能会引人注目，所以她担心得不得了吧。如果你一直像那样笑的话，我觉得你会很受欢迎的」\\

她拿圆珠笔背后那头戳了戳周的脸，于是周轻轻用手指将其掸开。\\

「我倒觉得应该不会」

「藤宫君，你知道吗？人确实会先凭借外在去判断一个人，但外在指的并不只有长相而已。清洁感、气质、动作还有表情等等，人其实都会观察的。说难听点，只考虑相貌的话，肯定会有人比你更端正……但我不觉得只靠这个就能决定好感」

「嗯，我懂，而且我也是这么想的」\\

周一开始和真昼扯上关系时，好感度并不高。尽管周觉得对方很漂亮，但并不对她抱有好意，其中一方面原因是周那时对异性并没有多大兴趣。\\

「那你也该同意你会受欢迎。你的笑容可棒了」

「我要同意了不就成自恋狂了吗」

「啊哈哈，不过你笑出来更好，这一点是真的哦～虽然不如我男朋友！」

「你猜猜莫名被秀恩爱的我是什么心情」

「我猜你是想见见我那么好的男朋友」

「唔……说不定有吧」\\

即使相处只有一小段时间，周也能看得出来，木户是个坦率开朗、爱照顾人又和蔼可亲的人。周确实对木户如此喜欢的男朋友感到好奇，而现在已知的，只有他性格和身体好这一点。\\

「这个以后再说吧。总之，待客合格，给你一朵小红花」\\

就像表明这是合格的证明似的，木户从围裙里掏出画着小红花的贴纸递给了周。

顺带一提，在旁边观察情况的树头上贴着写有『不合格』的贴纸，这是他主动去问木户要来贴上的。

另外，树之所以不合格，是因为他一直在嘿嘿地笑。他被提醒说不要笑得太粗野了。\\

「总之，我要去看其他人待客，你就先去椎名那边吧？」

「……嗯」

「还有热烈的情话……」

「那个就免了」\\

「众目睽睽之中怎么可能」周用眼神倾诉不满，接着被她一如既往的爽朗笑容带了过去。

本来有的一点点不开心也无影无踪了，周在难以言喻的瘙痒感下，挠挠脸迈向真昼所在的地方。\\

「真昼」

「唔，周、周君……」

「啊，昼儿充血的原因来了」\\

千岁所说的充血，指的应该是真昼的脸蛋在发热吧。待客的过程中，她雪白的脸蛋也带着红晕。

红着脸、眼眶微湿的女仆靠在椅子上仰视过来，这对心脏非常不好。\\

「周啊，你有昼儿杀手的特性，所以不能太欺负她哦？」

「这特性是啥啊……」

「只对昼儿发动的特攻性能？」

「……我觉得现在周君发动的对象不只是我」\\

听到真昼的嘀咕，周苦笑着坐到她旁边，接着真昼摇晃了一下身子。\\

「有那么帅吗？」

「……有」

「那我这男朋友当得真光荣……总之你理解一下，除了你之外，我不会关心别人的」

「这、这个我知道……但是心情还是有点复杂」\\

真昼仿佛感到难堪似的蜷着身子，周摸了摸她以作劝慰，却让她的脸变得更红了。\\

「……这是昼儿特攻呢还是大范围歼灭能力呢，通过让昼儿害羞的连锁反应产生更多的受害者」

「你说什么了吗」

「没有～」\\

周狠狠看向乱讲的千岁，千岁则装作什么都不知道，躲闪开了视线。
