\subsection{冷淡的女仆（顾客限定）}

开店过了一个半小时，顾客的势头仍然不见衰减，反而还有上升。\\

随着时间流逝，有越来越多的人到场，同时排着的队伍也更加煽动着人们的好奇心。

刚开始时，顾客几乎全是学生，后来渐渐也能看到游客的身影了。\\

尽管他们没有学生那么大的热情，但时而也能看到有游客面对容貌大多端正的学生发出轻轻的惊叹。\\

其中也有比较年轻的游客想要搭讪并借机交往的，这些人都被服务员冷淡地化解了。\\

「小姐你真可爱」\\

当然，也有人向真昼搭话，真昼则露出浅浅的微笑，道谢后继续待客。

她不打算继续这个话题，便打断了接着搭讪的男性，反复说着「您决定好要点什么了吗？」

这似乎是用统一的言辞告诉对方，你只是普通的顾客。\\

「决定好了，不过我想说的是你……」

「既然决定好了，那么请您点餐」

「那个，稍后方便的话……」

「很抱歉，我们不提供那样的服务。既然决定好了，那么请您点餐」\\

这名男性顾客仍然想要坚持下去，然而真昼按照标准的方法笑着应对，他也注意到了周围的工作人员冷冷地看着自己，于是他泄了气，老老实实地下单了。\\

这样的事情发生几次后，周也只得露出苦笑。\\

（……感觉不只是我，大家都过度保护了）\\

能感觉到班级里绝不让人加害于真昼的意志。

真昼的确受到班级的爱戴，但周没想到大家会这么关心她。\\

「我知道你很担心，不过我们也在关注着，你也别太绷紧神经了」\\

正当周心里感到吃惊的时候，门胁有了点空闲，便苦笑着靠近过来。

顺带一提，他也经常被女性搭话，但可能是习惯了，常能看到他巧妙回避的身影。\\

「我知道有个受欢迎的女朋友会让你坐立不安，而且你也没法一直看着她吧。能帮忙的时候，我们都会帮忙的」

「门胁……」\\

这种时候就能体会到门胁和其他同学善良的为人，一股热流传遍周的内心。\\

「其实我们也是不希望朋友难过……或者说，好不容易有个治愈，不希望让人毁了」

「治愈？」

「『你丫别去打扰两位酸酸甜甜的气氛和关系啊』这差不多是全班的意见」

「抱歉，我不太懂你什么意思」\\

周会露出「这家伙在说什么」的眼神，也是情有可原的吧。

听到以不像是门胁会说出口的措辞发表的意见，周抽搐起来，而讲出不明所以的台词的门胁则是喜笑颜开的，忍不住笑出了声。\\

「总之，就当是椎名很受大家喜爱吧，也可以说同学对你们俩都很友好」

「意思就是大家都在观察我们咯」

「不是啊你想，你们两个这么自然地亲热，总会让人看到的」

「我们没有」

「哪里哪里哪里」\\

门胁反倒以「你在说什么呢」的眼神看向周，让他抿紧了嘴唇。

周不记得自己有故意亲热过。

尽管如此，或许他在无意识间常常触碰到真昼，酝酿出那种氛围吧。\\

（……必须得注意啊）\\

不然的话，恐怕有一天会在无意识间搞砸什么。\\

见周闭口不言，门胁嘻嘻地笑道「你们幸福就好啦」，一副轻松的模样。周感觉有些害羞，抿住嘴唇的力气比刚才更大了。\\

\vspace{2\baselineskip}

「周君」\\

周进了趟后台，正巧在里面的真昼兴高采烈地走了过来。

她的笑容和营业微笑完全不同，是只对周露出的、发自内心的笑容。周心里一阵悸动，也以只对真昼露出的笑容迎接了她。\\

「你有没有累着？」

「没事，大家都很关心我……不过大家用笑容震慑掏出摄像头的人，还是让我吃了一惊」

「啊，毕竟有写禁止拍照，也提前声明过了，既然他们无视那也没办法」

「总觉得大家干劲都特别充足……」

「这个啊，嗯」\\

周没说这是因为大家在温暖地守望他们，蒙混了过去。真昼轻轻发出银铃般的笑声，看样子是没有注意到这一点。

不知她是没注意到还是习惯了，总之她现在想着的似乎是咖啡厅的事，便看了一眼店里。\\

「来的顾客比预料的要多啊」

「应该是因为从众心理吧，看到有地方排长队就想进去」

「没准是吧。当然，除了这个……」\\

说到这里，她目光移向了周。\\

「……如果奔着一个人去的话，应该也是会进来的。我听外面的谈话，有些人就是这么说的」

「的确，会有很多学生奔着你来吧……」

「……周君，文化节结束以后，我有很多话要对你说」

「嗯，要说什么」

「有很多」\\

真昼似乎怀着什么不满，却又藏着掖着似的皱起眉头。周觉得自己是踩了什么雷，慌忙看向真昼的眼睛，却被一下子躲闪开了。

不过，这似乎不是在表达生气，而是来源于害羞。她的脸上带着一抹红晕。\\

「……你这副打扮太狡猾了」

「哎……你也差不多该习惯了，练习的时候看够了吧」

「你看别人的和看我的眼神相差太多，我做不到」

「要是都一样的话就麻烦了吧……」\\

看女朋友的眼神、看顾客的眼神，自然不可能一样。就算女性顾客再怎么可爱，接待方式也是统一的。

说到底，周不觉得会有人比眼前的真昼更加可爱。在他心里，一边害羞一边闹别扭的、只向周露出的这副表情，比其他任何人都要惹人怜爱。\\

「周君你不懂……就算到现在再发现周君的好，我也不会交出去的」\\

真昼突然改变了话题，周不明白忽然间这是怎么了，但真昼没有继续讲下去，只是像撒气似的，捶了捶周的胸口。
