\subsection{冷淡的管家}

文化节里真昼做服务生的时候，最让人担心的，不是她会引人注目，也不是有人会因为她的美貌而纠缠她，试图进一步的交流，而是会出现这样的人，将人类的三大欲求之一强加于他人之上。\\

事情发生在中午，周他们的工作结束前的几十分钟。\\

有个男性顾客从踏进店门的那一刻起，就一直在往女性工作人员的方向看。在这家咖啡厅，接待他们的是漂亮的女生，这倒也不稀奇。

只不过，看他的眼神有点打量的意思，周便预感到，必须要对这个人注意几分。\\

周上完菜，单手拿着盆子准备回到后台时……只见他把手伸向了真昼。\\

真昼也给那个男性端上食物，向后转了。事情就发生在那一刻，当然，真昼看不到后面发生了什么。\\

见他伸手的目标是裙下的腰部，不，是臀部，周踏出一步。\\

因为距离很近，因为他动作比较缓慢，所以周才有机会伸出手上拿着的东西。\\

「这位顾客，请不要随意接触本店的工作人员」\\

在他的手掌碰到之前，周把盆子滑进真昼和他的手掌之间，做出温厚的样子静静地提醒他。

周在表面上看着温和，内心却是另一番样子。原本看着可爱的女朋友被搭讪，周就有点受气了，再加上这一波性接触，更是让周的心头燃起怒火。\\

听到声音，真昼转了过来。从盆子挡住的手的位置，她判断出了对方是打算做什么，接着脸上一颤，退后了一步。

周则往旁边一闪护住真昼，然后尽可能露出柔和的笑容。\\

不知不觉间，店里静了下来。周感觉视线聚集到了这里，但他生气得对此都不以为意了。\\

同时，他也是冷静的。\\

刚刚是未遂，想找借口的话并不是做不到。

周围的人恐怕也注意到了，他们注视着男人的手。不过，这名男性还什么都没做，如果他说是碰巧，那周也只得作罢。\\

不过他注意到，即使免于触碰真昼的罪过，也有一件事情他推脱不得。\\

「这位顾客，请问你的入校许可证在哪里？」\\

唐突的转换话题让男性瞪大了眼睛。\\

「还有一个问题……你是怎么进学校的？你没有佩戴表明入场许可的腰带」\\

在学校里，进场的游客需要佩戴一条腰带作为入校许可，腰带是一次性的，不过很结实。\\

由于近年来危险事件频发，还常有盗窃案件，因而在人来人往的文化节期间，学生要在脖子上挂一块用每个年级不同颜色的绳子固定的没写名字的名牌，普通游客则需佩戴腰带。

学校里有无关人员禁止入内的区域，这一举措也是为了防止游客混入其中。\\

被指出这一点后，男性语无伦次地说「那、那个沾了水，破掉了……」周不禁失笑。\\

「奇怪了，考虑到可能沾到汗，腰带是用防水纸制作的。另外，册子上应该有写，如果丢失可以补发，届时请向本部登记。还有，是几年级几班的谁给你申请的入场许可证？这个问题总能回答吧」

「这，个」

「……不用再多废话了」\\

周收起笑容，视线转向观察着情况的工作人员。\\

「抱歉，来个人去叫一下学生会干部或者老师。不请自来的外人在这晃悠可不好吧」

「已经叫了，巡视的班主任说是在朝这里来」

「干得好」\\

由于门胁迅速的回应和行动，周松了口气，耸耸肩，然后端正态度，朝痴汉未遂的男性微笑。

当然，他知道自己的眼神毫无笑意。\\

「客人，问题不是刚才的行为，而是外来人员未经许可进校的事情。很抱歉，本部的人应该会需要你说明情况」\\

周淡淡地讲述完这名男性今后的安排，正好班主任来到这里，走到了男性身边，于是周拉起旁边真昼的手向后退去，接着轻轻叹了口气。\\

痴汉未遂的事情恐怕也会报告上去，这名男性应该会受到强制离开的处分吧。看他都不知道事先申请的制度是为何而存在的，真是服了他。\\

在申请阶段，就会记录下哪个学生叫来了谁，因此会叫过来的只有来历清楚的人。如果太放肆，就能追查到人，叫他来的学生也会受到轻微的处罚，所以几乎没有人会做出不合常理的举动。

不过搭讪算是灰色地带，只要没有一直纠缠，就不会被警告。\\

虽然周在意他是怎么进来的，但本部会要求他说明情况吧。也许到明年，早的话从明天开始就会规定，在进入模拟店铺前必须出示腰带吧。\\

男性说了什么，但和周没有关系，周便忽略了。

见证他和班主任一起离开了班级后，周仿佛无事发生一样，向关注这里的客人露出笑容。\\

「各位顾客，不好意思打扰到你们了，请你们继续用茶」\\

周优雅地行了一礼，工作人员也都识趣地行礼，在店里形成了「混乱到此结束」似的气氛。

和以前一样听到闲聊后，周再次默默握住旁边的真昼的手，把她拉到后台。\\

「哎，周、周君？」

「反正马上就换班了，先去休息吧。你在里头等着，我也会一起去换衣服的」\\

周觉得应该没有问题，看向周围的同学，他们挥着手，就像在说赶紧过去似的，于是周轻轻低头，带着真昼前去后台，让她坐到椅子上。

冲击似乎还未散去，真昼还有些发傻。周摸了摸她的头，不过即使是快换人了，也不好两个人一起离开岗位，所以他再次回到了店里。\\

\vspace{2\baselineskip}

到了换人的时候，周去了后台。真昼正端坐在椅子上静静等着，她手上拿着装有咖啡的纸杯，应该是关心她的同学为了让她放松而给她的吧。\\

注意到周回来，真昼好像松了口气，眼神变得柔和了。周见状，眼神同样变得柔和起来。\\

「欢迎回来」

「我回来了。你好受点了吗？」

「……其实大家也没必要担心啦」

「正常来说肯定担心吧」\\

看当时她那样子似乎有点卡顿，周便拉她到了这里。周觉得自己的判断没有错误。

见真昼有些不满，周再次摸了摸她的头。真昼害羞地垂下眼帘，喝起了咖啡糊弄过去。\\

确认纸杯空了之后，周把他放在后台的大衣铺在真昼的膝盖上。

学校里空调齐备，始终保持在合适的温度，但由于天气渐寒，有很多学生带着上衣。不过这次，他本来就是想给真昼穿，所以才带过来的。\\

「给，披上吧，穿那身衣服出去就太显眼了」\\

穿着女仆装出去会引人注目，店外也没有禁止拍照，为了不引发多余的混乱，周准备了这件衣服。

考虑到周和真昼的身高差，衣服能够覆盖到大腿附近，只要取下围裙和白软帽，就不会太显眼。真昼自身本就显眼，美丽的姿容会吸引眼球也是没办法的。\\

真昼脱下围裙，老老实实地穿上递过来的大衣，前面也严实地扣上了。总觉得她心情有所好转。

她拼命卷起过长的袖子，还把鼻子凑上去发出嘶嘶的声音，咧开了嘴。周希望她能停下。那灿烂的笑容对心脏不好。\\

要在下午工作的树似乎是见到了这副情景，他整理着领带，一脸坏笑。周使劲皱起眉头，树便笑得更欢了。\\

周总觉得自己输了什么，表情变得更加不快，而真昼眨了眨眼，又笑了起来。周没有办法，只能接受他们的目光。

不过，周并不想要始终沐浴在视线之中，所以从后台自己的柜子里拿出了装着校服的手提包。只要先脱下夹克衫和马甲放进柜子的话，即使走到走廊上也不会显眼了。

真昼也知道他要去换衣服，便站了起来，先把围裙和白软帽收进柜子，然后取出校服。\\

「那我们要换下来了。后面就拜托你了」

「好嘞，你们尽情亲热吧」

「别啰嗦。你们可别在店里亲热啊」\\

听到随口的回答后，周又皱起了眉头，不过真昼还握着他的手，他也不好再摆出一张臭脸，只能挂着副难以描述的扭曲表情和真昼一起离开了教室。\\

走上走廊，见到的果然是一片生龙活虎的景象。即便是提前申请制，也仍有不少游客前来。平时不那么吵闹的走廊热热闹闹的，让人有点不太适应，要说当然也是当然的吧。\\

「人真多啊」

「听说游客比往年多」

「人这么多，也难怪会有可疑的家伙瞒过接待员的眼睛」\\

比起其他学校的文化节，这里花销更多，规模也更大，所以有很多外部人员想来参观。\\

听到「可疑的家伙」，真昼稍稍垂下视线。周发觉到自己的失言，手心上又多使了点力气。\\

「……你没事吧？」

「嗯，没、没事。虽然我吓了一跳，不过还好是未遂」\\

真昼似乎注意到了周的担心，慌忙摇头，但如果真的没事，她的表情不该是这样的。\\

「抱歉，我再多关注些就好了」

「你也很忙的啦，说到底，还是因为我太不留神了……」

「不管你留不留神，那种家伙都会下手，所以我们才应该多加注意，制止这样的人」\\

即使她本人严加注意，总会有些事情无能为力。再说，有些痴汉就是阻止不了的。

真昼似乎在责怪自己的粗心，但做得出的人无论如何都做得出，真昼并没有犯任何错误。\\

「你并没有错。说什么脸蛋漂亮身材好就活该被欲望侵犯，这种蠢话才不正常。无论男女，任何人都应该受到尊重」

「……嗯」

「所以，不要说得好像是你的过错一样」\\

周细声说完，真昼有些困惑地垂下眉毛，然后紧紧靠上了周的胳膊。\\

「……周君还没怎么摸过我呢，我才不想被别人摸」\\

真昼的低语声有些发颤，周便重新握住她的手掌，为她打气。

这一切都是边走边做的，所以周围的视线有些恼人，不过全校都知道天使大人在交往，事到如今也没什么了。周自己被看着也不舒服，但也开始习惯了。\\

「别说是没怎么了，基本上就没有过吧」

「我去叫你起床的时候，周君偶尔会贴上来哦」

「你就不能当场提醒我吗，搞得我和变态一样」\\

令人震惊的事实暴露出来，周不禁看向真昼，他似乎觉得真昼沮丧的表情上恢复了一些生气，现在正露出恶作剧般的笑容。\\

「我觉得摸女朋友的身体不算是变态」

「就算是这样啊……」

「我不在意的」

「别宠着我，我绝对会摸的」

「你这不是想摸吗」

「毕竟我是男人嘛，肯定会想摸的，但是还太早了」\\

当然，周有想摸的欲望，但他知道男人的理性有多脆弱，所以一直注意着不做多余的接触。

他也十分清楚真昼不会讨厌，反而喜欢被周触摸。她说过共享体温是很舒服的事情，也说过接触周的时候会感到幸福。\\

只不过，要是周真能如愿，恐怕会越来越过火，所以他不得不忍耐。\\

不知真昼是否知道扭头看向别处的周的心境，她嘻嘻地笑着，紧紧搂上了周的胳膊。\\

「你要知道，我可不讨厌哦」

「……我很清楚啦」\\

即便知道她答应这些是因为喜欢周，但再次听她说出来，对心脏还是不好。\\

周心中暗自决定，等到能负责任的时候就摸个痛快。见真昼在旁边开心地微笑，周挠起了她的手心。
