\subsection{癖好}

换下衣服收进教室的柜子后，周和真昼绕着学校，打算玩一圈文化节。

现在饭点已经过了一会儿，但餐饮类的模拟店铺还在活跃地营业。很多学生会在这时候换班，没准顾客还在渐渐增多。\\

由于不习惯待客，周感到疲劳，肚子也饿了。他绕着校园打算随意吃点……果不其然，真昼很引人注目。

偶尔还能听到有人说「哇，是那个女仆」。可以说，班里的模拟店铺生意兴隆，来的人也相当多。\\

周对此感到不太舒服，而真昼则死了心，或者说像是习惯了一样无视了周遭，于是周也决定不去太在意这些了。\\

「真昼想吃什么？」

「我想想啊，最好是平时不吃的东西」

「我也不知道有什么平时不吃的……炒面、章鱼烧之类的？」\\

炒面不是没有做，只是真昼不太喜欢味浓的东西，要做也是做咸味的，或者是做烩面。至于章鱼烧，连制作的机械都没有，更是无从谈起。

真昼也不怎么去外面吃，所以和节日上卖的食品基本无缘。\\

难得有这个机会，周打算去吃没怎么吃过的酱汁炒面，便走向卖炒面的班级。走到一半，楼梯那边传来一道耳熟的声音。\\

声音是从通往屋顶的楼梯那边传来的。周一边想着屋顶应该基本是锁上的，一边爬了会儿楼梯，看向楼梯平台……在那里有个最近开始和他说话的同学。\\

「咦，藤宫君，还有椎名？」\\

木户以惊奇的声音呼喊周的名字，周看到她的样子，眨了眨眼。\\

学校里没什么能坐下的地方，她在这里倒并不让人吃惊……周惊讶的是她的姿势。

在木户旁边，有名男生在大口吃着炒面。木户靠着那名男生，手扶在他的下巴下面，看上去就像不让炒面落下来一样。\\

「……你在这里干什么呢」

「如你所见在吃饭啦。小总啊，他就是我之前跟你说的藤宫君」

「唔」\\

可能没有咀嚼干净，男生发出口齿不清的声音看向周，然后一口咽下了炒面……或许是太着急，他皱起眉头，然后捶起了胸口。

木户似乎早有预料，一边说着「都怪你没好好嚼」一边递给他装着茶的塑料瓶。\\

由于木户预先开好了瓶盖，男生就直接把茶灌进了嘴里。\\

大约喝了三分之一时，卡着的东西应该是落到了胃里，男生的表情变得爽快了。木户在用湿纸巾擦着他的嘴。因为他刚刚在吃炒面，所以嘴上沾满了酱汁，把湿巾上染出了一片茶色。\\

被擦嘴的男生露出微微不满的表情，嘀咕说「能不能别把我当小孩？」但木户仍然笑着继续擦拭。看他有点为难却也不拒绝，或许是因为两人之间已经有了足够的信赖关系。\\

「呃，你是木户的男朋友吗？」

「嗯，猜对了。他是我的青梅竹马，也是男朋友。小总，做个自我介绍」

「你以为我是不催就不会干的小孩吗……」

「还不是因为你怕生。好啦，他不是坏人」

「要是坏人你也不会介绍给我吧……我是茅野总司」\\

茅野低下头，木户则像是说「做得好」似的打算摸他的头，被他甩开了。

可能这也是习惯了，木户看起来毫不介意。周从某种意义上佩服起木户强大的精神，同时看向茅野。\\

过去从木户口中得知的，只有他肌肉很厉害这一点。周本以为他的体格好会更明显一点……可事实上，尽管看得出他比周高，但隔着件校服却没有多少感觉，反而是柊的体格显得更好。\\

周姑且不至于失礼地偷偷观察了一番，而木户似乎看出来了周的眼睛在往哪瞧，开玩笑般地笑了出来。\\

「小总脱下来可厉害了」

「脱、脱下来很厉害……」

「就是这样哦椎名，我家男朋友可厉害了，嘿嘿」\\

木户露出了微妙的坏笑。周考虑着或许不要让真昼听到比较好，不过打断木户的不是别人正是茅野。\\

「别吹啦，怪难为情的……我说，我不在的时候你都说了些什么啊，又炫耀肌肉了吗？」

「我就说了我男朋友肌肉很棒」

「求你别了吧……没什么可炫耀的」

「才不是！对我来说就是世界第一！」

「说什么呢，这段时间电视上的健美特别节目，你看得口水都流下来了……」

「啊，那就是偶尔吃的零食……小总是我最喜欢的主食，缺了就不行！小总是特别的！」\\

木户一本正经、明明白白地放出了话，而周却特别在意健身那一段，秀恩爱就左耳进右耳出了。\\

（就那么喜欢肌肉吗……她的世界真难懂）\\

要说的话，真昼的癖好是味道，周总有种她和木户能合得来的感觉。不过，听她们聊起喜欢男朋友的哪个地方会弄得心情复杂，可以的话，还是希望她们在当事人不在的时候聊这些。\\

周感到各方面都很佩服，退后一步观察起了木户。茅野似乎隐隐约约察觉了周在想什么，毫不掩饰自己的傻眼，使劲拍了拍木户的脑袋。\\

「到此为止，你把人吓到了」

「都是因为你说怪话」

「……抱歉了啊，咱彩香那个样」

「怪我吗！？」\\

木户朝茅野露出了「我可不这么觉得」的目光，但这应该只是在继续玩耍吧。

她嘟起嘴唇说「你啊你啊」，像是在责怪茅野一样，同时还若无其事地抚摸着他的肌肉。周见状只得傻笑。\\

茅野也没有觉得不开心，不如说可能平日里就是这样，便由着木户去了。见茅野朝自己低头，周也不禁低下了头。

真昼则一直默不作声，似乎在考虑着什么。突然，她不知为何贴到周身上，轻轻拍起了他的肚子。\\

「……周君脱了也很厉害」

「不用争这个啦，而且我也没多少，要说的话我还属于不容易长肌肉的」

「对我来说足够了」\\

真昼似乎想起了洗澡时的事情，红着脸触摸起了周。周不知道为何会变成这样，自然而然露出了苦笑。
