\subsection{该怕的东西还是会怕}

吃完午饭，周和真昼又逛起了校园。途经之处总是伴随声音和视线，似乎让真昼稍微有些累了。

之所以受到瞩目，一部分原因是他们牵着手防止走散，然而真昼似乎并不想放开。真昼的手指轻轻地，又结结实实地缠绕在周的手指上，表达出她绝不放开的意愿。\\

偶遇的高一同学过来八卦的时候，周看向真昼；真昼则露出文雅的微笑，把身子靠得更近了。她大概不打算离远点，反倒像是在表明自己的意志。\\

（……倒也没事啦，全年级都知道我们在交往了）\\

真昼和周开始交往这件事，恐怕这所学校里的学生大都知道。体育节上，真昼光明正大地说周是她重要的人，过了个周末就宣布开始交往了。\\

因为真昼的名声不止于同年级，也为前后届的学生所知，所以这事传得很远。当时男生极为失落，周甚至还在真昼不知道的时候被陌生的学长逼问过。

不过，后来真昼听到同学的报告赶来，笑着补了他一刀。\\

他们经历过这样的事情交往到现在，想必不会再有男生天真地觉得有机可乘了吧。即便不宣示什么，走在一起也就够了。\\

只是真昼似乎有什么打算，不离开周的身旁，那名学生分开后，她仍然轻靠在周身上。\\

「……有什么事吗？」

「……现在周君很有型」

「哪里有啊」

「发型，还有气质」

「……发型那是因为留着咖啡厅那套就过来了」

「所以嘛」

「我不是很懂……」\\

如果是换个发型而受欢迎的话，刚和真昼交往那阵子就已经如此了，并不至于要贴上来表明什么。就个人而言，周乐得她贴上来，但紧密接触时的触感也让他希望真昼能稍微再离开些。

真昼自身意愿如此，周便由着她去了，微微觉得难熬也是没办法的。\\

「真昼比以前更加积极了啊」周一边逃避着现实和周围的视线，一边慢慢行走于校园。

从发下来的传单上，周确认着每个班级都有什么项目，然而真昼却走在前头，就好像在领着他走向鬼屋似的。\\

（……我记得真昼不太吃得消恐怖类的来着）\\

有时周看恐怖节目，真昼会青着脸握住他的手，却还逞着强。那时，她嘴里说出来的和脸上的表情并不一致，恐怕她受不了这种类型。

不过，学生在预算范围内弄的鬼屋，再怎么样也比不过电视上制作精良的那些，也许真昼觉得不成问题。\\

「你那么想去鬼屋吗？」

「哎？」\\

真昼一下子停了下来，怯生生地抬头看向周，表情就像在说自己完全没考虑过。估计她只是打算随意走走，没有想太多吧。\\

真昼露出僵硬的表情，好像没了油的机器一样，眼神也飘忽不定，可以肯定她并没有打算要去鬼屋。\\

「……我、我没有这个意思」

「我还以为你想去呢。不过你怕这些，也没可能咯」

「……没这回事」

「看着我的眼睛说啊，躲得那么厉害做什么」\\

似乎是因为不太希望暴露自己的弱点，真昼试图蒙混过关，但她的表情和态度说明了一切。周还没老实到见她明显地惊慌失措还相信她。\\

（受不了吓人的东西，其实也没什么难为情的吧）\\

周反倒觉得这样很可爱，但真昼本人好像并不情愿。\\

真昼似乎发现了周心里在偷着乐，带着有些不满的眼神抬头看向周。然而，或许刚才的冲击还未消散，真昼眼睛微湿，毫无气势。\\

「我不怕，鬼屋也要去」

「不怕是吧，那下次要不要一起去看恐怖电影？」

「……正、正合我意」

「你声音都抖成这样了」\\

周本来只是开个玩笑，但真昼却死要面子答应了，反倒让周感到为难。\\

「……你这么逞强，要是一个人睡不着了我可不管」

「我没逞强，而且要是有个万一……我会让你负起责任的」

「……真人可比鬼可怕啊」

「周君没什么可怕的，再说也一起睡过好几次了啦」\\

真昼把身子靠到周的胳膊上，露出仰视的眼神。于是，周拿手指肚子轻轻堵住真昼的嘴巴，同时叹了口气。\\

确实，还没交往那会儿，真昼就在周的家里打盹过了一夜；前些日子，也进行过了正式交往后的第一次留宿——从某个角度来说，确实过了好几次夜。

只不过，这句话非常容易引来误会。周围的学生叽叽喳喳了起来。毕竟还不是这种关系，被误会是件让人心情复杂的事情。\\

「……听上去就像要约我一样」

「不要有乱七八糟的误会，再说现在是你在约我」

「我没别的意思，就想看看你发抖的样子」

「那也算有别的意思」\\

见真昼戳起了自己的腰，周重新握住她戳来的手阻止了她。

或许握手让真昼感到欢喜，她原本有点不满的表情也柔和了起来。周回以微笑，牵起她的手。\\

当然，是牵去鬼屋的方向。\\

「……那个？」

「你之前说『君子一言，驷马难追』吧」\\

记得是她在过夜那会儿说的。

既然她如此扬言这句原本是男人说的话，这次肯定也不会反悔。\\

「我、我确实是说过啦……你、你好坏……」\\

真昼扭着身子，以微湿的眼睛向周看过来。周轻轻笑了笑，毫不客气地牵着她的手走向鬼屋。\\

关于后来真昼在鬼屋里一直紧紧抱着周这件事，为了真昼的名誉，周决定不告诉千岁等人。
