\subsection{树的父亲}

离开鬼屋后，真昼似乎惊慌害怕得有些疲劳了，周便扶着真昼的后背前去休息区。这时，他忽然发现一道熟悉的背影，嘴里不由得发出啊的一声。\\

「……大辉叔叔？」\\

由于印象不是很深，周朝他背后怯生生地打了声招呼；对方仍然直着后背，转过头来。

见到与记忆一致的容颜，周知道自己没认错人而松了口气，也同样挺直了背。真昼在旁边疑惑地仰头看着周，于是周以对方听不到的声音悄悄告诉真昼「他是树的爸爸」。\\

「好久不见。我是藤宫，稍微换了换发型，可能有点难认了」\\

树的父亲大辉仔细打量了一阵周，那张被人说是不受人待见的脸稍微柔和了一些。\\

「是藤宫君啊，你简直跟换了个人似的」

「啊哈哈，毕竟我以前看着就阴沉沉的嘛」

「我倒不是这个意思……是说你表现出自信那是最好的，没什么可自卑的」\\

树常常发牢骚说大辉太唠叨，但大辉似乎还算中意周，对于周的变化也在往好的方面去想。

要是谈到他的儿子，连周都不禁觉得他固执；除此之外，他性格温和，人也正常，周不觉得和他聊天是件苦差事，要说的话还觉得他挺讨人喜欢的。\\

大辉赞赏的语气和眼神让周有点难为情，这时大辉转而看向真昼。\\

「这边的美女是谁？」

「啊，那个，她是我女朋友」\\

周介绍得有些见外，是因为他没能完全把握和大辉的距离感。对待朋友的父母很有难度，这也是没办法的。\\

周感觉到真昼由于害羞和尴尬，身子微微僵着，但真昼自己却在嘴边绽放出天使的笑容，轻轻低头行礼。

对真昼来说，大辉是陌生的男性，因而她做出对待外人的表现。从大辉的性格来讲，这样做恐怕没错吧。\\

「初次见面，我是椎名真昼。就像周君刚才介绍的一样，我正在和他交往」

「你客气了。我是树的父亲，叫赤泽大辉」\\

大辉也同样彬彬有礼地弯腰行礼，然后看了周一眼。周感觉这一眼里仿佛有点「有你的啊」的意思，但他故意佯装不知，回以和蔼的笑容。\\

「这样啊……那什么，没想到藤宫君也交了女朋友啊，吓了我一跳，我可什么都没听说哎」

「树他什么都没说？」

「可能是叛逆期吧，他都不理我，可能是觉得没什么好说的？」

「嗯，朋友谈了恋爱确实也不至于特意讲出来」\\

周心想树和他父亲关系还是那么僵，差点想要叹气，不过还是憋在了心里。\\

「和藤宫君在交往……估计我那丢人儿子也受了你不少关照吧，辛苦你了」

「不，都是我在受他的关照」

「话是这么说，其实是他在麻烦你吧？」

「哪有哪有。他很为我着想，我总是在受他的帮助。我希望能把这段友谊持续下去」\\

周没有吐槽「他就是有时会多管闲事」听着真昼的称赞，大辉则发出一道感叹。\\

「……藤宫君找到了这么好的女生，那就再好不过了」

「那是，我家真昼可好了」

「现、现在就别开这种玩笑了——」\\

真昼大概没想到周会在朋友的父亲面前讲出这种称赞，她白皙的脸颊明显泛着红色。

害羞地垂下眼睛后，真昼以不让大辉发现的动作，若无其事地用手掌向周的背后发起直接攻击。周暗自笑了起来。威力不过轻拍，不痛不痒的，反倒让周觉得想笑而扬起嘴角。\\

「你们感情好是不错啦，但你们这样会闪到人的。虽然很可喜啦」

「对不起，我会注意的。说起来，大辉叔叔今天是去我们班了吗？」

「……没有，我本来是这么打算的……怎么说呢，那种气氛，不太好进去」

「啊……」\\

大辉对服务生装没什么兴趣，对漫画游戏之类的也无感，恐怕不容易走进周他们的班级。\\

「要不要和我们一起进去？虽然是自己班，但我也挺想进去当个顾客的」

「……我哪好意思打搅你们，难得有个情侣的自由时间。而且……现在教室里有她在吧」

「……也是」

「我也不希望她见到我后变得尴尬、没精神。要是碰了面，我弄不好会对她很没礼貌吧」\\

见大辉为难似的笑出来，周也垂下眉头，但没有进一步追究。

关于千岁和大辉的事，尽管周没什么好的体验，但周也知道大辉没有恶意，知道他有自己的考量才会拒绝千岁。\\

不过，明白这一切的同时，又希望尽可能把疙瘩解决掉，这才是周作为朋友的想法。\\

「抱歉打扰你们了。我去逛其他地方」

「可是……」

「我可不想去毁了气氛。你们好好玩吧」\\

说完，不等周他们挽留，大辉便离去了。周轻轻叹了口气。\\

「……和千岁的问题，还没解决？」

「嗯……说实在的吧，大辉叔叔也不是坏人。有些人就是合不来，而且大辉叔叔的要求也有点高了。他对千岁严格不是他有恶意……就因为这样，才弄得没什么办法就是了」\\

如果大辉能轻易认可千岁，那他早就认可了。

家长对孩子和谁谈恋爱的干预并不值得提倡，但为人父母希望孩子找到更好的对象也是可以理解的。

尽管树不怎么挂在嘴边，但赤泽家出身不错，更引得大辉过问此事。\\

「要是有办法让他认可就好了。真不好办」

「是啊……两人那么般配，关系又那么好。要把他们俩分开的话，我会很难受……希望能不要这样」

「嗯……我觉得大辉叔叔也是有这种感觉，所以现在他尽可能不去干涉。在有一边妥协、达成共识之前，他们估计一直会僵着吧」\\

周又一次叹了口气，真昼也无奈地垂下眉毛，把头靠在周的胳膊上，小声说道「要是能做些什么就好了」。
