\subsection{于咖啡厅}

买了些放一会儿也不会有问题的慰问品后，周按大辉所说，走向自己的班级顺便休息休息。门外已经排出了胜过其他班级的一道长队。

轮到自己排班时，他也偶尔看向外面。现在比早上更加热火朝天，应该是不胫而走的好评所致吧。\\

就算是自己班，顾客还是顾客，周和真昼老老实实地排队了。到接待处时，班里同学匆匆地看过名册。\\

「啊，藤宫和天……椎名，你们不会是来帮忙的吧」

「很遗憾，不是的。我想当一回顾客，还有看看树和千岁的情况」

「他们啊，精神着呢，嗯，算是吧」

「怎么说得这么含糊」

「树怎么着都会变得轻浮」

「这是那家伙的标志嘛」

「你好过分哦」\\

树的开朗和诙谐是大家习以为常的，除非出了什么大事，否则这种性格大概不会彻底消失。这种活动里，树肯定会认真参与，同时也展现出自己的个性，那轻飘飘的感觉是跑不了的。\\

也有学生就喜欢树的轻薄，树这管家也算是有点人气。另一方面，学生举行的活动不必那么严谨，差不多像个管家就好了。\\

「两位对吧？估计你们还得等上一会儿」

「人这么多也没办法，我们会等着的……真昼没事吧？累不累？」

「没事。累、累也是因为刚才那个，是精神上的……」

「还不是你逞强进去」

「……我没逞强」\\

看到真昼躲闪开视线，周心里想着她像那样虚张声势就让人想欺负，不过要是欺负过了头的话她会闹别扭，周便不再继续说下去了。

相对地，周小声向真昼说道「恐怖电影，约好了哦」。她有点动摇地瞪了周一眼，这次便是周装作什么都不知道了。\\

就连在旁边看着的负责接待的男生也瞪了周一眼说「你们换个地方去」，但周对此并没有办法，于是同样躲开了他的视线。\\

\vspace{2\baselineskip}

这般那般过后，轮到了周他们。两人顺着工作人员的引导进了自己班级……迎接他们的是两张熟面孔，于是周假惺惺地皱起了眉头。\\

肯定是接待的同学报了信，才让树和千岁来带路的。

树和千岁满脸微笑，态度比练习时更加严肃。由于周表情不太开心，他们两个的脸颊小幅度地发着颤。\\

见到那恶作剧成功似的眼神，连周都差点要脸上和嘴角发颤，当然，这指的是快要抽筋的意思。\\

「欢迎回来，老爷、夫人」

「喂树，手册上可不是这么说的」\\

尽管这里风格是女仆管家咖啡馆，但称呼客人统一用的是「顾客」。听到两人摆明了故意用错误的方式称呼，周脸上忍不住抽起了筋。

真昼害羞地垂下了眼帘，恐怕是夫人这个称呼让她害羞了。\\

「哪里哪里，绝密的手册上有一页给你们专用，上面写着呢」

「别瞎编和篡改记忆啊」

「好啦好啦。请到这里就坐」\\

周用眼神责备说在客人面前搞特殊待遇是不对的，树则视若无睹。

说什么都没用了，周只得勉为其难跟着他们坐下。\\

真昼自然地坐到树拉出的椅子上，她优雅的举止吸引住了周的视线。千岁笑嘻嘻地问「你休息得开心吗？」遵照手册递出周也已完全记住的菜单。\\

「嗯，还算开心吧，有些地方还没逛到，打算过后去逛逛」

「那就好那就好。我可盼着昼儿早点来休息呢」

「至于吗？」

「至于啊。她不是说过想要到处逛逛嘛」\\

周瞄了眼真昼，她带着微微泛着红的脸颊，下单说「一份A套餐」试图转移话题。

真昼在家没有对文化节表现出太多兴奋，但她似乎也以她的方式期待着和周一起度过。\\

向惹人怜爱的真昼轻轻一笑，周发誓之后要好好问问真昼，也点了同样的东西。可能是想法被看穿了，真昼轻轻瞪了周一眼，但看她的样子并没有不开心，周暂且松了口气。\\

听完点单，千岁毫不掩饰自己乐呵呵的笑容，到后台下单去了。这时，周想起把膝盖上装着甜甜圈的袋子交给了树。

甜甜圈是一口的大小，油炸成了圆形，闲下来的时候可以当作零食，也方便其他工作人员吃。\\

「啊对了，这是别的班做的，犒劳犒劳你们。也给后台那些人休息时吃点」

「哦，谢啦谢啦！」

「我自作主张买的，你们随便吃就是了，不过要谢的话，也要谢得有点管家样啊……」

「谢老爷隆恩……」

「还是算了，另外那梗别再玩了」\\

「吃过午饭又饿了啊」周朝着合不拢嘴的树笑了笑，然后又为即将说出可能会影响他好心情的事情而感到抱歉。\\

「树，我说」

「嗯？」

「我刚刚见到大辉叔叔了」\\

看得出来，树闻言后身子稍微变僵了一些。

周希望趁千岁不在的时候告诉树，所以才现在讲出这事，不过这也可能降低他待客的动力，周其实并不想告诉他。\\

「啊，他没说千岁什么，我只是报告一声，他说不方便来这里，所以去了别的地方」

「啊……嗯，老爸不太能来这种地方，就算来了也会让小千为难。说不定不来也挺好的吧」\\

树耸耸肩，小声说「我没听说我爸要来啊」。\\

「回家我去问问吧。反正估计他今天不会来找我了」\\

树带着让人捉摸不透的笑容，单手提着慰问品走向后台。周轻轻叹了口气。\\

（……要是能顺利就好了）\\

哪怕不那么容易，哪怕是慢慢来，要是能消解掉他们的疙瘩就好了——周只得如此祝愿。
