\subsection{文化节第一天结束}

「你为什么不告诉我要上台表演啊」\\

出场结束后，门胁到墙边的周他们这里露面。周向他吐了个槽，门胁便系上为唱歌打开的领带，为难地垂下眉头笑道。\\

「一开始没打算让我上场的，结果原本负责唱歌的人一星期前社团活动时弄伤了腿……医生不准那人负伤上阵，就让我来代替了」\\

表演中有动作需要活动身体，受了伤的确无法胜任。\\

「这样啊。腿受伤那人没事吧？」

「没事。没能出场他好像还难受着，我有点对不起他。不过看他听得倒是挺开心的」

「那也没办法了……话说，亏你替人上阵还唱得那么好，简直完美」

「是吗？那就好」\\

唱卡拉OK时，周原本就体会到了门胁唱歌的技艺超群，却没想到他能像那样，上台都能不受观众的气势影响，反而让观众入迷其中。

周一边听女生的欢呼，一边感叹着门胁的厉害，门胁似乎也见到了这番景象，害羞地挠着脸。\\

「……还是有点难为情哎，朋友这么看着的话」

「我不看比较好？」

「没，也不是这样。藤宫和椎名表现得和平时一样，让我放心了点。有熟人在就更让人放心」\\

「这方面反而要谢谢你们」门胁不好意思地说着。旁边悄悄观察着情况的女生们开始嚷嚷了起来。

想到门胁还是老样子到处受到瞩目，周便在心里苦笑；看到门胁笑得既难为情又自豪，周玩笑般地笑道「不用谢」。\\

真昼只是露出平静的笑容慰劳说「辛苦了」，处于陪同周的立场，没有更进一步。

这大概是为了防止引发不必要的嫉妒。真昼和周在交往这事大家都知道了，但麻烦的是，在公开场合与门胁太过亲近仍会产生不好的印象。\\

「我说，可惜了啊，这么难得，真想让树也看看」

「哎哟还是算了吧，他估计会埋怨我没告诉他，要么就开我玩笑」

「这点事你就挨着吧，谁叫你保密的」

「突然就决定了我有什么办法，不可抗力的啦」\\

「别了吧」门胁笑着说道。周一边决心稍后班级集合时一定要讲出来，放松脸颊轻拍门胁的肩膀，说道「才不」。\\

\vspace{2\baselineskip}

「第一天辛苦了！大家都非常努力了！」\\

舞台一直开到散场，周和真昼、门胁两人一起欣赏完，然后回到了班级。

文化节第一天的日程已经结束，班里聚集了完成了休息和轮班的同学们。他们大概各自玩得很开心，表情一脸满足。\\

执行委员树表示慰问，同学们纷纷发出欢喜的声音。\\

等到喧闹褪去一些，树干咳几声再次唤起众人的注意。\\

「那么，现在稍微收拾收拾，为了明天做好准备。会计组去确认总销售额和单数是不是一致，报告给我，钱放到规定的袋子里，也交给我，我去交给运营；后台组去做明天的准备工作；待客组打扫这间教室；弄完之后，后台组再去整理备品」

「好嘞」\\

安排好分工，同学们老实点头去干自己份内的活。

周负责的是清扫，于是他卷起袖子去往桶里灌水，争取早点做完。

一年前，他还对打扫一窍不通。随着真昼的指导和日积月累，他虽然算不上擅长，但也到了平均水平，准确地说，他能够做到维持整洁了。\\

「……真麻利」\\

见到周配合真昼一起打扫，木户发出赞叹的声音。\\

「哪有，真昼比我麻利多了。她算是我半个师傅，我一开始可是几乎收拾不来的」

「藤宫君感觉上还挺规矩，没想到啊」

「周君他啊，不在家的时候倒是靠得住」\\

正在折起、撤下脏桌布的真昼似乎听到了这些谈话，开玩笑似的向这边说道。\\

被暗指在家里邋遢，周也只好沉默不语。尽管事实不容辩驳，但他也不乐于总受捉弄。\\

「有什么办法，一个人过日子的男生就是这样的」

「算上这个也过分了。我进去的时候，都没地方能落脚」

「……就是这样的」

「是嘛，我家小总不是一个人住，不过房间很干净哦？说是因为我会进去，所以收拾得很好，床底下也什么都没」

「还是别去找那些了吧」\\

那些东西被女朋友翻找，可是能让男生脊背一凉的事情，愿全国情侣的女方都不要去揭露藏起来的东西。

周自己倒是就算被翻找也什么都没有，不痛不痒，但大部分人都会私藏些东西，翻他们的东西是会出事的。\\

「啊，我也不是想找出什么，只是好奇有没有这种标准的套路，就那种漫画里常见的」

「你漫画读多了吧」

「也是。小总也笑着说这也太随便了……话说你呢？」

「我心里没鬼，可不想被怀疑」

「啊哈哈」\\

见木户哈哈大笑，周同情起了茅野「真是遭殃啊……」真昼则疑惑起来。\\

「你们在聊什么？」\\

她似乎是在干活，没听清内容。见她好奇的样子，周尽力装得自然，躲开视线。\\

「没什么要紧事」

「嗯，是说藤宫君有椎名了，所以不需要？」

「木户」\\

「别瞎说」周忍住由内而外的羞耻，瞪向恶作剧般笑着的木户。

木户见状笑得更欢了，反之，真昼则更加疑惑地眨着眼。周忍不下去，便牵起真昼的手，把她从木户那里拉开了。\\

\psline

「到底说的是什么？」

「没什么——」

「看样子不像是没什么」

「别管啦，没什么的」
