\subsection{手工社的肌肉控}

「藤宫君爸妈关系真好啊，和藤宫君一模一样」\\

父母一边全身表现着他们的恩爱，一边看着手工社的商品。担任售货员的木户发出轻轻的嬉笑声。

周不太了解同学们分别是哪个社团的。看来木户在手工社里，现在轮到她当售货员。\\

「我还以为你在运动社团当经理……」\\

周与父母拉开微妙的距离看向木户，她身穿围裙，应该是手工制作的。

木户可是公开声称过她对肌肉的热爱，周还以为她会去做运动社团的经理之类的，那里有男生，可以得到看肌肉的机会。没想到她会在手工部。\\

「那倒是可以合法鉴赏男生的肌肉，可惜我是单独活动的，而且去运动社团的话，小总会闹别扭」

「茅野他？」

「他不介意我在电视和照片上看从事那种职业的、肉体上受过锻炼的人，但是叫我不要看着学生傻笑」

「我觉得他不是嫉妒，是担心你的名声」\\

可爱的女生傻乎乎地看着肌肉、口水都要流下来的样子，自然不会想让其他人看见的，更何况是自己的女朋友。\\

然而，木户似乎对周的评价感到不满，鼓起了脸颊。\\

「真没礼貌，就算是我，傻笑也要看对象的」\\

「我才不会对着半吊子的肌肉傻笑」关于傻笑这事本身，木户叉腰挺胸，没有否认。\\

「其实，我之所以加入手工社，是因为父亲拜托我像个女孩子一点……另外一个重要原因就是能亲手给小苏做衣服，顺便还能亲自量他的尺寸」

「哇这是到了骨子里……」

「你、你别跑呀。椎、椎名她也是，你脱下来让她量尺寸的话，她肯定会亲手给你做衣服的」

「别给我的真昼灌输特殊性癖」\\

不如说，真昼反倒会变得难为情，不愿意看到周光着膀子，自然也不会想让周脱下衣服，要是她变成木户那样的肌肉控就麻烦了。\\

周毫不掩饰自己的傻眼，望着不知为何看上去很遗憾的木户，这时陪着周的父母观摩商品的真昼走来，一副不解的样子。\\

「你们聊得这么起劲，是在聊什么呀？」

「呃，是在说藤宫君脱下来的话你会很高兴」

「怎么可能啊，是吧真昼」

「我觉得……应该不会」

「为什么否定得这么不干脆啊」\\

还以为真昼会满脸通红猛地否认，结果却微妙地有些迟疑，令周大吃一惊。\\

「呃，是因为我告诉了椎名肌肉的好？」

「你别做多余的事情，不用教会真昼奇怪的知识」

「我只是说了肌肉的好，别把人体之美叫做奇怪的知识嘛，这是努力锻炼身体最终形成的成果，这么说对肌肉很没礼貌」

「啊好的对不起」\\

意外遭到一脸正色的说教，周下意识地道了歉。\\

「……不是，要是真昼那方面觉醒了该怎么办」

「你脱不就好了？」

「我才不」\\

显而易见真昼会发生过热现象，所以周不会脱。一起洗澡的时候还算是勉强忍住了，要是平时脱的话，她肯定会有一阵子不往他那看。\\

「不是谁都想看光膀子的」周半睁眼睛看向木户，而她本人却不以为耻，笑着自言自语说「明明椎名也想看」。

顺带一提，真昼正红着脸使劲摇头，那应该是木户想要增加控肌肉的同伴才有的妄想吧。\\

真昼眼看就要冒出蒸气，嘴唇发颤小声说道「那种羞耻的事情我只有想过一点点」。

要是吐槽说「还有一点点的吗」真昼估计就会给嘴巴拉上拉链了，于是周当作没有听见。真昼这个想法应该是来自对恋人的兴趣，相信不是木户那样的性癖所致。\\

「哎呀，你们聊得很开心嘛」\\

正当周想着怎么哄红通通的真昼时，志保子和修斗似乎买好了看上的东西，他们一边把东西塞进包里，一边带着悠悠的笑容走了过来。\\

木户眨了眨眼，然后端正姿势露出笑容。那笑容大概是对外用的，完全感觉不出刚才对肌肉谈笑风生的样子。\\

「啊，是藤宫君的爸爸妈妈对吧。初次见面，我是藤宫君和椎名的同学，名字叫木户彩香」

「你真有礼貌。我是藤宫修斗，这位是我妻子志保子」\\

修斗报上姓名，介绍志保子后，木户笑着低头行礼，那装乖巧的样子让周不由得笑了出来。\\

「你们刚才在聊什么？」\\

「……在聊木户的兴趣爱好」\\

由于修斗向他询问，周便一边躲闪视线一边温和地回答。志保子眨了眨眼，似乎产生了兴趣。\\

「哎，是什么兴趣爱好？」

「唔，观察人类……吧？还有她好像喜欢欣赏努力的人，会为那些人加油」\\

\ruby{观察人类}{鉴赏肌肉}不假，为努力的人加油也是肌肉方面的，并非谎言，虽然也不准确。\\

「那你看我们家周怎么样？在努力吗？」

「嗯嗯……我觉得挺努力的。不过我和他还没聊多久，目前还是个未知数……」\\

周感觉这绝对是在谈论肌肉，但在父母面前不便吐槽，要是引出多余的话题就糟了。

真昼大概也明白这点，沉默不语，只不过她趁着父母的注意力集中在对话的时候，偷偷摸着周的肚子，感觉也是受了木户的毒害。\\

周扯下真昼责备道「这个回家再说」，接着真昼大概发觉了自己在众人面前做着什么，脸一下子红了。\\

「和椎名在一起的时候，藤宫君很幸福也很努力，就我而言，我想要在近处观望吧」

「啊，他们在学校里关系也很好吗？」

「嗯，好得不行，看着都会被闪到」

「喂木户，求你别乱说」

「讨厌啦，哪有乱说，都是事实嘛。我一直都觉得你们俩很般配哦？」\\

或许是针对把肌肉的好当作奇怪知识的报复，木户露出坏笑大加赞扬，父母也开心地笑起来，这令周想要立刻离开这个地方。\\

周感觉自己的脸红得和刚才的真昼差不多，狠狠瞪向木户，木户却不以为意。\\

「班里的同学好像都认可了你们，那样就好」

「别啰嗦」\\

修斗笑得非常温和、喜悦；周感到无地自容，撅起嘴转向了别处。
