\subsection{父母之间}

「……给他们添麻烦了啊」\\

确认树和千岁离去后，原本在远望的大辉苦笑着往这边靠近。

周也感到非常尴尬和不好意思，但他不便对别人家的问题刨根问底，只能无所作为地目送两人离去。\\

走到附近后，志保子也注意到了大辉，便和真昼一起走了过来。\\

「啊，是刚刚见过的树的爸爸」

「久仰久仰，我家儿子承蒙你们关照了」

「不不，我才是……」\\

先是常见的相互寒暄，然后周的父母和大辉相互报上了姓名。看着这个场面，周感到心里不畅快。\\

「……啊，那个，大辉叔叔，刚才那是……」

「这些事情都在预料之中。我对她太严格，树要躲着我也很正常」\\

与其说是悲伤，大辉更像是死了心，淡然地接受了。修斗和志保子似乎也明显察觉出大辉和他儿子树的\ruby{女朋友}{千岁}关系不好，有点担心地垂下眉头，他们大概是想起来周以前闲聊时有讲过：有个朋友谈恋爱没有得到家长的认可，正感到为难呢。\\

大辉看样子并不介意父母的神情。他好像要回忆刚才发生的事情似的看向斜上方，然后轻轻一笑。\\

「说起来，椎名和藤宫君的爸妈关系真好啊，我看着都很吃惊」

「多谢夸奖」

「她可是未来的女儿，再说还那么乖，乖得让人想疼她」\\

修斗和志保子性格如此，周与真昼的交往也获得了父母的认同，将来真昼就是女儿，关系好也是自然。不过，这话说出来对大辉而言犹如挖苦，所以周没好意思讲……志保子却毫不介意，坦坦荡荡地直说了。\\

周觉得这恐怕是有意为之。志保子似乎有她的想法，修斗也无意阻止。\\

听到志保子断言说自己不带任何恶意、纯粹地中意真昼，真昼害羞起来，大辉则睁大眼睛不知所措，过了会儿才露出苦笑。\\

「也对，既然是她，两位应该也不会有什么不满意」

「嗯，她可是儿子挑的人。小真昼长得端端正正的，我们见到后也觉得，可以放心把周交给她」\\

在父母眼里是把周交给真昼而不是反过来，这让周有点不服气，但他的确是在受着照顾，也不好有什么意见。\\

「好羡慕你们啊，我家蠢儿子就不行」

「你不相信自己的儿子吗？」

「他啊，可比不上你们家儿子那么好。他还小，不懂事」

「哦，我觉得不是吧？我听周说他心地善良，也很会关心人」

「唔……」\\

大辉变得吞吞吐吐，而志保子面露沉静的微笑。

或许是同为家长，有什么感触吧，平时志保子不会追问这么多，这次她却毫不客气。

这一行动的关键原因，应该是看到了树护着女朋友逃离父亲的样子吧。\\

「我知道为人父母会对挑选的对象有些想法……但男孩子很快就会萌生出自立心理，压制太多会有反抗的。好不容易把孩子养得这么好，应该相信他看人的眼光，默默关注，我觉得这也是大人该做的」\\

志保子说完便向大辉微笑，面对这笑容，大辉摆出了吃着苦瓜般的面孔。

这不像是出于厌恶，反倒像是被戳到痛处导致的。\\

见志保子不再打算说下去，修斗露出淡淡的苦笑。\\

「好啦，虽然我们才刚认识，不太适合讲大道理……但是，既然孩子没有明显地误入歧途，他又打算走自己选择的路，那么即使制止，孩子也不会接受的」\\

总结完后，修斗便和志保子一样面带微笑地看着大辉。周挠挠脸，轻轻叹了口气。\\

周觉得并不该由自己插嘴，然而他却理解，不论说这是优点还是缺点，大辉至少是个顽固的人。周也知道，从父母的角度和自身的角度看待事物是有区别的。

既然大辉明白千岁不是坏人，那么剩下来的就是认识和要求的差异。\\

「大辉叔叔，请让我也说一句。那个，大辉叔叔……可能不太喜欢千岁……但她绝对不是个没出息的人，最近她还在烦恼想得到你的认可，也有在努力着。我不是说一定要接受她……但请从正面看看她吧」\\

只是大辉要求的标准太高，千岁自身并没有那么不行：她脑子没有极端地不好使；关键时候能够察言观色；也懂得关心人。

硬要说的话，不过是理想不同而已，周不希望大辉全盘否定。\\

周这番犹犹豫豫的话让大辉稍微吃了一惊，他尴尬地移开视线。\\

「……我也想要妥善处理。不过就算这样，她最好能再努力点。既然要肩负起我们家的名字，至少也要拥有配得上的器量」

「说的是，我会转告她的」\\

听到这含有「视情况妥协」之意的说辞，周暗自耸肩，并由于前进了一小步而舒了口气。
