\subsection{拥有的与没有的}

「……周君，平时你对赤泽和千岁那么冷淡，那种时候倒是很护着他们嘛」\\

吃完午饭，周和真昼暂且和家长分开，换好衣服准备下午的轮班，然后在休息室等待20分钟后的出勤。

今天真昼打扮成了髻式的发型，她用指尖戳着接下来要戴上的白色软帽，轻轻笑道。\\

「……那是。朋友嘛」

「真不坦率」

「啰嗦，我对你很坦率吧」

「说是坦率还是直接呢……你有的时候会意外得吓我一跳，弄得我心怦怦乱跳的」

「那多好，能让你心跳」

「你啊」\\

真昼轻轻敲打起了周，那副模样与其说是不满，更像是「拿你没办法」的样子。周耸耸肩说道。\\

「不过在树和千岁看得到的地方，我不会太护着他们的，免得他们放在心上。而且，我也知道大辉叔叔想表达什么」

「想表达什么？」

「嗯……那家伙的家其实很好的。你大概没去过，算是间小宅子了」\\

第一次去玩的时候，周吃了一惊，他没见过规模相差这么多的房子。

树自己还有些难为情地说这是间老破房子，但这间房子应该很有来历，没什么可耻的。\\

「嗯，树好像就是那种家世。大辉叔叔大概是说，虽然树有个成年的哥哥会继承那栋房子，但也想给次子分配个家世优秀的女性，这个意思」

「……这样呀」

「树表示自己其实是不受期待的次子，应该让他自己做主；大辉表示希望能给儿子更好的亲事。两边的心情都可以理解吧」\\

就个人而言，周倾向于树那边，但他不觉得大辉完全是错的。

不是千岁不好，只是标准太高，既然对家世也有要求，那么普通人家的千岁就很难达到。\\

话虽如此，不听当事人的说法总是不好的，周不打算站在大辉那边。\\

「我觉得吧，强行把他们分开会引起排斥和摩擦，还是准许他们才对未来的生活和感情更好」\\

「我能说这些话，也是因为没有身在其中吧」周耸耸肩做出总结。真昼凝视着他，然后垂下眉毛。\\

「……我有点羡慕赤泽」

「羡慕？」\\

听到完全预料之外的单词，周自然地睁圆眼睛。\\

至于真昼，则是露出为难的笑容，铺垫说「这么说可能有点不严肃」，接着一边叹气一边说了下去。\\

「从他们的角度来说，肯定不堪忍受吧。可是，树的父亲是为了树着想才会插嘴的吧？虽然不可否认里面塞进了自己的理想……但这到底还是父母的爱」\\

听真昼谈到父母的爱，周以真昼不会发现的幅度稍稍绷紧了身体。\\

「啊，不用担心我也没关系」\\

真昼似乎注意到了周的担忧，露出淡淡的微笑，接着用手指摆弄、缠起两侧绕成圈的头发，轻轻垂下眼帘。\\

「我现在对父母也没有什么想法，只是他觉得和家族有这么紧密的联系，让一切都很稀缺的我感到羡慕了。不过就算爸妈再来关心我，我也不会去理他们就是」\\

「我和他们已经没有关系了」真昼轻轻补充了一句，把两侧的头发绕成漩涡状。

周没有深究那排解自己般的动作，而是把不打结的头发从真昼的手指上拿开，然后顺势轻拂她白色的脸颊。\\

她往上看去。

周注意到她看自己的眼神稍有动摇，但他故意没有指出来，只是静静微笑。\\

「嗯。有我家爸妈在，你也差不多可以体会吧。我爸妈还说当我女朋友委屈你了」\\

对藤宫家而言，真昼已无异于女儿，甚至比亲儿子周获得了更多的宠爱和重视。父母也注意到真昼缺乏爱，所以更疼她了。

不过他们一边说委屈了真昼，一边又让周不要放手，这让周有点傻眼。\\

听周说完，真昼连连眨了几回眼。接着，周的话似乎讲到了真昼心里，她缓缓破颜而笑。\\

「……呵呵，哪里有，你这么棒」

「谢谢……有很多人爱着你，不用那么不放心啦」

「嗯」\\

真昼腼腆地靠在旁边的周身上，周也轻轻笑了起来。\\

（要是体会还不够，今天晚上是不是应该尽情和她靠在一起比较好呢）\\

反正要过夜，就紧紧靠着，或者干脆一起睡觉，自然形成紧密接触的环境。

那时，再多多告诉她自己重视她、喜欢她吧。真昼隔一阵子就会变得不安，周坦率表达出自己的心情是最好的。\\

周暗自发誓「得注意别失控了」。真昼似乎感觉到了什么，身子一颤，但接着就紧贴上来。周也接纳了她，与她静静地依偎了一小段时间。
