\subsection{父母到店}

「哎呀，小真昼穿得真可爱」\\

轮到排班时，父母早早地来了。周一边和真昼一同前去迎接，一边将几乎要抽筋的脸强行转成了微笑。\\

由于真昼穿着女仆装，志保子尤其神采奕奕，她热情地观察服装，还实际去用手确认。

真昼或许是习以为常，只是露出苦笑罢了，但按规矩必须要拒绝。哪怕是认识的人，一旦在公开场合破了例，误会者就会重复同样的事情，这是周不希望见到的。\\

交给真昼的话她会难以推辞，任由志保子摸个痛快，于是周叹了口气出手阻止。\\

「这位顾客，请不要触摸我们家的女仆」

「也对，这是周专用的女仆」

「正常来说都是理解成本店的女仆吧！」\\

志保子把周的意思当成是「自己的」，让周的脸抽得更厉害了，但志保子却没有介意的样子。

周也认识到摆样子没有意义，决定以原本的面貌对待。\\

「哎哟，这服务员说话真不好听……说起来，不能摸是因为独占欲？」

「才不是嘞，这是规矩，严禁触摸，我们不提供这项服务。停下吧，不然对别的客人影响不好」

「就算是妈妈也不行？」

「不行，而且你还不是她妈妈」\\

心理上，志保子或许已经算是真昼的母亲了。志保子比真昼的亲生母亲更有母亲的样子，疼爱她甚至胜过疼爱周这个亲生儿子，然而就关系而言，还只是儿子的女朋友。

至于周则是比起吐槽这些，更想赶紧把父母领到座位上。从刚刚开始，就有几波先来的客人在往这里瞄，连同学都在看着，这一出明显是在丢脸。\\

「有什么不行的嘛，反正也没差」

「所以说……算了别说这些了，先让我带你去座位吧」

「也是，还有客人在呢。那就带我过去吧，拜托你了，服务员」\\

志保子和蔼的微笑让周嘴角颤了颤，而一言不发的修斗用眼神表示道歉，周便暗暗叹了口气，切换到面向顾客的表情。\\

「打扰了，这就把您带到座位上」\\

志保子由于周的营业态度而忍着笑，周无视之，将两人带到空座位。真昼应该是回去待客了，正在处理别桌的点单。\\

「为什么非要给父母看到这副样子呢」周难为情得差点要叹气，不过还是憋住了，并向两人展示菜单。\\

「这是本店的菜单，所有商品都是按套餐出售，请知悉」

「哦，这样啊，修斗你要什么？」

「这个，服务员有什么推荐吗？」

「喜欢喝咖啡的话，建议A套餐；喜欢喝红茶的话，C套餐比较好」\\

尽管父亲不会像志保子那样捉弄人，但他欣慰的眼神还是让人难受的。接待同学没事，到了自家人就会感到难为情了。

至于志保子则是在坏笑着，周感到的更多是心烦。\\

「那什么，女仆能外带吗？」

「本店不提供这项服务」

「明明你要带回去」

「别说得这么难听啊，那叫回家」\\

周不小心用原本的语气回答了，志保子却并不介意，她自己也谈着明显是私人的话题，事到如今也没什么好说的了。\\

「……最后还是要带到你家去，我觉得算是带回去了」

「是回家啦，再说那要算的话，今天也是她带我回去」

「哇！」\\

见志保子以兴奋的眼神表示「是不是要去过夜？」周立刻就为自己的多嘴感到后悔了。\\

「……那些我过会儿会说的，现在就先别谈了，说真的」

「毕竟到了那个年纪嘛」

「是说根据常识考虑啦，别在店里说」\\

周板起脸，接着修斗总算劝起了志保子。\\

「好啦好啦，过会儿再说吧」

「也是，到时候问个清楚」

「别问个清楚啦，总之先点菜」

「那就A和C各一份，志保子你看行不行？」

「嗯，两种都有吃头」\\

志保子由衷地感到高兴，是因为哪怕她不说自己想要什么，修斗也能心领神会吧。\\

「好的，请稍等一段时间」\\

因此，周下完单就赶紧离两人而去了，反正不用想也知道，他们接下来肯定会开始亲热。\\

不出所料，后方传来了和睦的对话声。周轻轻叹气，把点单的内容告诉后台，接着后台的同学直勾勾地向他看去。\\

「A和C各一份。……怎么了啊」

「那是藤宫你爸妈？」

「……很遗憾你说对了」

「很遗憾是什么啦……不过总觉得，你和你妈妈性格差得有点多」\\

这名同学也见到了志保子的开朗，与之相比，当然是不相似的。

看了眼在店里谈笑的两人的座位之后，这名同学接着又看向了周。\\

「……啊」

「你这『啊』是什么意思」

「就是觉得，你和你爸挺像的」

「是吗？确实我也觉得我继承我爸要更多一点……」

「嗯嗯是啊是啊」\\

听到别有深意似的应和，周眯起了眼睛，但还没来得及追问，那名同学就说「我还有活要干」匆忙离开了现场。周一边不知是什么情况、感到可疑，一边还是回到了自己的岗位上。
