\subsection{庆功会}

收拾完之后，周等人带着一些疲劳，来到了庆功会的地点。

卡拉OK订了三间，所以参加人员要分成三组，各去各的房间。树很贴心地把关系较好的同学分到了一起。\\

周这一组明摆着就是平时一起聊天的人，以真昼为首，然后是树、千岁、门胁、柊和九重，以及最近刚聊起来的木户。

门胁在这组，让女生们有些遗憾，不过这间房间里的女生都是有男朋友的，不会关心门胁，所以遗憾的同时那些人也松了口气。顺带一提，分到其他房间的女生笑眯眯地说「你就和椎名尽情地亲热吧」，周便皱起眉头回应了她们。\\

「总之，辛苦啦——」\\

树带头举杯喊了声干杯（杯子里是去饮料区灌的汽水），房间里的众人也跟着举起杯子。\\

由于距离太远不好碰杯，大家只是做了个样子。所有人干杯过后，周也喝上了蜜瓜汽水。

汽水的口味和香气是垃圾食品所特有的，周还挺喜欢。不过真昼说是想喝一口，给她喝完，她便皱起眉头，应该是不合她的口味。主要是她不太受得了碳酸吧。\\

眼睛含泪的真昼喝着自己的乌龙茶，紧贴在周身上：有疲劳的缘故，也是因为这么多人唱卡拉OK会让她觉得不安。\\

「真的辛苦了，这次木户立了大功」\\

树一口气喝干了自己的柠檬苏打，接着一屁股坐在椅子上，开心地点头。

话里提到的木户则是一边小口喝水一边露出苦笑。\\

「哪里哪里，都是多亏了店主大方地把衣服借给了我们……我也吃了一惊，没想到对方备了这么多」

「下次得带盒点心道个谢」

「阿树认真了，不得了～」

「小千你是不是对我太没礼貌了？我有些时候也是会认真的」

「认真的频率有多少？」

「……半年一次？」

「这哪行！」\\

众人闻言哄堂大笑，周看着他们缓缓叹气。\\

尽管周和在场全体都算有点交情，但人这么多，话还是会有点难说出口。周并不像树那样天性开朗，也没有足够的社交能力，除非有人找他说话，否则他并不打算参与到对话中去。

真昼则是带着平静的笑容观望着欢笑的场景。她不喜欢热闹，却也不讨厌，或许这样默默观望才是最开心的。\\

「……周你为什么事不关己高高挂起啊，别亲热了你也过来」

「知道了知道了，我知道啦你别站起来，这里那么挤」\\

房间大小尚可，但足足八个人还是不方便行动，也会觉得拥挤。说真心的，晃来晃去很碍事，周希望大家安分一点。\\

「昼儿也过来～去捉弄阿树咯」

「可别了……椎名，你是不是不擅长卡拉OK？」

「不，倒也不是这么回事……」\\

见真昼扭扭捏捏地缩起身子，千岁似乎是懂了，抬头说了声「哦」然后讲了下去。\\

「……唔，昼儿只是没有歌好唱，所以不太想唱吧，说是平时只会放钢琴曲，还有带歌词的外国歌，拿来顺便学学英语」

「这家教……不愧是椎名啊」

「不和周一起听歌的吗？」

「我房间里基本不放音乐」\\

周的房间里姑且有个不错的音响，然而基本沦为了摆设。毕竟，他在房间时基本上是睡觉或者一个人学习，最多也就读读书；很多时候是在客厅和真昼聊天，和她一起学习的。\\

「诚儿你们呢？」

「我也只是普通地听听流行歌……」

「我一般不听，也就听过外婆弹琴了」

「这其实也不太正常哎……啊，说到音乐，优太」\\

话锋一转，树眼神里表露出明显的不满，看向笑嘻嘻的门胁。\\

「为什么不告诉我们你上台唱歌的事啊，早说的话我就错开排班了」\\

树似乎是对门胁在文化节上偷偷摸摸上台唱歌有些意见，以饮料不会洒出来的幅度连连拍案。

由于桌子晃而感到为难的九重当时似乎在场，他小声自言自语说「就是怕你吵才不叫你的吧」。\\

对于树有话要说的表情，门胁只是苦笑，并无道歉之色。\\

「我就觉得你会这么做才没跟你说；也没特意要你们看」

「周这些人都看了，好不公平——」

「没什么吧，反正我和你经常一起去卡拉OK」

「哎呀，我想看你表演嘛。算了，你在这里单独开个演唱会就饶了你」

「这……」\\

这胡来的请求让门胁为难地垂下眉毛，然后和周对上了眼神。

感到不祥的预感，周猛地移开视线，接着就感觉到门胁在另一侧笑了出来。\\

「那就把那边的藤宫也拉下水吧」

「为啥啊！？」

「这可是卡拉OK，反正也要在大家面前唱的吧？一起唱也没区别、没区别」

「哇，演唱会有更多人参加了。很好，再来点」\\

树觉得只要周在，门胁也会献唱，于是他开始起哄。或许因为庆功而心里High着，千岁和木户也半加油半捉弄地欢呼起来。\\

周心里并不想和唱得好的人搭档，转而看向真昼求救——\\

「我好像还没听周君唱过。难得有这个机会……」\\

她显然是站在了树那边。周肩膀发着颤，小声说「树和门胁你们记着」，自暴自弃地把手伸向了倒在桌上的话筒。
