\subsection{回家与迎接}

唱完卡拉OK，周和树一行人分开，拖着有些疲累的身子回家了。

由于事先答应过，修斗和志保子已经到了周的家里，对周和真昼笑脸相迎。\\

「欢迎回来。不和朋友继续庆功了吗？」

「怕他们弄得太晚。就算我在，我也不想让真昼那么晚还到处乱转悠；而且晚饭应该都准备过了」\\

自己过着独居生活，母亲还来迎接，不免有些不自然；不过以前在老家时一直都是这样，也有怀念的感觉。

不知为何，真昼好像适应了似的，接受了这个状况，这或许得感谢暑假那件事情。看到志保子，她就变得喜笑颜开，只是这样，便足以让父母不虚此行了。\\

真昼带着平静的表情与志保子对话时，周走过她的旁边，前去自己房间换衣服。真昼是先换好衣服再到周家里来的，周进了家门后，她就和往常一样脱下鞋，跟着志保子去了客厅。\\

由于没打算仔细挑选，周就随便从衣柜里找了一件，换上后前去客厅。客厅里不见真昼，一丛亚麻色摇摆在厨房那边。\\

「说起来，妈妈你们晚饭怎么解决？」

「我们是外面吃完回来的，毕竟来得也挺仓促。我也告诉过小真昼了」

「其实我们本来想住酒店，好不打扰你们的」

「谢谢操心嘞，反正我今天住真昼家里」\\

之后还有一项活动：住在真昼家里——对周来说，这件事没准比文化节还重要；再说平时就是两人独处，没人打扰是常态。\\

听到住家里这个说法，志保子一下来了劲。\\

「对了对了，白天你也是这么说的，今天你要去过夜吗？」

「……就是这么回事，妈妈你们就在家里随意睡吧」

「哎呀哎呀，嘿嘿」

「……这笑的是什么意思？」

「没什么，就是我猜小真昼会期待的」

「怎么可能，不会的。还有，不要多管儿子谈恋爱」\\

哪怕是过夜，如果要对真昼做什么，想必她会更加紧张。尽管没有表现出来，但目前周比真昼还要紧张。周压根没进过女生的房间，更何况是女朋友的。\\

再说，这种话也不可能当着家长的面讲，周便无视志保子的询问，转而看向修斗。修斗则是笑嘻嘻地看着周，似乎并无劝告或是追问的意思，只是发表着「关系不错呀」这般淡泊至极的感想。\\

「年轻人嘛，不要放飞自我就好，倒是没想到周交了这么多朋友，不错哟」

「你把我当什么了」

「呵呵。要不是发自内心地信赖，周是不会融入进去的。看样子关系好的人还不少，那我就放心了」\\

周告诉过父母自己交到了一些要好的人，不过在亲眼看见之前，他们似乎还是有点担心。\\

「没怎么听你说过优太君，哪知道你有个那么帅气又心地善良的朋友」

「我自己也觉得挺神奇的。他的确是个好人」

「我觉得那是因为周君人好，物以类聚吧」\\

真昼在厨房似乎听到了谈话，切菜声中响起她的声音。

说到人好，周也没什么感觉，但合得来这点倒是没错。门胁是个夺人眼球的男生，但他性格上不喜显眼，而是温厚稳重，可能和喜爱安静环境的周性情相投吧。\\

「要这么说，我和树也是一类了」

「你们都很为朋友着想。你关心赤泽家里的情况，还想出力帮他改善不是吗」

「那肯定啦，关系好点总没什么不好的」\\

周见证了父母的恩爱，两人甚至被揶揄为一对鸳鸯；他也切身体会到父母对孩子的爱。周的家庭较之其他人应该是更加和睦的。\\

理所当然似的经历过这一切后，周虽然不想强加于人，但不禁希望树的家庭能以某种方式和解。

树的情况并不像真昼父母那样无法挽回，只要双方能够相互认可，和解也不无可能。\\

「赤泽也说，你嘴上不坦率，他也看得出你在关心他」

「下次我去叫他别多嘴」

「说的就是你这种地方」\\

一声嬉笑响起，周皱起了眉头。不知是看到周的表情还是听了真昼的话，父母也微微笑了出来，表情笑眯眯的。周尴尬地躲开所有人的眼神，一屁股坐到沙发上。

周装作不知，却引来了更多笑声，于是他嘟哝一句「有完没完」然后把心思集中到放着综艺节目的电视上。
