\subsection{二选一}

「……打扰了」\\

初次进入真昼家门，周看到经过整理、没有多余物件的客厅，发出一声感叹。\\

屋里的装修以白色和浅绿色为基调，不见一点不必要的东西，整理的方式正如真昼的风格。

这是周第一次进女性家门，本来他还紧张着，不过里面整理得那么干净，紧张似乎也缓解了一些。\\

「请进吧，虽然屋里有点乱」

「和一年前的我家比比，你还能这么说吗？」\\

真昼带着周到了客厅，听她这么说，周露出了苦笑。真昼想起周家里当时的惨状，夸张地耸了耸肩。\\

「那个不算数，你自己想想那会儿有多乱」

「唔，说起这个我没法否定啦」

「还不是你先说起来的。不过看你现在努力维持着现状，要说有什么意见……嗯，你把脏衣服放到篮子里都是随手丢的，有时会掉到地上，这一点最好改改」

「说的是，我会注意的」

「那就好」\\

周平时不怎么让真昼去干洗衣服这种活，但她还是看到了周放衣服的方式。被真昼说过一趟后，周会注意把袜子和衣服翻回正面再丢进篮子，不过看来还有其他需要注意的地方。\\

周默念着要注意的问题，和真昼聊着聊着，便不那么紧张了。他再次看向真昼的家。\\

不出所料，家具布置得如同范本，这就是周看下来的感想；井井有条的同时，整体上也协调，就像是杂志上的那样。

正因如此，周才感觉有点不对。\\

「你的家啊，怎么说呢，虽然漂亮……」

「却没有生活气息？」

「……对不起」\\

周还没说出口，真昼就苦笑着发问了，于是周尴尬地移开视线。\\

是的，屋里漂亮，打理得也完美……却不怎么像是有人在居住。

一般来说，家能反映出个人兴趣和生活习惯，这里乍看却没有这种样子，整洁这一个词就能道尽了。\\

「没事，我自己也这么觉得，再说了，不算睡觉的话，我最近在你家过的时间更多」

「啊……」

「这一年我真的总是在你家，从大扫除开始，就没怎么变吧」\\

说来也是，真昼没多少时间是在自己家过的。交往前，她就常在周家生活了，交往之后更是几乎全在周的家里。

真昼在家的时间少了，生活气息自然也会淡化。她自己还爱干净，这样一来，生活气息更会消失殆尽。\\

再次体会到真昼一直在身边这一事实，周便觉得心里暖暖的。这时，真昼向周靠近一步，看向他的脸庞。\\

「……所以，你的家也是我的家，脏了可要弄干净呀？」

「……哦、哦」\\

见到真昼淘气的微笑，周不由得慌张起来，结结巴巴地做出回答。\\

大概是周的反应合了真昼的心意，她开心地嗯了一声，然后邀请周去了自己的房间。这是今天最大的难题，将会考验周的耐力。\\

客厅倒已经没事了，可到了真昼平时睡觉的房间，会紧张也理所当然。\\

走进房间，里面和客厅一样，基调是白色和浅绿色，又多了几分华美。\\

书架也如真昼其人，上面摆满了教辅和烹饪书。\\

玻璃桌上摆着只布偶，那是周在游戏厅抓来的。床上端坐着生日送的小熊布偶，还有其他几只从游戏厅获得的战利品。

虽然没有任何著名的角色，但这些布偶表现出了它们的可爱。\\

周记得，千岁住在真昼家视频通话时，他见过一眼真昼的房间；实际走进来，又会有别的感受。

由于紧张，周的呼吸变得少许急促。

因此，女生那种难以形容的微甜香气也更加强烈了。这和真昼身上的香味有些许不同，但仍然属于好闻的那一类。\\

「那你在这里等一下，书都可以随意读」

「好、好的」\\

不知道真昼是没表现出紧张还是真的不紧张，她以平常的态度让周等着。顺带一提，周来之前洗过澡了，这是要等真昼洗澡。

在这之后并没有什么安排，但在女朋友的家里等对方洗澡，实在是让人坐不住。\\

周暂且先跪坐到地毯上，挺直了背。真昼轻轻笑着，从衣柜里取出两件衣服拿到周的眼前。\\

「……问一下，这两件里你喜欢哪件？」\\

摆到眼前的两件衣服，从大类来说都是睡衣，韵味却是迥异。

其中一件是室内便服，由白色和淡粉色的蓬松面料制成，上面是连帽的长袖，下面是短裤；采用可爱的设计，给人以女生常穿的感觉。\\

另一件是背带睡裙，白底上点缀着蕾丝和缎带。

尽管不透明，但这一件的暴露程度与另一件并不相同，胸前没有那么大的空隙，尺寸也能盖住大腿的一半左右。

即便如此，领口和上胳膊还是露出来的，比起住在周的老家那会儿穿的衣服，露得肯定更多吧。\\

见周在两件衣服前呆着不动了，真昼脸上笑着，看不出是什么意思。\\

「难得来一趟，我想穿你喜欢的衣服，这样你也更开心吧」

「我、我觉得穿你喜欢的就好了」

「就说啦，我打算穿你喜欢的，你喜欢哪件，我就穿哪件」\\

看来真昼是非得让周选不可了。\\

他看了眼睡衣。

毫无疑问，两件穿在真昼身上都适合，说到底，想象不出会有什么衣服不适合她。

只不过，周的感想是，这件蓬松的室内便服让千岁穿的话，可能比真昼更搭。\\

他认为，既有女人味，设计又成熟的背带睡裙更加适合真昼。\\

不过他又觉得，选这件会不妙。\\

（她应该会理解我没别的意思，但我理性会不好受）\\

既然要在一起紧密接触一晚，穿成那样会带来诸多问题。贴在一起的真昼会为难，把烦恼强加于她也会让周非常过意不去。\\

因此，尽管有一点想看的欲望，周还是指向了看上去暖和的室内便服，说道「……就、就这件蓬松的吧」。接着，真昼嘴角处嘻嘻一笑。\\

「那我就穿这件咯」\\

说完，真昼抱起了设计成熟的背带睡裙，把蓬松的室内便服收进了衣柜。\\

「让我选有什么意义！？」

「不，我看你选这件大概只是因为露得少，喜欢的大概是这边的，就是难为情所以排除掉了。看你逃开的眼神和态度就看得出来」\\

说的实在太准，周无言以对，嘴唇打起了颤。\\

「……既然你那么清楚，就没必要问我了吧」

「呵呵，我想一点点了解你喜欢什么，这次是确认一下」

「……这样」\\

这确认一下，对心脏也太不好了。周的心脏和胃都发出哀嚎。

同时，真昼是为周考虑才做出的选择，周的确为之感到欢喜。嘴角翘起来也不是，抽搐也不是，结果就只是嘴唇连连发颤了。\\

「那我去洗澡了」\\

真昼不管周心里的矛盾，干脆地走出房间。周跪坐着哼哼着，便听到隔着门传来啪嗒啪嗒的脚步声，好像慌慌的。

或许真昼装着冷静，其实心里也在意得不得了吧。想到这里，周轻松了些，但毕竟还是难为情，脑子里一想，身子就仿佛要烧起来一般。\\

结果，周一边驱赶脑海中涌出的真昼穿睡裙的样子，一边跪坐着等待真昼洗好澡回来。

