\subsection{辛酸与幸福}

「……我说，你不会一直都跪在地板上吧？」\\

真昼回来之前，周一直在跪坐着。真昼从浴室回来，对周的姿势表示困惑。

周不知道直接看过去会有什么后果，所以不往她那儿看，然而真昼却主动钻进了视野里，而且还是跑到眼前。\\

和说好的一样，真昼身穿白色的睡裙，这副模样让周的视线摇摆不定。\\

不出所料，她的一身好身材叫人不知往哪看好。尽管胸前并没有敞开很多，但背带睡裙本身就从胸部下方分出了层次，强调出所含之物的大小。

白色是膨胀色，使之显得更为丰硕。\\

睡裙的素材不透明，看不出身体的线条，不过由于周本就知道一些，男性的本能致使他产生了不妙的想法。\\

或许是真昼还有最后的良心，她外面还披着一件薄羊毛衫，不至于让人背过脸去——可仍然刺激得难以直视。

其实泳装的紧密接触那会儿露得更多，然而现在这刚出浴的样子配合清秀又蛊惑人心的睡裙更加刺激，向良心和理性发起猛烈的进攻。\\

「……那个，唔」

「你可以在床上等嘛」

「这是要我死吗」

「你为什么会这么觉得……」\\

要在女生床上等着，那可太艰苦了。倒不是说讨厌，估计反而会很爽，但考虑到接下来的事情，还是保持住理性的血条比较好。\\

真昼发出既像是为难，又像是无奈的声音，然后探向周的脸庞。\\

「……好看吗？」

「好看、好看」

「看都没看，亏你说得出口哦，能不能看着我？」\\

被这么一说，周小心翼翼地看向真昼，然后瞪圆了眼睛。

真昼也害羞地抬头看着周，她雪白的肌肤上有一抹淡红，由内而外渗出本人的羞耻。

一对上视线，真昼便垂下眼帘，抖着睫毛，顺势把脸埋到周的肩膀处。\\

「……我不是不难为情，我也是很努力在逗弄周君的」

「不、不是，逗弄还是别了吧」

「才不要。最近周君不好对付，我要趁这个机会夺回来」

「夺、夺回来什么？」

「……上风？」\\

「每次都是只有我慌慌张张的」真昼有点不满地小声嘀咕，然后高喊一声，把全身体重压到了周的身上。\\

在脚半麻的状态下，周接不住真昼这一撞，就这么向后倒下。\\

幸亏有柔软的地毯和靠垫，周没受什么极端的冲击，可背后还是隐隐作痛。他皱起眉头，抬头看向真昼，接着就后悔了。

衣服和姿势不妙到了极致。

眼前一片绝美的景象，显然是不好盯着看的。周躲开视线，真昼便骑在周身上，直勾勾地盯着他。\\

老实说，周倒是无所谓被骑在上面，但考虑到当前所在的地方，希望能尽早把她挪开。

然而，真昼紧紧贴在周的胸前，不像是能拉开的样子。\\

「……真、真昼小姐，能不能稍微让一让」

「不要」

「我说啊……」

「……我、我是故意的，所以没关系」

「更不行了啦！」\\

「怎么这么小恶魔」周一边颤栗着，一边摇摇晃晃地直起身体。贴在胸前的真昼不满地望向周。\\

「……那个，我觉得大概是千岁那些人教了你些什么……就是说，你不用勉强的」

「……你觉得我不情愿，是在勉强自己这么做吗？」

「也不是啦」

「唔……就我来说……我希望周君能开心，想为你尽心尽力，最好让你迷上我」

「还要让我更迷上你是要怎么样啦」\\

树可是都讲出「你啊在椎名面前就像换了个人似的」这种话了。

周对真昼的迷恋可见一斑，他想珍惜她，想疼爱她。\\

要更加喜欢，也没有进步空间了，就算有，也一定会发展成对真昼的独占欲。周并不想束缚真昼，自由生活的真昼才合心意，另外还要避免理性的失控。\\

要是受到太多诱惑，周相信自己能爱她爱到一段时间内下不了床。他希望真昼能适可而止——身上的真昼却全无退意。\\

「……周君近来变得从容了，好不公平。一直都是我在被你逗弄，就算你心跳变快了，那也是我的心跳得更厉害」

「这……」

「所以，有时候也要让你知道我的辛酸……充满了内心的、小鹿乱撞的、苦闷难受的，却又那么舒心的\ruby{辛酸}{幸福}」\\

随着呢喃，真昼把嘴唇凑了上来。对方的心意如此强烈，周便觉得幸福，接受了真昼的吻。
