\subsection{所谓珍惜}

这次少有地是真昼亲上来，而周任由她摆布。

准确来说，不用手支撑身体的话，周可能会倒下，一有动作就会带来非常糟糕的结果，因而无法动弹；在腰部稳不住的状态下，被真昼这么一示爱，周全身上下充满了羞耻和焦躁。\\

真昼则是由于没怎么主动做过，动作稍有生疏。她连连亲过来，开心地看着周又急又羞的神情。

她自己也羞耻得脸蛋泛红、眼睛湿润，连这些神情都衬托着妖艳，美人还真是无所不能。\\

看到周的反应，真昼咧开嘴蹭到周的胸前眯起眼睛，让周快要不行了。\\

「……那、那个，真昼小姐」

「怎么了？」

「是说……一直坐在地板上屁股疼，差不多可以了吧」\\

其实周只是想尽快分开，好让自己冷静，可要是老老实实这么说，恐怕她也不会听，于是周才找了个说得过去的理由发出恳求。

真昼听了，眨眨眼，轻轻笑道「那还挺对不起你的」从周身上离开了。没想到她还挺老实，大概也知道周是醉翁之意不在酒吧。\\

趁着真昼分开，周心想走为上计，可观察力强的真昼却把身体紧靠到他的胳膊上，阻止了他的逃亡。

由于温度、触感还有被看穿这一事实，周紧绷起身子，然后就听到真昼不满地说道「我说你啊」。\\

「是哪位说，要到家等着瞧啊？」

「唔」

「你都放了那么大的狠话」\\

一套一套的话讲得周又在另一个意义上哼哼起来，真昼却毫不在乎。\\

「……不过，这也是我有意带来的结果，我也很高兴啦，就是你老想逃这点不好」

老想逃也有生理反应方面的原因，周希望能得到理解，但真昼似乎无论周状态怎样都愿意接受，并不在意这些——不，她可能会有另一方面的在意吧。\\

说实话周没想到，当初说要过夜时如此狼狈的真昼竟会变得这样积极。同时他也知道，因为服装而动摇的自己表现得很没出息。\\

周认为自己是情有可原的。

他提出住在真昼家，并不是打算做什么，如今受到真昼大胆的诱惑，自然会感到困惑。

从真昼自己的角度而言，与其说这是诱惑，不如说是想要周了解到自己的感受；对周来说，这倒的的确确是残酷又有魅力的诱惑了。\\

「那个，我了解你的心情了，所以，能不能手下留点情」

「具体来说？」

「换身衣服或者多披一件……」

「不要，好不容易才占了一次上风，这我可不能答应」\\

真昼似乎是铁了心要折腾周的心脏。\\

「……虽然有点害羞，不过能让你和指南一样心跳加速的话，我就要继续下去」

「我说那个指南什么的能不能给哥哥一份呀」

「我们年纪一样，只差一个月哎」

「问题不是这个啦？我非常好奇里面都写着什么知识」

「……保密」\\

真昼明显偏开了眼睛，然后蒙混过关似的紧紧搂住了周的身体。\\

「……要是你不喜欢，我也可以去换一件的」\\

真昼抬着眼这么一说，周便嘟哝着把手抱到真昼背后。

隔着布接触也感觉得出，明显缺了个本来应该有的东西；布料很薄；身娇体柔味道香——形形色色的感想、感情，还有涌起的欲望在胸中翻腾。\\

周也理解到，即便如此，也不代表要拒绝真昼。\\

「……你知道我不会不喜欢的」

「嗯。我只是保险起见确认一下」\\

体会到今天真昼相当难对付，周又低声哼哼起来。真昼扑哧一声，愉快地笑了。周不再敢说她的脸红，因为自己的脸比她还要红。\\

「……小恶魔」

「我以前也说过，在喜欢的人面前，女生既能成为天使也能成为小恶魔」\\

笑着的真昼看上去还有从容，周心有不甘，便下定决心，用手指抬起真昼的下巴。

接着，周定睛凝视她焦糖色的眼睛，仿佛要一看到底似的，这么一来，真昼的视线又开始游离了。\\

（……处于被动的一方就彻底不行，这一点还是老样子啊）\\

尽管今天真昼积极得很，但她本质上经不起别人主动，这一点似乎没有变。她之所以想要掌握主动权，原因大概就在这里。

这一点对周也适用，今天怕是要展开一场互争上游的拉锯战。\\

见真昼的视线摇摆不定，周犹犹豫豫地亲闻上去。

突然的亲吻让真昼僵起身子，但亲吻这事她还是喜欢的，便没有拒绝。\\

于是，周也顺着真昼的意思进行了一趟深吻，吻到一半，她却开始捶起了周的胸口。

她口中发出的声音，不知是抗议，还是别的什么。\\

得出答案之前，真昼推着周的胸口，将嘴唇连带着身体一起分开，然后摇摇晃晃地往后坐到了床上。

真昼满脸通红，泪眼瞪着周。周舔了舔吻湿的嘴唇，往真昼那里坐过去，接着真昼往后退了。\\

「……还嘲笑我老想逃，你自己不也逃嘛？」

「唔……不、不是，只是到了睡觉时间，我上床而已」

「这样，那我也上床吧」\\

周到床上去，让真昼无处可逃；真昼身体隐隐发颤，却还是不服输地抬头看向周，然后不知为何又突然不看了。\\

「……好、好狡猾。我就是为了这个才让你早点洗澡的……」

「什么意思？」

「都过了好一会儿，还是那么性感！」\\

真昼叫喊着表达出不知所云的观点，然后小声嘟哝着逃进了被窝。

周心想「反正自己也得钻进被窝……」不过这时还是不讲为好。\\

真昼进了被窝，视觉上就可以放下心了。周暗暗松了口气，钻到真昼旁边，抱住她小巧的后背。

她抖了抖，他笑了笑。从呼吸中，真昼大概是发现了周在笑，连着身子转向周那边。她的表情充满羞耻，好像有什么不满，又好像闹别扭似的，可爱极了。\\

「……我本来还打算，今天要逗逗周君的」

「你逗得还不够吗」

「都翻盘了还说什么呀……笨蛋」\\

腹肌上挨了一拳，倒是不痛不痒。真昼大概也感觉到了捶上去的反应，她稍稍撅起嘴唇，好像不满和感叹交织在一起。\\

「……还锻炼好了，那样更不行」

「不行的标准是什么」

「……你好狡猾」\\

说着，真昼把手从周的衬衫下面滑入，沿着腹肌伸了过去。周看出来这一定是受了木户的影响，不过还是由着真昼去了。

周不太长得出肉眼可见的肌肉，但他感觉得到身体变得更紧实了。至于一会儿贴贴一会儿摸摸的真昼，肯定更有感触。\\

她摸来摸去，轻轻吐了口气。周感觉痒痒的，开始观察真昼。

真昼应该是重新提起了劲，红着脸触摸着周的身体进行确认。周没料到她会伸进自己衣服里，不过看她喜欢，便让她去了。\\

「……你要摸是没问题，就是摸太多的话，我也要动手咯？」\\

轻声说完，真昼便一下子绷紧身子，含泪仰头看了过来。

周这么说算是为了提醒她，但也有欲望在里面，她摸了多少，自己就摸多少，这样就不会有问题。

从刚刚开始，身体就被摸得痒痒的，各方面都要到极限了。就怕真昼的手不小心碰到不该碰的地方，这么一来的话，种种忍耐都将付诸东流。\\

周这么说是期待她会停下，然而真昼却抿住嘴唇，把脸埋到了周的胸里。\\

「……那个……今天，我也有，好好保养自己的皮肤」\\

声音在胸脯的阻隔下有些闷，却说得明明白白，这回是周绷紧了身子。\\

他和抬头瞄过来的真昼对上视线。\\

焦糖色的眼睛湿润着，好像随时会滴下甘甜的水滴一般，怯生生地观察着周的一举一动。\\

周不禁咽了口口水。\\

大概——不，毫无疑问，真昼愿意接受周做的事情，即使献出一生一次的事物，她也能享受其中。\\

她相信周、爱着周，周也有这样的自信。\\

可不可以回应她的信赖和爱情？\\

各种各样的纠葛在身体里翻腾。

急切地鼓动身体的欲望，以及发自内心想要爱她的感情针锋相对，破坏着周的理性。\\

周吐出一口气，而真昼颤抖起来。

由于自己的未来全都交给了周，她或许对其充满了期待和不安。\\

在这种场面，女性总是被动的，如果有什么万一，对未来有影响的，是被动的那一方。\\

想到这儿，周便得到了答案。\\

「我说啊」

「嗯、嗯」

「从我个人的角度来说，我想要你」

「……嗯」

「……但是啊，我还没到能为你负责的年龄。如果有什么万一，会麻烦的还是你。啊不，我当然会负责，但有法律在，我不能向你保证明确的关系」\\

负责的手段没有第二种，然而法律要求18岁才可以结婚。如果发生行为后出了什么意外，就得在学生期间生孩子，这一点最好要避免。\\

「我喜欢你，所以想尊重你。等你将来有什么事想做、想学的时候，我不希望成为你的障碍。我觉得，不能因为一时的感情和欲望，就影响到你的人生」

「……嗯」

「我做好了和你共度一生的准备，只是我……」

「不用再说下去了」\\

话还没说完就被打断了。还以为真昼会骂他胆小，真昼却露出天真无邪的笑容，好像感到为难，又好像得到了预料之外的幸福一般。\\

「……我知道了，周君是尽最大的努力在尊重我、爱着我。有你那么珍惜我，我……真是太幸福了」\\

真昼由衷地感到满足似的笑了。她轻轻吻了一口周，在眼对眼的距离下再度微笑。\\

「……我也打心底里爱着这样的你」\\

眼前是心爱的女性，绽放出比任何人都幸福的笑容。这次又换周亲了上去，重新包裹住她娇小的身体。\\

「……能不能再等等，等到你明年的生日？」\\

其实等到毕业才是最好的，就怕周坚持不住，所以才有这般微妙的妥协。\\

从身体上，真昼看出了周内心的矛盾，她往下看了眼，然后含羞点头，把脸埋进周的胸口。\\

迎接她的，肯定是躁动的心跳声吧。\\

周不后悔自己的选择，他想要珍惜真昼的心情并无虚假。\\

只不过，由于身体快要发出哀嚎，周希望她能原谅一下。\\

「……那个」

「嗯？」

「我能说些没出息的吗？」

「请说吧。心爱的人帅气的地方、没出息的地方，还有对我的请求，我会全部接受」\\

面对真昼宽容的态度，周带着点心慌，往真昼的脖子一吻，下定决心说道。\\

「……就是……能不能稍微，摸摸你？」\\

周不打算白费刚才立下的决心，誓言是不可能违背的。

只是，欲望快让头脑发热了，最好还是能稍微歇歇气。\\

真昼大概没料到周会这么说，猛地眨了眨眼，脸明显红了。

这脸红似乎不代表拒绝，而是表示应允。真昼轻轻笑了笑，抬头看了看周。\\

「我刚刚摸了多少，就只准摸多少哦？」

「……要是不够怎么办？」

「那我也要多摸摸你」\\

真昼淘气地笑道，然后摸起了周的肚子。周感慨着自己真是赢不了她，便不再搂住真昼，钻进了被窝。
