\subsection{可爱的男朋友}

吃完早饭，周本打算回自己家，但真昼抬头看他的眼神好像在说「这就要走了吗？」一样，周忍不下心，便决定在真昼家待到中午。

真昼自己倒没想着刻意挽留，她的神态应该是不自觉产生的。会下意识摆出这样的表情，以后若还有类似的事，恐怕周每次都要承受良心的谴责。\\

由于周还要留一会儿，真昼翘起了嘴角，看到周在房间里坐立不安的模样，脸上泛起一抹红晕。

不过，真昼仍旧保持着依偎的姿势，让周心脏不好受。这事他本该是习惯了，可昨晚发生的事闪过脑海，弄得他无法冷静。\\

「……那个，你可以不可以忘掉那些」

「那怎么做得到」\\

两人各自坐在床边，心里更加在意。

根本不可能不去想那些。妖艳的样子已经印在了脑海，真昼露出的各种表情和声音的变化，也全都留在周的记忆中。\\

真昼大概是觉得害羞，正捶着周的胸口，不过一点都不痛，说明她不是在生气，而是在掩饰自己的难为情吧。\\

就连这番动作也那么可爱，周感觉自己的欣慰之情盖过了羞耻。

真昼似乎发现了周在笑眯眯地看着她，拿拳头摁了上去。于是，周刻意地喊了声「我不行啦」倒在床上。\\

身体一塌上床垫，旁边的小熊就往身上倒下，周便一把抓起，又联想到早晨的事情。\\

「是你给我换成熊的吧」

「……我早上起来，下床之后，你就在被窝里找我……所以我不小心……」

「不小心啊，那这事就先算了，我说真昼」

「嗯？」

「我等会儿看看你手机行吗？」\\

周试着下了个套，结果不出所料，真昼脸上抽住了。\\

「……这是什么意思，我完全不懂」

「没做亏心事的话，我觉得可以让我看看吧」

「这、这个……那、那你的能给我看吗？」

「行啊？你想看就看吧」\\

周手机里并没有什么不可告人的东西，硬要说也就之前千岁发来的真昼睡衣照，但昨天都见过更加刺激的模样了，如今存着这张照片也无可厚非。

于是，周光明正大地点点头，然后真昼眼神游移起来。\\

「好、好狡猾……诚实的周君竟然没有能拿来当把柄的……」

「……说起来，你有个什么关于男女的参考书是吧」

「那、那是另一码事吧！？」

「所以还是说说看你有什么秘密？」

「唔唔」\\

周抬头往焦糖色的眼睛看去，表示要么拿出估计拍了的照片，要么拿出参考书。真昼闷了几声，然后不太情愿地把手机递给了周。

接着，她就倒到周的胸口上，弄得周一边叫唤，一边解锁真昼的手机。\\

考虑到隐私，周一般不会去偷看她的手机，而这次得到了同意所以没关系。顺带一提，密码是周的生日，周心生怜爱，感觉暖暖的，不由得一只手摸起了身上真昼的头。\\

「……你生气吗？」\\

真昼把脸半埋进周的胸口，怯生生地询问。周苦笑着，又一次摸了摸她的头。\\

「我没生气，要是你抱着熊睡的话，我大概也会拍的。我是想确认一下自己有没有流口水」

「这点你放心，很可爱的」

「这不是在夸人啦……找到了」\\

周也不好意思多看其他的，便赶紧打开相簿：最顶上的就是拍了自己睡相的照片，还有好几张。

照片里，被真昼塞了只熊的自己表情安适，睡得香甜。之所以那么心满意足，是因为昨晚释放出了一部分积攒在内的欲望吧。\\

对于照片里稚气未消的睡相，周感到难为情。他把手机还给真昼，告诉她已经可以了。\\

「这个可别给别人看，千岁也不行，那家伙绝对会笑话我的」

「我、我才不会，这么可爱的周君，我自己看就好了」

「这独占欲，我是又高兴又好像不太高兴……」\\

不想给别人看到恋人大意的样子，这种独占欲让人高兴，但想独占的样子获得可爱的评价，又令周心情微妙。要是女生还好，说男生可爱并不算是在夸奖。\\

周用力嘟起嘴，真昼笑着拿脸往他胸前蹭。\\

「我觉得你很可爱哦」

「就不能说我帅吗，亲爱的」

「这种时候周君一点都不帅」\\

说得这么坚决，让周非常不是滋味。\\

总被这么说就太没面子了，作为反击，周便带着身上的真昼翻了半圈，自己压在她身上。\\

紧接着，真昼就视线闪烁，僵住不动了。周不由得笑道。\\

「这样也可爱吗？」

「……有这心思的周君就有种熟练的感觉，不可爱」

「事实上不熟练就是了。那个，真昼是第一个，我也不想和其他人有什么」

「说的就是这一点，所以周君就得这样」\\

真昼一下子声音大了起来，好像破罐子破摔一样，用胳膊环抱起在她上面的周的脖子，然后咬上了周的嘴唇。\\

她没有就此停下，这可能是因为有了昨天的经验。\\

真昼的主动出击，让周高兴得后脑勺发麻。\\

不知是逐渐习惯了，还是想让周吃上一惊，真昼以笨拙的动作贪婪地向周发出索求。周也身体不再用力，消灭了他和下方的真昼之间形成的空间。\\

他再次体会着昨天充分感受过的温暖，低声说道。\\

「……真昼啊」

「就请你头疼着吧」

「小恶魔……」\\

真昼故意来动摇周的理性，周又嘟囔起来。由于周不再从容，真昼面露喜色，再配合上淘气的笑容，喜色就更浓了。\\

「这么对待一直在忍耐的男朋友真是过分」周小声说完后亲了上去，让她不再有心思去感到喜悦。\\

过了一阵子，真昼便精神恍惚、身子化成了一滩水似的。

周把嘴唇靠近她的耳朵，轻轻咬了一口。她身体一抖，周便保持这个姿势，在旁边笑了出来。\\

「……你就头疼着吧」\\

光是呼一口气，真昼就会身子发颤。周再一笑，她则闹起别扭似的捶起了周，不看他的脸了，最后弄得周只得道歉。
