\subsection{父母心}

「欢迎回来」\\

在真昼家吃完午饭，回自己家后，迎接周的是满脸嬉笑的母亲。

她脸上不知怎的看上去很光润，可能是充满了妄想这一兴趣吧。偏偏这次还只有一半是胡思乱想，周只好冷眼视之。\\

真昼红着脸，担心志保子是不是都看穿了。志保子的妄想中，毫无疑问是做了过激的事情吧。\\

「你们两个回来啦。啊，我们用了些冰箱里的东西，没关系吧？」

「没关系，我说过可以用的」\\

和志保子相对照的是平静的修斗。可能是刚刚在洗东西，他一边擦手一边探出头。\\

「有什么不够的我还会去买，随便用就是」

「对了，两位要在这里住几天的话，食材就不够用了，肯定要出去买一趟。既然来都来了……」

「哎，那过会儿去买东西吧，车子也有」\\

志保子大致上都挺钟爱真昼这个儿媳（预定），一说要一起购物，就露出了兴高采烈的笑容。\\

「哦，那志保子去和椎名买东西吧，我和周先收拾收拾」\\

「哎，修斗不去吗？」

「反正还要住一阵子，过后也能聊。你们两个女的也有些话想单独说说吧……」

「你们两个男的是不是也有话想单独说？」

「唔，难说吧，不过的确有些事情要跟周讲」\\

要是母亲还能想到，周却不怎么想得出父亲会对他说什么。他不禁往修斗那里看过去，却只见到修斗平和的微笑。

修斗不像是要问昨晚发生了什么，这也符合他的性格。周十分感激他的尊重，但另一方面。有时看不出他的心思也会让人为难。\\

修斗笑嘻嘻的眼神让周感到尴尬、移开视线，志保子则抓紧时间牵起真昼的手，准备把她带到外面去了。

说是自己的乐趣，恐怕是为了准备谈话的场所吧。\\

「那赶紧走吧。有这个机会，告诉我这片地方有没有什么好的咖啡馆呀～」

「那、那个，志保子阿姨」

「小真昼，有件好事要告诉你，我们出去说」

「好、好事……？」

「去了再告诉你」\\

志保子露出满脸的笑容，和修斗的笑又不相同。周背上一阵哆嗦，可还没来得及阻止，两人就出去了。真昼尽管在意着周，但仍然跟志保子走了。她是既为周着想，又好奇所谓好事是什么吧。\\

家里一下子静了下来，修斗苦笑着回到厨房。

周伸出脸表示想帮忙，接着修斗微笑着说「收拾是借口啦」，递来两杯准备好的冷萃咖啡，动作流畅得好像事先就料想到一些似的。

于是，周轻轻嘀咕一声，老老实实拿好两人份的饮料，坐到客厅的沙发上。

修斗往旁边一座，眼神依旧平静安详，让周无所适从，挠了挠脸。\\

「……爸爸想跟我说什么」

「这个啊，看你和椎名关系那么好，挺为你高兴的」

「谢谢啦」\\

修斗的声音不是揶揄，而是透出赞赏和放心的感情，于是周回答的语气也不再冲了。

周知道修斗不是刨根问底的性格，但想到问题会和交往有关，便不由得紧张起来。\\

只是，周以为的问题并没有出现，修斗只是高兴地笑道「关系好是好事」。这么一来，周语气不再冲，气势也丢了。\\

「……爸爸真的是什么都不说呢」

「一说还不是你要难为情得闹别扭」

「啰嗦」\\

就好像一切都被看穿似的，周害羞地撇开眼睛，紧接着听到一阵笑声。\\

「而且看样子，还什么都没发生吧」\\

声音带着一股确信，某种意义上比母亲更过分。周哼哼着看向修斗，迎来的是一如既往的笑容。\\

「这事也不该由我多说什么吧？这是你的事情，你肯定仔细考虑过。这是你的优点，也是你会吃亏的地方」

「……考虑到未来的话，就应该这么做」

「才上高中就这么理性，儿子长大了啊。不过你有多迷她我倒是都知道」

「……没办法吧」

「嗯，是啊」\\

「毕竟我也是一样的」修斗笑了一阵，忽然沉住笑容凝视周。\\

「对了，周」

「嗯？」

「不用操心钱的事哦？」\\

听了这一句，周身子僵住了。\\

未来会结婚是周和真昼的共识，所以周目前才会选择珍惜真昼的身体和未来，不发生身体上的关系。昨晚的事情建立在双方的理解之上。\\

其后的现实问题——费用方面的事情、真昼父母的同意等等，周自己在考虑，没有跟真昼说。

要结婚，自然有钱的问题。周自己想过，有婚礼、住所、收入等等婚后的事情，不是仅仅做梦空想就能结婚的。\\

没想到修斗会讲出这事，周才不由得僵住。修斗露出苦笑，仿佛不出所料一样。\\

「作为你和椎名的家长，我想祝福你们。我希望椎名那样的孩子能有无忧无虑的幸福，也希望儿子能得到幸福，这点忙还是让我们帮吧」

「……这些不应该靠我们自己吗」

「那要等到多久呢？」

「唔」\\

说到这里，还是有些难堪的。

全部靠自己，大概得在步入社会两三年后才能做好这些准备。周不想落下女性憧憬的婚礼，也想看到真昼的裙子和白无垢\footnote{白无垢：婚礼中穿的纯白色和服。}。

只不过，周知道这会让真昼等待，并苦于这一点。\\

「你这么想让椎名等着吗？对女孩子来说，时间可是尤其宝贵的」

「唔……可是啊」

「对我来说，婚礼是你们的启程，是父母能给你们的最后一笔大礼。毕竟可爱的儿子和女儿要离开父母的手，作为夫妻生活下去，这点事情最好还是让我们来帮忙吧」\\

微笑着说完，修斗喝了口咖啡润润嗓子，然后继续说道。\\

「当然，如果你们决定全部靠自己，我也会支持你们；不然的话，让我们连着椎名父母那一份祝福你们吧」\\

周知道，修斗和志保子了解真昼的家庭环境，愿意替她的父母照料她。看得出来，两人都很爱惜真昼，就像爱惜亲生女儿、爱惜儿媳妇一样。

就像修斗自己说的，他想要连着真昼父母缺少的那份，给真昼播撒亲情吧。因此周明白，他嘴上说着愿意妥协，实则没有让步的打算。\\

修斗好像看穿了周「真的可以接受这份好意吗？」的想法，笑着随意抚弄起了周的头发。\\

「从以前开始，你就不爱撒娇和请求别人。其实没什么不好的嘛，就让我们做点父母该做的事」

「……我已经撒娇撒得够多了」

「哪有，叛逆期都没看到，反而先想着自立了，爸妈可是很寂寞的哦？」\\

修斗的手一直摆弄着，似乎没有停下的意思，周也没有阻止。

他又痒又难为情，却不讨厌。对父母的信赖和安心感使得他坦率地接受了这一行为。\\

「你当了爸爸，给我看看孙子的脸就好了。等你们自己生活稳定下来，再来孝顺父母吧。好在我和志保子都还健康，平时都有注意身体，一家子也比较长寿，到死为止你就好好报恩吧」\\

修斗笑着把周当成了小孩子。「生为他们的儿子真是太好了」这样的感慨油然而生，周垂下眉梢，心甘情愿接受了小孩子的待遇。
