\subsection{对朋友的请求}

『呃，我会问问店长。那边说缺人手，我觉得应该没什么问题』\\

事不宜迟，周赶忙联系了木户，联系方式是前些日子准备文化节时候交换的。结果那头传来惊奇的声音。\\

周想给真昼一个惊喜，不想让她听到，就去公寓门口说了这些。本来以为事出突然，她会有些为难，结果却出奇顺利，反倒让周困惑了。\\

「不是，面试之类的呢？」

『应该会有，估计就是走个过场吧？有我推荐的话就说明品格上没问题了。不过椎名她答应吗？我们这边待遇是不错，可是椎名会不会吃醋呀』

「唔，这个……」\\

文化节那会儿，就有女顾客跟周搭讪，问他要联系方式，让真昼吃醋了。周不希望自己的行为使真昼不放心。当然，周不会花心，真昼应该也相信他，但心情问题是另一码事。\\

『说起来，你怎么突然就想要打工了？』\\

听到这样一个单纯的疑问，周合上了嘴。\\

如果让木户保密，她其实也不会去讲给真昼听，只不过攒钱买戒指这个目的还是有些羞于启齿的。

周所认识的人，恐怕全都知道他对真昼的溺爱，连他自己也明白这点，即便如此，表明自己想送戒指仍非易事。\\

然而，不说出来就没法让木户接受。她是帮自己介绍打工的人，瞒着也不好。\\

「……那个，是这样。你能不能不要告诉任何人？尤其是别跟真昼说」

『啊，我懂了。想给椎名送礼物是吧，圣诞礼物之类的？』

「不、不是啦……是明年的事情，我、我想给她戒指……」\\

周声音越说越小，等他回答完，迎来的是一段沉默。

「自己还是学生，是不是太急了点」周心急地等待木户的声音。经过了十秒左右长长的沉默，她轻轻嘟哝说『哎哟隔着电话被晒到了』。\\

『这样啊，那还是别来我这家比较好。就算你是为了椎名努力，要是男朋友在容易受到女人纠缠的地方工作，椎名心里肯定也不是滋味的』\\

确实是这个道理。于是，周回了句「说的也是」，便在脑海里比划起接下来的安排，比如回家看看招聘网站之类的。这时，那头又传来声音说『这么着吧』。\\

『你愿意去别的咖啡馆的话，我可以给你介绍介绍。有一家是我家婶婶开的，比较安静，这样可能也符合你的个性』

「挺好的……不过你没去那里干活吗？」

『啊，我吧，其实不太应付得来婶婶……』

「那还愿意介绍给我，真对不起啊」

『不不，我不是这意思哦。婶婶她没有孩子，所以很宠我，就怕她惯坏，反倒让我没心思自立了』\\

听木户的语气，与其说是讨厌，似乎更像是为难。她婶婶对待她，或许就和志保子对待真昼差不多吧，只不过志保子看出了真昼靠得住，是有意宠真昼的，这一点或许和木户那边不一样。\\

『我会去跟婶婶确认的。等我确认好，你就去参观一趟怎么样？这样你去干活可能也会更舒服些』

「那真是太谢谢了……不过这样是不是太麻烦你了？」

『没事没事。我知道你喜欢椎名，就让我帮你一把吧。戒指的事情也可以跟我商量哦？』

「……这个嘛，到时候可能会拜托你和千岁」

『嘿嘿，交给我吧』\\

关于戒指的事情，最好也要参考一下女生的意见，更何况千岁一直关注着周和真昼，没什么不好问她的。可以的话，希望她们两个都能帮忙。\\

不过事情还远，周先许下一个模糊的约定，等木户说完『我会再联系你的，也可能是到学校跟你说』后挂掉了电话。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……打工，是吗？」\\

回到家，真昼还在客厅里休息。周跟她打了声招呼，她便看了过来，似乎很意外。

顺带一提，父母都在厨房做饭，这是因为真昼说晚饭想吃他们做的。\\

「这个时候，为什么突然要打工呀？明年就高三了，现在都差不多该开始准备考试了」\\

再怎么说也不能连打工都瞒着。周坦率地讲出来后，真昼抛来极其合理的疑问。\\

周的打算是一直到送出去之前都尽可能保密，但他也知道，高二都过了一半，现在开始打工会有些不自然。\\

「啊，那个，我有个东西，特别、特别想要」

「想要？」

「另外也是为了积累社会经验。当然，排班肯定不会影响到学习的。明年有些人会退出社团，到那时候我应该攒够钱了，在真正的备考阶段之前应该可以回来专心学习。关于成绩这事，条件上应该和有社团的人差不多。成绩是看我努力的，我不打算让成绩下滑，哪怕下滑我也不会以打工作为借口」\\

因为周既不打工又不参与社团，相比参加社团的人他才能有更多时间，得以专心学习。如果开始打工，不可避免会需要更多的努力。

他打算进一步努力自学，上课认真听讲，当场掌握讲授的知识。\\

周严肃地看向真昼，真昼便为难地垂下眉毛。\\

「这件事情不该由我多说什么。既然你有那么认真的考虑，那我尊重你的决定，就是一起过的时间少了，我会寂寞的……」\\

稍显寂寞的微笑差点动摇周的决心，但这一点坚决不能退让，周便轻轻笑道。\\

「对不起啦。相对地，打工放假的时候我会优先和你过」

「……这样好像也有点问题」

「为什么啊」

「还、还不是，周君这么说的时候……总是会特别宠我嘛」

「你不是寂寞吗……」

「要、要有个度，不然我受不了」\\

真昼羞涩地垂下眼帘，靠到周的胳膊上，周就当是预演，握住真昼的手，让她靠得更紧了。
