\subsection{调休假期过后}

文化节调休结束后，学校里文化节的热意尚未完全消散，学生中还有些飘飘然的氛围。

班里也比平时更热闹了两成，时而有同学悄悄地谈论某班的某某和某某开始交往这种事情，让人直观地体会到文化节对男女交际带来的影响。

偶尔也会有目光投向这里，是看向真昼的，说不定是有人在讨论真昼在文化节里的样子。\\

「早哇」\\

树带着倦意走进教室，立刻来到了周这边。周也随意招了招手，回了句「早」并观察树的神情。

要是大辉对他说了些什么，他心情应该不会好，不过目前看来表情一切正常，让周的心放下了。\\

「椎名也早。今天……嗯？」

「早上好。有什么问题吗？」\\

当然，树也跟旁边的真昼笑嘻嘻地打了声招呼，但他一看到真昼的脸，就惊讶地眯起眼睛。

树检视般地望了一会儿，然后挠挠脸说。\\

「……我说周君啊你来下」

「嗯？」

「哎让你来你就来嘛」\\

树不知为什么叫周出去，于是周摆出一副皱起眉头的样子，被树带到教室一角。

接着，他好像不想被人听见一样，凑上前来小声说道。\\

「我说，你和椎名越过那条线了？」

「嗯！？」

「哎我说你，要不怎么会把你叫到这来呢。我是觉得椎名她有些变了……和你的距离感也不一样了，就像是结了婚……」\\

听树说真昼有些变了，周便看了一眼真昼。她在周的座位上静静等待，疑惑地往这边望着，一对上视线，她就腼腆起来。\\

「嗯，可以说是更有魅力……感觉就好像她已经是你家的了」

「……我先说好，没到最后那一步」

「哦哦？最后那一步，嗯」\\

周含糊地说完，树就好像看透了一切似的坏笑起来。于是，周拿拳头往树的侧腰一顶，好破坏掉那张气人的嘴脸。

说是顶，周也是用上了点力气的，不过树笑着说「你就别害羞啦」，看来这一下对树没有太大效果。\\

周气愤地又踩了一脚上去，同时轻轻叹了口气。\\

尽管树敏锐地察觉出变化，让周冷汗直冒，但无论如何，周本来就要把他和真昼对未来的打算告诉树和千岁。即便周不准备讲出两人对对方的身体了解相互知多少，他至少也会说出来，自己对未来是有规划的。\\

「……我还没那个打算。这是和真昼约好的」

「约好的？」

「嗯，约好要等真昼到18岁。我说我会负起一生的责任，所以请她等到那时候」\\

周再一次觉得把这个约定讲给人听是很难为情的。等周说完，树睁圆了眼睛，然后看向周。他的眼神中包含了两种相反的感情：既像是无语，又有些佩服。\\

「我是挺佩服挺尊敬你的忍耐力和认真劲的，不过没问题吗？各方面的」

「……虽然可能并不是没有问题但总而言之没有问题。我想好好珍惜她，而且，我是真心的」\\

既然找到了要陪伴自己一辈子的人，就应该尊重对方、珍惜对方。

说实话，周有点不放心自己是不是忍得住，不过打破约定是可耻的事，不能做，所以他打算忍耐。\\

「毕业之后我是准备和真昼在一起的，我打算现在就为此做准备」

「准备是说——」

「啊，藤宫君早啊，在这偷偷摸摸做什么呢？」\\

正巧木户走进了教室。周轻轻招手后，她也带着疑惑的目光看向两人。\\

「两个男的好可疑，是在做什么见不得人的事吗。我猜是赤泽君找藤宫君说起了奇怪的话题」

「我就这么没信用吗！？」

「哈哈」\\

木户笑着把话题带了过去。她似乎是看到周，不知该不该说。她往树的方向瞄了一眼，大概是指树在这里，要现在说还是稍后再说的意思。

周没打算隐瞒打工这事，理由也是准备告诉树的。于是，周主动问起「托你的事情有着落了吗？」木户就好像安心了一些，笑着说道。\\

「打工那件事啊，婶婶说没问题，所以希望你能说一下什么时候方便」

「嗯，知道了。到时候再联系」

「好嘞」

「抱歉啊，麻烦你了」

「没事，婶婶也说我有事找她让她很开心」\\

木户有些为难地笑了，周也轻轻苦笑。

深得婶婶钟爱的木户一脸为难，而周则是十分感激木户能给她介绍工作。\\

「那到时候再说啦」木户挥着手前去自己座位。目送她过去之后，周看向树，发现他正会心地点着头。\\

「我懂了。你挺不容易的啊」

「婚礼之类的费用我爸愿意出，但至少戒指还是我自己解决吧。毕竟这是我的选择，为了实现愿望，这些苦就应该现在去吃」

「你还真是一不做二不休啊，挺了不起的，就是……」

「就是什么？」

「……这种事情不先跟我商量一下吗？」\\

听见树闹别扭似的嘟哝了一声，周睁大了眼睛，然后刷刷地摸起树的头，说道「下次我会找你的」。

树则是有些难为情，把周的手甩开，戳起了周的肩膀。周知道这是树在害羞，便像刚才的树那样笑着搪塞开了。
