\subsection{工作现场（暂定）}

哄着木户，最后到达的是家氛围幽静的咖啡馆。这家咖啡馆格调典雅，似乎面向较高的年龄层次，给人一股高级的感觉。\\

「……真的是这里吗？」

「怀疑什么呀，幽静点挺好的吧」

「看着是不错，可是学生在这里工作是不是不太合适」

「所以才会找你这种靠得住的小伙子嘛。好啦，先去婶婶那里打个招呼吧」\\

「虽然我不是很想去啦……」木户轻轻补了一句，却又摆出了积极的姿态。周苦笑着跟在木户后面，好奇那位婶婶会是怎样的一个人。\\

打开厚重的大门，门口的铃铛响起一阵轻快的叮铃声，甚至让人觉得有些怀念。\\

木户领着周进了咖啡馆，其内侧没有辜负外观带来的期待，十分沉静：整体装潢简朴而雅致，以深色的橡木和白色为基调，店面清扫得彻底而整洁，洋溢着典雅的气氛。

墙前有个书架，占满了一整面墙，书架上摆满了密密麻麻的书。\\

一眼望过去，座位数量不算多，和连锁的咖啡馆根本没法比，足以见得这是家个人经营的咖啡馆。

也是这一点使之不同于连锁店，是个非常安静、适合小憩的空间。\\

大概是凑巧，现在店里没人，周便环顾起这家店。这时，从里面走出一位穿着深蓝色围裙的妙龄女性。\\

她是个稳重的女性，乍看上去比周大了十来岁。\\

这是一位披着黑色长发的美女，有一种适合待在咖啡馆或是古董店的气氛，同时又很文静，以至于难以相信她就是木户的婶婶。\\

「哟……彩香，欢迎啊」

「好久不见了，文华婶婶」\\

木户礼貌地鞠了一躬，然后这位称作文华的女性从容地看着木户，微笑道。\\

「很高兴你能来，总司君在的时候你也不怎么来这里，我可寂寞了」

「唔，抱歉……我怕打扰到婶婶」

「打扰什么呀……有你们两个在我就够高兴了，工作也能做得更来劲呢」\\

「这也是个问题嘛」木户小声的嘟哝似乎没有传到对面的耳朵里。\\

周从后方望着两人，内心感到疑惑不解。\\

对方有着楚楚的外表和动作，看不出有什么让木户不好应付的地方。周除了困惑还是困惑。观察她们的对话，怎么看都只觉得对方是个极为普通的女性。\\

硬要说的话，她的眼睛里充满了对木户的亲爱之情，仅此而已。搞不明白木户说她不擅长应付是什么意思。

人各有不擅长的事物，本来没什么好多说的，但这次的情况却让人不怎么容易接受。\\

在木户微微露怯之时，女性忽然看向了周这边。\\

有一瞬间，她乌黑的眼球好像是在打探着什么，而下一刻就变得柔和了。\\

「这位就是彩香说的想要兼职的人？」

「嗯，是的，他想找兼职。藤宫君，这个人就是这家店的店长丝卷文华，是我的婶婶」

「我叫藤宫周。感谢您抽出宝贵的时间」

「哎……不要紧，是彩香拜托的事情嘛。彩香她眼光准得很，我觉得没问题啦」\\

丝卷露出柔和的微笑，上上下下审视了周一圈，然后又笑了起来。\\

「说起来，你和彩香是什么关系？」

「是同学关系，她是我女朋友的朋友」\\

一阵莫名的恶寒向周袭来，于是他坚决地否定了。接着，丝卷笑得灿烂起来，而逼人的恶寒消失了，看来这么回答是对的。\\

「那就好。彩香和总司君是相亲相爱的，要是有外遇可就麻烦了」

「不可能的，我和女朋友已经有了这辈子的约定」

「哇，真好啊……！」\\

她乌黑的眼睛一下子灿烂起来，好像在闪着光一样。周不禁后退少许，而丝卷毫不在意，脸上泛红，表情就如同恋爱的少女一样。周也一点一点开始明白木户不擅长应付的是什么了。\\

「这把年纪就下定了决心，很棒呢。你想做兼职也是这个原因？」

「嗯，那个。我是想送她戒指……」

「真棒！嗯、嗯，你愿意的话，请务必到这里来工作……！」

「这就决定了！？啊，虽然本来就知道啦……！」\\

还没有正常的面试就得到了录用，周呆住了。木户又傻眼又困惑地叹了口气，丝卷则笑嘻嘻的，看上去特别高兴。\\

「婶婶，太刨根问底可不好哦」

「哎呀，我不会问他不想说的事情啦？不过可不可以讲讲，你们是怎么好上的……」

「适可而止一点，不然藤宫君被用在婶婶的兴趣和工作上就太可怜了」

「我会征求同意，而且只是参考一下情景啊？」

「兴趣和工作……？」

「开咖啡馆不是文华婶婶的主业，她本职是作家和其他一些乱七八糟的，真是不知道婶婶为什么要开咖啡馆……」\\

「而且神奇的是还很赚钱」木户嘀咕道。周不由得看向丝卷，她脸上正挂着高深莫测的笑容。\\

「当然了，咖啡店也会好好经营的，不用担心倒闭。薪水也是有竞争力的」

「婶婶，好好按时长计薪水，可不能给什么零花钱啊」

「不要那么不放心嘛……」\\

木户认真说教起了垂下眉头的丝卷，周不知道自己是否真的能在这里干下去，对此产生了一丝担忧。
