\subsection{碰完面回家后}

难说是好事还是坏事，周当场得到录用，拿好合同就回到了家。

说是面试，其实只是碰了个面，对方看来很欣赏周，让周暂且放下了心。\\

不知道决定得那么干脆是否会有问题，但能找到工作总是好的。

接下来只要自己和父母签名盖章，寄出合同应该就可以了。\\

回家路上，木户向周说了对不起，不过周本就听她说过丝卷个性强烈，也难怪木户会露出怯意。丝卷和志保子不同，是另一类贯彻自己想法的人。\\

「我回来了……咦，真昼和妈妈呢？」

「说是要两个人，啊不，是三个人去一起吃饭？事情来得突然，所以我留下来看家。今天我来做晚饭」

「哦」\\

前来迎接的修斗说完，周轻轻回了一声。

原本听说她们要出门，没想到连晚饭都要一起吃。不过，这也表示她们确实合得来，算是件好事，只可惜没了真昼做的饭，那可是周整天的期待。\\

当然，周对修斗的饭菜并无不满。爸爸对料理既喜欢又擅长，水准非常高。味道也是熟悉的。

只是，在周的心目中，真昼做的是特别的，仅此而已。\\

「别失落得那么明显嘛」

「没，我不是这个意思啦」

「好了好了，父母做的料理可不知道还能吃几回了，今天就拿我做的凑合吧。反正明天开始你每天都能吃到」\\

修斗的说法好像自己活不久了一样，不过他的意思应该是说，一旦高中毕业，周就会结婚成家，要吃就只能趁现在了。

父母会定期去医院体检，目前还一切健康，家族也比较长寿，那方面目前还不必担心。\\

总之就是在捉弄。\\

周眉头一皱，而后修斗轻轻地笑了笑。周扭开脸，到房间换衣服去了。\\

\vspace{2\baselineskip}

吃完父亲亲手做的意式肉酱面，周歇了一会儿，然后听到了门口有开锁声，应该是真昼她们回来了。

想着迎接真昼还挺少见的，周走到门口去。真昼和志保子在那里，手上抱着一大堆纸袋。\\

「……怎么这么多东西」

「哎呀你放心，有你那一份的」

「这个怎么都无所谓啦，我是说为什么买了这么多，都买了什么啊」

「我想给小真昼穿的衣服、可爱的小物件之类的吧。也给你买了小真昼挑的衣服，她可是特意希望你穿上的哦？」

「听到特意两个字就知道是我平时不穿的衣服吧」\\

母亲给自己买了衣服，让周心情复杂。不过，既然是真昼挑的，应该不会太离谱。

这些事情过后再去跟真昼慢慢询问情况。话又说回来，纸袋似乎还是太多了。\\

周还没来得及指出这一点，志保子就露出轻快的笑容，从周旁边走了过去，于是周看向留下来的真昼。\\

「……没买奇怪的东西吧」

「奇、奇怪的东西是没有啦……？」

「行吧，那就好」\\

看到真昼疑惑的模样，周暂且放下了心，从真昼那里接过纸袋。虽然不知道东西是不是真昼的，但总不好意思让她一直拿着。\\

「说起来，打工那边参观得怎么样？」

「嗯，对面还挺欣赏我的，说是录用了」

「那店长是个怎样的人？」

「怎么说呢，是个很有个性的大姐姐……？」

「大姐姐」

「放心啦，她特别喜欢情侣，会去默默地关注情侣们，甚至还想打听我们好上的故事呢」\\

眼看要打翻一小坛醋，周预先做好防范，而真昼一下子脸红起来，不好意思地缩起身子。\\

「……我不是在怀疑啦？就是想着，要是她喜欢上了周君该怎么办……」

「不会的不会的」

「会有的」\\

真昼不知为什么强调起来，周回以苦笑，轻抚她的头，表示不好意思让她担心了。

她一开始还有些不满的表情渐渐舒缓下来，周就这么温和地滑过头发，享受那柔软的手感。\\

「就算真是这样，我也不会答应，万一有那样的事影响到业务，我会辞掉工作的」

「也、也不用做到这份上……我只是，心里有点烦闷而已」

「嗯。所以啊，要是让女朋友不开心的话，还不如别在那儿工作了。我目的并不是在那儿工作，而是赚够需要的钱」\\

看那样子，周是绝无可能被喜欢上的，要是真有那个万一发生了什么，哪怕对不起木户，也得另谋高就了。

工作是为了让真昼幸福，如果反而弄得真昼伤心，那也不是非得在那里不可，还可以有其他的方式。\\

「所以你就放心吧」周补充说完，真昼把脸埋进了周的胸口。\\

「怎么了吗？」

「……喜欢的就是你这一点」

「『就是』这一点？」

「这一点『也』喜欢，笨蛋」\\

周逗了逗真昼，她便有些闹别扭似的，拿头顶到周的胸口。周笑着承受住真昼的头槌，轻轻拍了拍真昼的后背。
