\subsection{和同事（暂定）吃午饭}

平时周是和真昼等人一吃午饭的，今天则是应木户的邀请，和木户、茅野两人一起吃。

木户嘴上没说出来，不过意思应该就是提供一个机会，让周和将要共同工作的茅野加深感情吧。\\

周被木户带着来到楼顶，看到茅野已经铺好野餐垫等在那儿了。茅野可能知道周要来，并没有什么动静。\\

「所以说，藤宫君和小总要一起工作咯！」\\

周借了野餐垫的一块地方就坐。木户看着他，露出和善的笑容。\\

「哦……是给彩香拖下水了吧」

「你、你好没礼貌哦！我只是把合适的人材带去合适的职场而已——！」\\

木户愤懑的样子比平时更加幼稚一些，大概是只有对茅野才会表现出来吧，看着让人心里暖洋洋的。\\

「没有，这事是我提的，木户她帮了我」

「是吗？可是文华阿姨很让人困扰吧」

「哎……」\\

没想到对方竟然会是那样的类型，周多少有点被镇住，不过她看上去不是坏人，只要适度提供些燃料她就会老实了吧，就说些对自己没什么实际影响的故事好了。\\

只不过，要是事先有提醒，也能做好心理准备。关于这一点，周想对木户提出抗议。\\

周瞥了一眼木户，她在打开便当的袋子时一下子绷紧了身体。\\

「你想嘛，木户婶婶那种人，我该怎么说才好啊，她那么有个性……」

「唉，反正最后能去打工就好了，看她也不是什么坏人」

「婶婶是个好人啦，只是那什么，如果中意上你的话就会宠着你，还有平时妄想比较厉害」

「没办法，我就奉献出自己吧，没有实际损害就好」

「……大概没有吧，嗯，差不多，大概吧」\\

「要不要这么没自信」周犹豫要不要吐槽，但想到这不是木户自己的原因，决定还是算了。然后，周也拆封了真昼亲手制作的便当。\\

昨天是修斗烧的晚饭，做的是意大利面，所以便当里装好了昨天做好的东西，以及真昼、修斗两人准备的配菜。

大早上就让人特意做配菜，量还不少，周心里非常过意不去，但看两人还挺开心，周也不好阻拦。\\

顺带一提，父母会在周回家之前就离开，所以早晨就道过别。道别时说的很简短，也许是因为约好了，寒假春假还会回家看看。

真昼倒是一副依依不舍的样子，但她是笑脸送别两人的，毕竟之后还能再会。\\

「啊，那是椎名做的吗？」\\

打开便当盒的盖子，里面今天也装着真昼做的蛋卷，周心满意足。木户观察着周，脸上挂着好奇心洋溢的笑容，问道。\\

「应该是真昼和爸爸一起做的吧。他今天还在」

「你爸会做菜啊，和我爸一样呢。妈妈不会做菜，家务活也不会干，全都是爸爸做的」

「我觉得那是香织阿姨太特别了」\\

香织大概是木户母亲的名字。看样子，她完全不会做家务。\\

「所以我爸妈才会希望我能做家务吧，啊，我确实是会啦」

「他们想把你好好养成一个女生，结果也确实做到了，可是你怎么就喜欢上肌肉了呢。我可是老被哭诉了」

「都是小总害的」

「别推卸责任啊」\\

看到捏着木户脸的茅野和口齿不清地抗议的木户，周不禁笑了出来。

尽管可能包含交往的成分，这就是青梅竹马的距离吧，不同于树和千岁这对情侣，看上去很新鲜。\\

「……你、你笑什么」

「没什么，就是感觉你们关系真好」

「你哪有资格这么说，明明和椎名那么亲热」

「不至于你说的那样啦」

「至于至于，你们就是亲热，都晒到我这边了」\\

木户伸出食指指向周，接着茅野就说「别拿手指指别人」抓住她的手指收回去了。「实在是默契」周想着，静静叹了口气。\\

「……我不是有意的啦」

「那就是平日里就恩恩爱爱的，真厉害哦」

「你很吵哎」

「不过你能下定决心为了椎名打工也是这个原因吧。我觉得能着眼于未来行动是很厉害的」

「……哦，是为了椎名才突然决定打工的吗」\\

茅野不知道这件事，其实不是因为木户没说，而是周告诉木户不要到处声张的缘故。茅野点点头，心领神会的样子，木户则稍稍面露难色。

木户恐怕是觉得自己没有信守承诺，说出了打工是为了真昼这件事。\\

反正要和茅野在一处工作，现在隐瞒也没用，迟早是会被问到的，只要不对真昼本人讲出来就没有问题。\\

「要对真昼保密啊，我想给她一个惊喜」

「听到了没，可不能说啊小总」

「是彩香没管住嘴巴吧」

「哎疼」\\

木户被弹了一指头，泪汪汪地捂住额头。茅野无奈地瞥了眼木户，然后看向哑口无言的周，为难地笑了。\\

「总之，我明白啦，有什么事我会尽量帮你的」

「……谢谢」

「我也要谢谢你，能和彩香交朋友」

「……咦，不是吧，我还不至于没用到让小总担心啦」

「你一说话就会说漏嘴的」

「哪有！」\\

听到茅野的说法，木户撅起嘴巴，拍起了他脱下来很健壮（木户云）的胸脯，而周守望着两人，心里暖洋洋的。
