\subsection{第一次打工}

决定去哪打工之后过了一周，丝卷店长的消息来了：她准备好了制服，今后的排班也定下来了，一周去四天，分别是三个工作日和周六。

现在周在读高二，必须要为考试做准备，这样安排占用的时间和参加社团也差不多，不致影响学业。

考试是在明年，周丝毫没有落下学习的打算。这样的上班时间应该没什么问题。\\

「我今天开始要打工，你就先回去吧」\\

打工第一天的放学后，周对真昼说道。

看到真昼略显寂寞的微笑，周心疼了一下，但只好憋在心里。毕竟这件事情无可奈何，况且他打工也是为了真昼的笑容。\\

「啊～周是今天开始打工？加油哦～」

「你可别跟在我后头」

「……才不会啦」

「有这么个微妙的停顿，还叫人怎么相信你」\\

在旁边听着的千岁有点可疑，不过只要事先打好预防针，她也不会硬要跟来吧。\\

「……等我适应了倒是无所谓，我适应之前你先别来了吧，待客做得不好，怕丢脸」

「做得不好吗，文化节那会儿，你不挺熟练的」

「那也就一般般吧，而且都是多亏木户的指导」

「……那应该过不了多久就能去周君打工的地方了吧。周君学习能力很强的」\\

「我期待着哦」真昼真诚地准备送周离去。周挠挠脸，然后摸了摸她柔软的亚麻色秀发。

真昼吃了一惊，睁大了眼睛，周望着她的表情，脸上也露出笑意。\\

「嗯，我会努力尽快适应，早点回家的」

「……那你早点回来呀，虽然多晚我都会等就是了」

「不用你说，我会一边期待晚饭一边努力的」\\

这些话都是小声说的，因为同学暂且还不知道两人家住在隔壁。千岁和树就在旁边听到了这段交谈，前者一脸笑眯眯的样子，后者则在吹着口哨起哄。于是周一个反手拳往树轻轻打了过去。

痛是不会痛的，树却夸张地做出踉跄的动作，靠到千岁身上。千岁观察着腼腆的真昼，说着「阿树你好重哦」一把推开了树。看树的表情，似乎还挺伤心的。\\

周看着两人的模样，不禁笑了出来，带得真昼也笑了。树有点难为情，戳了戳周的侧腹以示反击。\\

\vspace{2\baselineskip}

依依不舍地结束交谈后，周离开学校，前去打工地点。

考虑到这是第一天，周和他的同学，同时也是打工的前辈茅野被安排到了同一天。\\

周在校门口和茅野集合，然后一起过去。茅野或许是本来就不爱说话，到车站为止，他都一言不发。

去打工的地方要乘电车，不过从学校附近的车站坐两站路就到了，实际上离家没多远——还没树和千岁的家远。打完工回家时，应该不会让真昼等得太累吧。

打工地点离车站也不远，上下班应该不会有什么不方便。\\

「藤宫你家到学校走路就行吗？」\\

周没有月票，需要给交通卡充个值，茅野见状轻轻问道。\\

「嗯。我住公寓的，离学校没多远」

「那挺好啊，家离学校近，还能多睡一会儿」

「上学时间方面我应该算是挺舒服了，不过我是真昼来叫起床的……」\\

除了周末，周起床原本都会留出一定量的空余时间，自从真昼来做早饭之后，早上的空余时间就更多了。

即使真昼不来叫，周也不是起不来，但他仍然让真昼叫自己起床，好每天听着真昼的声音睁开眼睛，享受幸福的一刻。这种任性的想法就藏在他的心底。\\

茅野听到后，小声说道「有点意外」。\\

「我还以为你是那种特别靠谱的人」

「你这么说，那说明我最近外表看起来还不错啊。其实我很废的」\\

与过去相比，私生活的混乱确实是没有了，可是依靠真昼的场合也不少，要说靠谱，那其实算不太上吧。

当然，周不会把一切都甩给真昼，力所能及的事情他还是会做的。即使如此，周自认为自己有点堕落。\\

认识茅野是在文化节。既然茅野觉得周靠谱，那说明周的表面功夫做得还不错。\\

「我觉得你说『废』的标准不一样。要说这个，还是彩香她更废一点……」

「木户吗？」

「你看彩香，看着也挺靠谱吧？在家里她就既松懈又懒散。虽然我也没资格说别人」

「我不太想象得出来」

「那是因为彩香在外头还算靠得住。一不注意，她就比我还松懈得多。在外面是她照顾我，在家里更多是我照顾她」

「……我觉得那是她在跟你撒娇吧」\\

木户看似偶尔会冒失，实际上应该也是个坚强、为他人着想、靠得住的女生。在外头不表现出松懈下来的样子，却在她的男朋友茅野面前展露出这一点，应该就是在撒娇了。\\

茅野眨了眨眼，然后难为情地把视线移向斜下方。\\

「……我这是不是算秀恩爱了？不好意思啊」

「没、没事，我不介意……」\\

看到茅野害羞的样子，周也难为情地移开视线。

他心想，自己或许也像这样，一直无意之间秀着恩爱。出于羞耻，周使劲抿紧了差点发颤的嘴唇。
