\subsection{等待着的天使大人}

经过了职场前辈这般那般的指导，等回到家，已经到了平时该洗澡的时间了。\\

周乘上自家公寓的电梯，长叹了一口气。\\

工作不过四小时上下，周却感到疲惫，恐怕很大程度上是因为不熟悉的环境和工作吧。虽然没有犯下严重的失误（不如说没有被安排能出严重失误的工作），但第一次的经历必然是伴随紧张的。

好在共事的前辈们尽管个性十足，但大家人都很好，亲切地对待了尚不成熟的周。\\

周觉得这是个极佳的职场。

——而这并不改变累的事实。\\

走出电梯，周走到自家门前，步履比平时更加沉重。他一如往常地打开门——正看见真昼从通往客厅的走廊那头跑来。

看她急急忙忙的样子，周连连眨眼。真昼则露出放了心似的笑容。\\

「欢迎回来，周君」

「嗯，我回来了。你也不用奔过来吧。不好意思，让你久等了」\\

尽管只是推测，但她大概是一直都在等周回家——回家的大概时间是告诉过她的，不过她独自一个人，可能觉得无依无靠吧。

从交往以来，除了洗澡和睡觉，真昼都在周的家里，对于待在这里这事已经习以为常了。要是突然留下她一个人，也的确是会寂寞的。\\

「没、没有啦，你不在的时候，我有好多事情要做的」

「有好多事情要做，所以不寂寞咯」

「那、那又是另一码事啦……」\\

真昼躲开视线，脸蛋上微微泛红，周不禁笑了出来。真昼注意到之后，少许鼓起了脸。她的眼神流露出不满，同时又有些撒娇的意思。\\

哼，她闹脾气似的扭过头去。周没有收起笑容，就这么脱下鞋子走进家门，到洗手间洗手去了。

里面的浴室正开着灯。\\

周回过头看向真昼，她站在那儿，摆着理所当然般的表情，似乎是又高兴起来了。\\

「先洗澡，还是先吃饭？」\\

这句话再稍微变一变，就是新婚时的迎接词了。真昼说完，周忍不住要翘起嘴角，然后又勉强忍住。\\

真昼本人大概没有意识到吧，这又是一个可爱之处。\\

「你也饿了吧，就先吃饭吧」

「那我去盛饭。今天是第一天打工，作为努力的奖励，我做了煎蛋卷」

「哇，这奖励真不得了呢」

「呵呵，那你挺容易满足的」

「是我喜欢的东西，又好吃，而且还是你做的，算上这个增值，那就是最高级的了。一直以来都谢谢啦」\\

再说，光看她特意亲手做这一点，就非常花工夫了。这恐怕算不上是容易满足。\\

这是为了周做的，单单这样都足够了。再加上可口的味道，那就是极为豪华的奖励了。\\

真昼每天都为周做饭，而且还像这样考虑到他的喜好，这实在是令人感激。他再次觉得，真昼真是个难得的伙伴。\\

「得回报她的奉献才行」周一边想着，一边洗好手到客厅去。这时，真昼贴到了他的背上。

周回过头，想确认真昼的表情，然而她的脸贴在周的背上，表情是看不到的。能知道的，就只有她在害羞了。\\

把额头贴上来打转的同时，真昼还使劲抱着周的肚子，就像是勒着他一样。\\

「还好目前在锻炼肌肉」周暗暗想到，笑了出来。真昼从呼吸和肚子的摇动感觉出了周在笑，便开始啪啪地捶起了周的腹部。\\

「……我很高兴你能感谢我，但是不准突然袭击」

「只要事先说好就能夸个够吗？」

「那、那也不太行。……总有一天我要让你被我折腾」\\

说完，真昼松开了手。不知为何，她带着一脸下定决心的神情，快步逃到厨房那边。

「好精神的逃跑方式」周一边想着，一边暗自笑了出来，然后回到自己房间换衣服去了。\\

\vspace{2\baselineskip}

「说起来，打工怎么样？」\\

今天的晚饭全都是日式的。在周吃饭的时候，真昼似乎挺在意他打工的事情，有些心神不定地向他问道。\\

「嗯，没问题，第一天没什么大的工作，前辈人也都挺好。我觉得作为打工的地点还不错」

「这样啊……那就好。周君工作起来方便就好，我就怕万一是个黑职场……」

「这是木户的介绍，茅野在那工作也没有不满，这你就放心吧」\\

毕竟是由木户的亲戚丝卷经营的，如果有什么问题，木户就能注意到，她也不会让茅野在那儿工作吧。这也是能放心开始打工的原因。

从跟木户说话起还没过去多久，不过周觉得，她只是多少会把奇怪的知识和多余的性癖告诉真昼，事实上是个善良的女人。\\

丝卷店主也是一样，只要不去刺激她的妄想，她就是个温柔而稳重的女人（By茅野）。在那工作应该是没问题的吧。\\

「不用担心，我觉得能顺利做下去。工作时间这些也会考虑到我的安排」

「……那就行。周君能加油做下去就好了，我只能默默看着，为你加油」

「那就足够了。有你在，我回来能吃上好吃的饭，洗上热乎乎的澡，这就很幸福了」\\

光是有这样的支持就很难得了，周觉得自己是个幸福的人。他实在是感激不尽。\\

「……就算是为了尽快看到周君工作的样子，我也会尽我小小的一份力的」

「……那么想看的吗？」\\

听到这私底下的目的，周有点无语地回复道。而后，真昼使劲点头。\\

「恋人工作的样子肯定想看的。而且，木户给我看了茅野穿制服的样子，这身衣服给周君穿应该也很合适……」

「真的吗」

「我期待看到哦」

「我倒是觉得难为情，不太想让人看到……」\\

讨厌倒是不至于，只是这样要给真昼看到平时看不到的另一面，因而有点难以言说的羞涩。

然而，从真昼的角度，她似乎认为这也是「有反差才更好」。她想看到周平时不会展现的面貌，目前的状态对她而言就是在耽搁。\\

「……不愿意的话就算了吧」

「也不是不愿意……看我的营业微笑很有趣吗？」

「因为平时绝对不会有，我反而想看看呢」

「你要看的话，要我那样笑我也一直乐意的……」

「……那就是对我的笑了，属于另一种」\\

这么说也没错。周确实没法断言自己对真昼不搞特殊待遇，他相信自己会露出真昼专用的笑容。\\

「而且，我想看周君努力的样子」

「……我会努力尽快熟悉的」\\

听她这么一说，那也只好再加把劲了。亲爱的女朋友说想看自己在工作中独当一面的样子，那么付出努力也在所不惜。

尽早熟悉工作，既能给店里带去更多收益，周也能多一些自信。\\

真昼的一句话就让自己更有干劲，周感觉自己实在单纯。然而，看着真昼的微笑和她亮晶晶的眼睛里含有的期待，周对自己的那点小想法也就消失不见了。
