\subsection{天使大人深远的想法}

真昼似乎有什么事情瞒着周。

每下班回家一次，怀疑就加深一分。说是怀疑，其实和确信无异了——她鬼鬼祟祟的。

这种表现都是在周离开家的时候，说明她有什么东西不想给周看见。\\

要问真昼肯定会被岔开话题，周也并不想逼迫她。真昼有自己的考量，再者说不定是和性别有关的情况。

考虑到这些，追根问底就很没礼貌了。周心中有些起疑，不过他并没有直接询问。\\

顺带一提，问过千岁，她也坚称不知情。只是看千岁那样，两人都知道具体的内容。\\

周被两人落在一旁，自然少不了不安，可周知道有些事情不好告诉异性，便依然什么都没法说。\\

「……真昼有事情瞒着我啊」\\

不去问个明白，心里的不安和烦闷又越积越多，通勤途中，他情不自禁地向自己的工友茅野发了牢骚。\\

电车上，坐在旁边的茅野没反应过来，眨了眨眼。他看周的神色，感觉不像是什么轻松的话题，于是正襟危坐道。\\

「你和她吵架了？」

「完全没有，就是真昼鬼鬼祟祟的，好像在瞒着什么……看上去也不像是我弄砸了什么事情」\\

周也想过自己是不是不经意间做了什么坏事。他旁敲侧击地问了问真昼，真昼则疑惑地歪过了脑袋，可见并非如此。\\

「唔……要瞒着男朋友的事，正常来想就是花心吧，不过这种事说什么也轮不到椎名。我吧，跟她也不算熟，就是看她的性格还有你俩的关系，想想也不可能的」

「我也觉得。她不会做这种不诚实的事情的，她最讨厌的就是花心了」\\

茅野也只是随便提了个假设，这种情况是不可能发生在真昼身上的。

真昼成长的环境复杂，绝对不会允许私通，绝对——她见过在外找情人过日子的母亲。她对花心的厌恶甚至可以让她坚定地说，自己不想，也不愿变成那个样子。\\

可周也想不到还能有什么其他事情了。

真昼基本不太擅长隐瞒，也不会去隐瞒。背着周搞小动作的行为本身就会给她带来愧疚感，一旦觉得有什么蹊跷，稍微戳戳她，她就会坦白。\\

她就是这样一个不爱有所隐瞒的人。这次，她是明确地想要瞒着，也不想给周发觉，所以才没有说的。\\

「那也就是说，真昼瞒着我的估计不是什么亏心事吧。我觉得她不想让我看到、不想让我知道的不是什么坏事，要么是让我知道会让她害羞的事，要么就是我的事情了。如果是弄坏了什么东西，她都会坦诚地告诉我，像我道歉的。应该也不是什么有害处的事」

「那你准备怎么办？」

「不怎么办咯」

「嗯？」\\

周这爽快的回答似乎是茅野没想到的。他又向周提出了疑问。

哐当哐当，电车行驶的声音犹如低沉的轰鸣。周轻轻叹一口气，这声音也融入到行驶声中去了。\\

「既然真昼不想告诉我，那我也不好刨根问底吧。我也一样有那么一两个秘密的。她有什么事情不想让我触及的话，那我不触及就是了」

「你倒挺看得开的」

「我相信真昼绝对不会故意伤害我的。与其什么事情都插一脚，还不如各有各的秘密，互不侵犯。因为信赖，才应该尊重对方的隐私，据说这就是始终保持和睦的诀窍」\\

这话是恩爱多年的父母说的，很有说服力。

他们俩关系虽好，却也不是每件事都让对方参与的。珍惜独自一人的时间也很重要，他们在玩自己的爱好时，也经常会不呆在一起。

即便是在一起的时候，他们也常常各做各的，而这样的气氛又温暖柔和，周作为儿子都觉得舒心。\\

经过父母的身教，他学会了同时尊重自己的和对方的时间。\\

「话说回来，要是她真有什么亏心事呢？」

「那就说明这件事没有跟我商量的价值。万一真昼抛弃我，也是我缺乏魅力、太没出息的错」\\

真昼应该是个非常情深意重、诚实专一的少女。如果她不加商量就把周抛弃了，基本上是周这边出了问题。

真昼这个人，应该会真诚地告知自己的心意再解除关系才对。\\

「嗯，毕竟是真昼，应该不会有问题的。我就是好奇得静不下心来」

「……怎么说呢，藤宫一旦下定决心就很沉稳啊」

「是吗？」\\

周等待的态度终究是出于对真昼深厚的信任。既然着急也得不到答案，那还不如等待秘密揭晓的那一天。

真昼的事，不会是什么坏事。有这样的确信，周便不去逼问，也就是心中有点不安，希望能得到原谅了。\\

「就是说，以前走廊上看到你的时候，看你没什么自信的样子……现在你这天使大人的男友，当得很不错嘛」

「那时我的确没什么自信，都是靠着对我背又踢又打的朋友，还有支持我的真昼，我才能直挺挺地站起来的」\\

周的背是真的被踢过、真的被打过，而这一点在比喻的意义上也是一样。多亏了这样，他现在才会站在真昼身边，并有真昼支持自己。

有饮食和生活习惯这些实际生活的支持，同时还有精神方面的支持，这使得周不以努力为苦，反倒以此为乐。\\

「实在是感激不尽」周做出总结道。茅野感慨地点头。\\

「……都是椎名这位贤内助的功劳……或者说，你越是珍惜她，她就越能给你增光添彩啊」

「先不说什么增光添彩的，站在真昼旁边，我就没法软弱，而不得不成为自己所认同的模样。想做一个好男人……会这么想都是多亏了真昼，也确实是她在支持我」

「……我觉得也是你的品德让她愿意支持你吧？」

「谢谢你那么看得起我，不过我仍然觉得，我之所以能把背挺直了，都是真昼的功劳。我会为了真昼……这么说也不对。我会为了能配得上真昼而努力，都是因为真昼呢」\\

「所以是真昼厉害啦」周嘀咕说。结果茅野回了一声「到头来我就是被晒的呗」，周觉得有些不好意思，到到站为止都觉得挺难为情的。
