\subsection{会在乎的少女心}

兼职是每周三到四次，有时会为了排班方便而或增或减，最终大致都落在这个范围里面。

虽说周末也能赚钱，但周选择把时间花在和真昼度日上面。学业是学生的本分，这一方面不能落下，店主丝卷也同意这样的安排。她还一直在各方面给周加油，这也包括打工真正的目的。\\

今天是夹在工作日间的休息，周早上开始就很闲散。

说是闲散，其实是起床后已经做过一些肌肉锻炼和简单的慢跑，并且还迅速解决作业，最后才得来的一段休息。

这样的生活习惯比以前要好太多了。体会到现在生活的健康，周不由苦笑。\\

把早上该做的事情做完，周还有一件在意的事。

他所在意的，正是真昼最近的秘密。\\

（她今天好像也在偷偷摸摸做些什么）\\

真昼午后来到周的家里时，神态仍然有些僵硬。现在过了吃零食的时候，她还算是挺平静的，不过一旦周看过去，她便有些紧张的样子，显然是在隐瞒着一些事情。

这些事情周并没有指出来，因此她渐渐重新变回了平静的样子，保持到了现在。\\

周坐在沙发上，真昼就坐在他旁边，静是静下来了，她却有些心不在焉的样子，或者说是在专注于一些心事。

好不容易有个休息，他还想拿真昼来稍微享受享受的……只是她这样呆呆的样子，也不好对她做什么。周至少希望能抱抱她，补充一下打工生活所欠缺的真昼成分。\\

「真昼」

「嗯？」

「……我能抱抱你吗？」\\

见真昼重新有了反应，周心里的石头落了地。在他小心翼翼地提问后，真昼眨了眨焦糖色的眼眸，然后柔和地浅浅一笑，点头同意了。

她轻轻左右张开了双手，于是周便顺从她的好意，伸手轻轻抱住真昼的身体。\\

今天，是巧克力的香味。\\

(……每天都有甜甜的味道啊）\\

真昼再怎么喜欢甜食，那也不是频繁食用的东西。她还认真地管理着自己的体型，更不能随便吃了。

可最近呢，她身上常常会漂荡起香甜的味道。\\

周没有多喜欢甜食，甜的香味却是喜欢的，在真昼的身边每次靠近、触碰时散发出的点心的香味，他也并不讨厌。\\

但他的感想也不过就是「挺香的」而已。周把真昼纤细的躯体小心翼翼地抱到自己身边，正当他想要抱得更近，轻轻触碰到腰的时候，真昼的身子一下子晃了起来。\\

「不要」\\

这道拒绝的声音似乎是她下意识发出来的。「是不是太急了？」周感觉自己的脑袋迅速冷静了下来。

即便平时就依偎在一起，直接摸身体可能也是不合适的吧。哪怕是女朋友也是不能随便摸的，有时是心情问题，有时可能就像现在这样，她不想被摸吧。\\

带着一副「搞砸了」的表情，周轻轻放开真昼的身体，而真昼抬头看向周，一副不明所以的样子。\\

「……抱歉，我太得寸进尺了」

「呃，我、我不是不愿意！不是的啦！让、让周君误会了！不是不想让周君抱之类的！？」\\

真昼似乎发现了周以为自己在拒绝他，急忙手忙脚乱地表达自己的意见。\\

「可你刚刚不是说不要么」

「那个，主要是……我现在有点在意自己的肚子」

「肚子？」

「……可、可能胖了。所以让你抓到腰就有点……」\\

说完，真昼把手放在了肚子上。周感觉非常不解。\\

有着完美自我管理的真昼始终保持着最佳的体型，从外表和摸上去的手感来看，也完全没有变胖的感觉。

哪怕是刚才，周也一如既往地觉得真昼苗条得让人担心她的健康：也许再长点肉还更好些呢。\\

「是哪呢？我看还挺瘦的，饮食习惯也没什么会长胖的因素吧」\\

周知道，真昼每天都会在家里做拉伸和一些简单的运动，有时间时会去慢跑，还会玩周家游戏机里的运动健身游戏。

尽管不参加社团，真昼却不会落下运动来维持自己的美，很难想象她会长胖。\\

周不这么想，真昼却不知为何，不愿意和周对上视线。\\

「……难道有吗？」

「没、没有，运动我都没落下的，甚至比以前更勤了。一日三餐也很均衡……就是……三餐之外……」

「吃了零食？」

「说是零食，……啊不，是零食没错。这就是原因」

「真少见啊」\\

真昼有多留心身材，就有多留心饮食，她能吃到自己担心的地步，还挺意外的。\\

「不过日本有句话就叫食欲之秋，而且饭也很好吃。这段时期又多了些和夏天不同的食物，零食吃过头也没什么的」

「……主要问题是我太优柔寡断，又一不做二不休」

「嗯？」

「没什么。……总之，摸到肚子的话，脂肪就……」

「我觉得你基本没有多余的脂肪啊……身子苗条，也没什么赘肉，况且就算有了一点也是误差范围。那么苗条，肌肉还结实，稍微再软一些也没问题的」\\

在周看来，是世人对瘦的要求太过分了，即便按那个标准，真昼也足够苗条。

即使真昼稍微变得丰满一些也不是问题。周不是因为她瘦，所以就漂亮可爱，所以才喜欢她的。他喜欢的是真昼这个人，而不是她的体型，只要不至于影响健康就足够了。\\

「所以不用那么在乎的」周认认真真地看着真昼的眼睛对她说道。真昼轻轻呜呜了几声，抬头看向周。\\

也许在她自己看来是个大问题，但对周来说，多少增加一些脂肪并不值得放在心上。更何况摸起来感觉并没有长脂肪，要是不让摸反倒才是事关生死的问题。\\

「……我希望你稍微治愈一下我，不行吗？」

「不、不是不行啦……是没问题啦」\\

周朝着有些自暴自弃的真昼笑了，然后再把真昼抱到自己这边，具体来说，就是抱着抬起来。

接着，他再把愣住不动的真昼抱到自己双腿之间，让她重新坐在了沙发上，形成了抱玩偶的姿势。\\

在沙发上抱，这样的姿势是最轻松的，而真昼则有些心神不宁的样子，可能是害羞所致吧。

不过她最终还是老老实实地把身体靠在了周的身上，可见她并非不情愿。\\

周把手绕到真昼身前抱紧，也摸到了她宣称自己在意的腹部，实际上那里依然纤细苗条，不知道她为什么会误会自己长胖了。\\

「……我还是觉得没变啊」

「我在努力着嘛。可我就是会在乎」

「明明就那么苗条……你要是特别在意的话，我也不好多说什么，就是可别太勉强自己了。无论你怎么样我都喜欢」

「……嗯」\\

要是真昼想要在不过度的范围内瘦下来，周会为她加油，但这并不代表周希望她变瘦。周坚决否定的是她以为自己变胖的误会，他并不打算去否定她在那之后想要变瘦的想法和努力。\\

「至少不要勉强自己」周想到。同时，为了充分感受她和平时一样的柔嫩躯体，他温柔而又紧紧地抱住了真昼。

要怎么做才能那么纤细，同时又那么软呢？女孩子的身体真是神奇。体会着这些，周把脸埋在真昼的肩头，又有一股甘甜的香味混在柔软剂和真昼本身的奶香中滑入了鼻腔。\\

「今天是巧克力类的味道」周一边想着，一边把嘴唇轻轻按到脖颈那边去。\\

周并没有要做什么的想法，只是摸到真昼的肌肤就会觉得幸福，从而就会感觉雪白的肌肤似乎很美味的样子。这是男人的天性，无可奈何。\\

嘴唇靠过去，吻在光滑的肌肤上，再把脸颊蹭上去，真昼便发出了痒痒的声音。\\

「……周君累的时候就特别爱撒娇呢」

「这句话原封不动地还给你……倒也是，这种时候就会想念人的温暖啊」\\

疲劳时会贴在对方身上企图获得治愈，这一点对真昼也是成立的。品尝体温与人的香味，便会有一种心旷神怡的幸福。

大致上是真昼撒娇的频率要高一些，不过最近周也常常会累了，所以他也学会了像这样撒娇。\\

「你喜欢怎么做都没问题，就是不要留下印迹哦。看得到的。……上次过夜你弄的那次就被千岁发现了，结果她拿这个捉弄我」

「抱歉啦……应该留在更不容易被发现的地方的」\\

那时周也兴奋得要死，理性罢工了一半。当然，他没有越过不可逾越的那条线，至于给雪白的皮肤染色的欲望，他则是坦率地顺从了。

结果痕迹还弄到了可见的地方，这一点周反省过了。\\

想到那一夜的光景，周便害羞得不得了，拥抱的力度也加强了。而怀中的真昼，却使劲敲起了周的大腿。\\

「也不是这个问题啦！？周君习惯之后就会变成那样吗！！」

「倒、倒也不是习惯……就是，我觉得，留下自己的印记，作为男人会比较开心」\\

自然不可能看过一次肌肤就习惯了。光是想到这事，羞耻就会冲到脸上，欲望也会抬起头来，只不过是靠理性压着而已。\\

然而产生欲望这件事情本身依旧是无法避免的，如果有下次，雪白的肌肤上同样会留下周的嘴唇走过的轨迹吧。\\

周朝着怀中不满的真昼细语道「怎么可能习惯，这可是女朋友的身子啊」，并把自己的手缠在那只敲大腿的手上。这下子，真昼一下子变乖了。

看她耳朵红红的，明显是在害羞。\\

「……下一次请弄在看不到的地方，点到为止啊」

「你倒是想着还有下次嘛」

「这、这个……周君做的事情，我都，很高兴的……被摸，感觉也舒服，我很喜欢」\\

扭扭捏捏，轻轻吐气般低语的真昼实在惹人怜爱，周又把手指缠在握着的真昼手上。\\

真昼表示说，周做的事情基本都会接受，而且还喜欢被摸，这让周的欲望差点失控，他好不容易才控制住欲望，只在脖子上亲了一口。\\

依旧敏感的真昼身子一抖，不过还是让周做了他喜欢做的事。\\

「……总之，现在还不能留痕迹，要留也得生……」

「生？」

「……没什么，别放在心上」

「我超在意的哎？」

「别管了啦」\\

欲言又止的真昼让周感到不解，接着她又抬高声音，像是要糊弄过去什么。见她狠狠把体重压在自己身上，周心想「真轻啊」，并笑着接受了。
