\subsection{打工间隙与朋友歇口气}

周过起了打工的生活，要问不打工的日子是不是全都和真昼一起过的，那答案也是否。

真昼有她自己的生活，有时她也会想自己一个人，或者跟其他人过。最近真昼瞒着周策划着什么事情，因此不打工的工作日下课后，他就可以在家休息到晚饭时间，或者和树他们一起玩了。\\

「跟我们一起玩没问题吗新婚同学，老婆不吃醋的吗？」\\

应了树的邀请，周带着门胁三个人一起来品尝咖啡连锁店的新品，把东西打包带到车站附近吃起来的时候，树开始讲出那样的话。\\

「说谁新婚呢。何况我拿自己的个人时间玩也没问题吧，而且是跟同性朋友不是异性，就是单纯的玩玩」

「讨厌，跟我就只是单纯玩玩的吗……！？」

「说什么呢，明明是你叫我出来玩的……真要说那种玩玩的关系，我过去没有，未来也不可能有」\\

树一边做出做作的发言，讲得好像周出轨了似的，一边摆出身子扭来扭去的动作。等周白了他一眼，树一下子就变回了原状，然后点点头，一副什么都知道的面孔。\\

「那当然，你们那么火热的小两口，没谁能掺一脚」

「首先你有千岁了，然后我才不需要你」

「说得好过分」

「反正树在场就是捣乱的嘛」

「优太是不是也对我太刻薄了点？」\\

门胁若无其事地冷冷说了一句，一边喝着限时发售的新款冰奶昔，一边面不改色地把树的话当作耳旁风。

到了十一月，明显冷了，真亏他想得出在外面喝冷饮。想着这些，周吸了一口他点的热抹茶拿铁。\\

发现没人帮自己说话，树又做作地表演了长达十秒的假哭，接着就好像什么都没发生过一样，豪爽地喝起了限时发售的甘薯拿铁。\\

「好了先不说这个，跟我们玩是没问题，不过你不累吗？」

「要是这点就累，那门胁岂不是从头到尾都累瘫了」

「唔，还好吧？社团那边我有充足的休息，也没有接待顾客那样的精神压力。而且我本来就是喜欢才跑的。藤宫打工的时候没有压力吗？」

「我也还好。虽然我不是特别喜欢接待顾客，但是顾客的年龄层比较高，大都挺稳重的。职场的前辈对我也很好，会仔仔细细地教我，要有压力也是对自己的不足感到压力，环境上是没有的」\\

打工还没满一个月，周就打心底里觉得，让木户自己推荐打工是做对了。

待客工作在将来派得上用场，而且可贵的是同事也都是一群善良的人。\\

说实话，打工顺不顺利有一半是同事决定的，因此周对木户感激不尽，感谢她介绍了这样一个大家都很温和的职场。

「下次给她点谢礼吧」周发誓道。他摇晃纸杯画着圆形，并耸耸肩说。\\

「这职场真的很好，给我可惜了」

「那就好。工作的时候职场环境可太重要了，就怕那种把人用完就丢的职场」

「那种的话肯定没一会儿就辞了吧，就算兼职也是有选择的权利的。自己的身心更加重要，而且去那种职场估计真昼会不乐意」

「她真爱你」

「……我觉得这和刚刚说的没关系」\\

「他就是想说这句话吧」周看向门胁，而门胁却只是笑嘻嘻的，于是周感觉痒痒的，把头扭向了一边。\\

「说起来，周打工的地方是咖啡店来着？」

「嗯，那边主要面向的是富人群体。饮料和食物都很不错，让人觉得这钱确实花得值」

「那有没有人搭讪你？就很常见的那种」

「咖啡馆在你脑子里是什么形象啊……才没有。有些稳重的妇女会夸我可爱，说的估计是笨手笨脚的可爱吧，眼神也是看孙子的那种」\\

有相当多妇女和绅士带着慈祥的——不，是温和的微笑默默看着手生的新服务员。年轻人不怎么会来店里，所以并没有发生过那种所谓的搭讪。\\

再说，除了周也有其他脾气好又帅的服务员，真有人想搭讪也会去找他们吧。

周经历过的，最多也就是祖母辈的老妇人慢吞吞地讲「好想把孙女介绍给你」。当然，周有女朋友所以郑重拒绝了。\\

「藤宫看着就很受年纪大的人欢迎嘛，毕竟举止稳重而且有礼有节」

「接待客人呢，动作没法不上心的吧……按顾客层来说，像我这种安静又不起眼的人可能比较容易搭话吧，这种的经常有」

「那不就是受欢迎吗？」

「是作为陪聊的受欢迎，而且还不论男女老少。舒缓的气氛里面，服务员闲下来时跟顾客聊天也是常有的事嘛」\\

得亏那里不是常有的咖啡连锁店的气氛，而是一处平心静气的空间，而这种适合闲聊的氛围，正是靠着众多沉稳的老顾客才建立起来的。\\

「想想周受一群无所事事的太太欢迎，还挺有意思」

「我说你啊……没那回事的。对人家太没礼貌了，快停下你奇怪的妄想」

「好像还真有可能，有点吓人嘞」

「怎么连门胁都……」\\

「连你也是吗！」周投去傻眼的目光，见门胁的神情比他想的还要认真，他赶紧坚决说道「不可能的啦」。

说到底，都已经有明确喜欢上，相当于许下将来承诺的女朋友了，周不可能再去答应其他女人，他相信自己不会对那些人有任何兴趣。对面肯定也不希望周有那种误会。\\

「真是的……」周叹了口气。树耸耸肩，然后看了眼手上的表。\\

「嗯，差不多了吧」

「什么差不多啊」

「能借用你的时间方面的问题？」

「你啊……」\\

周确实是属于真昼的，但真昼并不是这种独占型的人，也不会对周和同性朋友吃醋吧。尽管周这么想，但门胁却应和着说「嗯，是啊」，这使他感到困惑。\\

「虽然才5点，但现在天黑得早，温度也下来了，差不多该散了吧？不管怎么说，你回去还有好多事干呢」

「也是……」

「那就散了吧，是挺冷的」\\

一下子就决定好解散后，树转身朝向公园的出入口，好像想要尽快离去似的。而后，他又转念回头往周看了过来。\\

「周啊」

「怎么了」

「明天我还有不少要跟你说和要问你的事情，你等着吧」\\

树突然笑眯眯地说了些莫名其妙的话，然后就离开了。在周愣着的时候，门胁也苦笑着说「我也一样。明天见咯」并离去了。

带着些被落在一旁的感觉，周一边感到心情复杂，一边不明就里地踏上了归途。
