\subsection{焦急等待的天使大人}

一回到家，真昼就和往常一样前来迎接了。

不一样的点，在于前来迎接的真昼面露笑颜，眼睛神采奕奕，笑容也平静而柔和。微微泛红的脸，是她喜形于色的表现。\\

「欢迎回来，周君」

「我回来了。你心情很不错嘛」\\

真昼心情好是件可喜的事，不过周完全没有头绪，她心情为什么会好呢？平时周回来的时候，真昼都会笑嘻嘻地迎接，可从没见过她高兴成今天这样的。\\

不知道理由，周自然困惑不已，而真昼微笑得更厉害了，也不知道她是否发现了周的困惑。\\

「……看来周君真的是今天一整天都没发现呢」

「发现什么？」

「完全不记得今天是什么日子我觉得也有点说不过去……今天可是周君的生日哦？」

听到真昼有点无语地说完，周不禁傻傻地发出啊的一声。\\

「周君你真是的……生日快乐，周君」

「……我完全不记得了。自己的事情，所以就比较无所谓」\\

听真昼说完自己才想起来，要说也有点不正常，但周是确实完全忘了这茬，根本就没意识到。\\

去年真昼也不知道他的生日，而这几个星期里，周为了适应陌生的打工消耗脑力，再加上要把精力分配给每天的肌肉锻炼、慢跑以及预习复习，就彻彻底底地把生日抛到脑后了。\\

说到底在周看来，生日算是个节骨眼，但并不值得放在心上，自己的生日不必特意庆祝。这种看法或许也是他忘掉的原因之一。

在老家时，父母还会好好给周庆生，自从独居以来，周就再也没想过生日的事情，一直过到了现在。\\

「这可不是无所谓的事哦？我很感谢周君生下来的这一天，要是没有周君，我就不可能真正地相信一个人、爱上一个人」\\

周的健忘让真昼苦笑起来，她轻轻牵起周的手。\\

「因为周君，我才知道爱是真实存在的，才会由衷地感到幸福。周君的诞生，是我非常感谢的事情」\\

和邂逅时不同，一双眼睛绽放出无限温柔的光，凝视着周。

缠在一起的手，很温暖。就好像真昼现在对周的热情全都蕴含在这手里一般，传来平和而又舒心的体温。\\

「谢谢你出生到这个世界，谢谢你遇到了我」\\

声音和微笑，活灵活现地传达出真昼万分高兴的思绪，周感觉到自己的脸颊上开始逐渐发烫。\\

周这才知道，衷心的感谢和祝福竟然会让身体这么热。和真昼相遇后方才明白，这种热会带来一种轻飘飘的感觉，这种舒适和热衷于一件事的热是不一样的。

真昼将他如此放在心上，周真是个幸福的人。\\

「……我才要谢谢你，这么把我放在心上，还为我庆祝」\\

不知道该怎么传达这份热和感动，周有些结结巴巴地表达出自己的感谢。接着真昼腼腆地说道。\\

「我今天准备了一份小小的晚宴，敬请期待哦。然后就是吃饭前……我有两件事要向你道歉」

「嗯？」\\

「要道歉的事？」周歪头感到不解，真昼则有些难堪地垂下眼帘。\\

「那个，周君肯定也注意到我偷偷摸摸的了，不好意思，让你感到不安了」

「啊，那个……看到现在这样也看出来了。我不觉得你会对我做过分的事，就是有些担心自己做了什么坏事」

「我倒不觉得周君会对我做什么。只是我不太会瞒事情，反倒让你担心了……不好意思，有事情瞒着你」\\

真昼之所以会是那样的态度，恐怕就是想给周一个惊喜，私底下在为生日做准备的缘故吧。真昼不太能瞒得住周，从而就产生了内疚。

真昼瞒着的事情很可爱，而且也是为了周才做的，周完全无意责怪她。\\

「这个我不介意的……另一件事呢？」

「那个……我、我暗地里为你的生日做准备，结果大家好像都很善解人意，为了营造惊喜，当天什么都没跟你说。其实本来是该在学校大家一起庆祝的。为了我，影响到了周君今天应得的祝福……」

「啊，怪不得……」\\

树和千岁他们也算知道周的生日，而且他们都是挺有心的人，是会为朋友庆生的。也正是这个缘故，他们不开口才会成为周忘记自己生日的重要原因。

为了配合真昼，他们今天才什么都没说，放学后的玩耍恐怕也是为了拖住周才邀请的吧。\\

周轻轻咒了那些人一声。只不过，他自己对这声音的柔和是最为清楚的。\\

不好意思的真昼让周不知如何是好，他轻轻敲了敲真昼略微低下的头。\\

「嗯，老实说，日期啊、地点啊、跟不跟我说啊，其实我都不在意的。这日期嘛我自己都忙得忘精光了，肯定不是非今天不可吧？那帮子人也是以他们的方式在为我们着想」

「可是——」

「虽然我不完全确定，但他们应该是觉得，真昼策划的庆生才最让我幸福吧，所以才会串通起来瞒着我」\\

这次协助真昼，也是他们想要为周祝贺的结果。

即便当天没有得到祝福，周也并不在乎。他切身感受到了，那些人在为周祝福着。\\

「我知道自己很幸运，周围有一群这么为朋友着想的人，这就是十足的祝福了。要庆祝也不是一定要直接庆祝，我不会拿他们有没有找我来衡量友情的」\\

庆祝方式是因人而异的，如果这就是他们的庆祝方式，周也觉得这样就好。

周自认从没有靠语言和物品来判断一个人，形成的关系也并非如此浅薄。有他们的心意就足够了。\\

即便这样，真昼仍然有些沮丧的样子。周一边苦笑，一边轻而又轻地抚摸真昼的头，并悄悄窥向她的脸。\\

「而且估计我明天要被团团围住了……今天还是你先独占我吧，这样等明天他们问我的时候，我才有东西能晒，行不行？」

「……嗯」\\

最后周笑着打了个趣，真昼似乎没想到周会这样说，也笑着把脸埋进了周的胸膛。
