\subsection{天使大人招待的盛宴}

「……真豪华啊」\\

看到餐桌上的盛宴，真心话脱口而出。\\

饭桌上是生日大餐，简而言之，一道道菜色荟萃了周爱吃的东西。

平时的菜谱会考虑到营养均衡，今天则不同了，一排鸡蛋做的菜肴，似乎是由于周公开说过他喜欢鸡蛋而迎合了他的口味。哪怕是爱吃又有营养的东西，一天吃太多也不好，所以一般都会限制一天享用的量，唯有今天才解开了这一限制。\\

餐桌上最抢眼的是偏硬的炖牛肉盖浇蛋包饭，这东西得开始做的第二天才能完成，而且还费时费力，平时她很少会做。

除此之外，还有茶碗蒸、含大量水煮蛋的土豆沙拉、加蛋的角煮等，份量就是普通的男高中生水平，但种类繁多，而且集中在周爱吃的东西上。之所以几乎没有蔬菜，倒不是周讨厌吃蔬菜，而是他太爱吃蛋了。\\

「今天的菜就是专挑周君爱吃的，完全没有考虑种类和营养均衡呢。偶尔放纵一天也没问题的」\\

「第二天多加点蔬菜就好了」真昼优雅地笑着说道。或许是感觉到了周的喜悦，她脸上微微泛红。\\

「另外就是明天早上还有我做的煎蛋卷。这次毕竟量太多了，我觉得留到明天早上可能吃起来更香。周君喜欢的鲑鱼西京烧我也会准备的。味噌汤用豆腐和萝卜可以吗？」

「一大早就这么丰盛……虽然眼前的也超丰盛的」

「呵呵，赶紧趁热吃吧。今天的炖牛肉炖得还挺嫩的」

「太棒啦，盖浇炖牛肉的蛋包饭就是正义」\\

这道周爱吃的饭菜由于个人精力问题而不怎么会端出来，周直想大呼快哉，他将这冲动憋在心中，双手合十。

「我开动了」不忘对食物的感谢，周说完马上把炖牛肉蛋包饭送入口中，接着自然流露出笑意。\\

牛肉嫩得能用勺子切开，吃进去的口感却不干巴巴的，非常美味。咬上去就知道，选用的肉一定是上乘的货色。

完全入了味的味道，和蛋包饭简直是绝配。周一边感慨地点头，一边以不失礼节的速度品味着其他菜肴。而真昼一边文雅地吃着，一边笑嘻嘻地看着周。\\

「……怎么了吗？」

「没事，看周君吃得津津有味，我就觉得很有成就感」

「毕竟真的好吃嘛，说是最棒的都没问题了」

「周君能认为是最棒的，那我也心满意足了。当然我也不会止步不前」\\

连这种事情都严于律己的真昼让周苦笑起来，在他大快朵颐之时，盘子转眼间就空了。

尽管品种繁多，但每道菜的量都是经过调控的，再加上工作以后肚子更容易饿，周轻轻松松就吃完了。\\

见周吃得干干净净的，真昼露出满意的微笑，然后慢悠悠地起身，把餐具放到水池中去。

周正想站起来去帮她，紧接着真昼就用温柔又不容分说的语气告诉他「主角要悠着点」，于是周垂头丧气地坐回到座位上。

等桌上的餐具全部撤下，真昼又重新面朝周微笑道。\\

「还有饭后的甜点，希望你能喜欢」

「……莫非这就是你偷偷练习的东西？」

「嗯。自己不满意的东西到底还是不太拿得出手……所以我做了不少改良，最后的味道周君应该会喜欢的」\\

她担心变胖一事，这样也说得通了。

恐怕是真昼一直在试做、试吃吧。尽管得看种类，但点心一般都高热量，把那些吃下去，自然就会担心热量问题了。\\

「其实你做的什么都好啦……这么说也有点不尊重了。你能那么费心我当然是高兴的，不过可别勉强自己咯？」

「没勉强自己……就是之后稍微努力运动了一把」

「就是你努力了，才让体型没有变化的吧。这份自律真让人佩服」

「最多就是误差范围，腰围也没有变，算是没出问题。那我这就拿来」\\

说完，真昼从冰箱里拿来一个盘子，上面大概就是真昼亲手制作的巧克力蛋糕吧。

哐当一声轻响，盘子摆到了餐桌上。\\

蛋糕已经切成了易于食用的几块，真昼静静将其盛到小碟子上。

仔细观察眼前的东西，应该可以说是法式的巧克力蛋糕吧，或许更接近生巧克力。从外观上的印象而言，面料的纹理细腻紧实，具有分量感。\\

之后还由真昼之手添加了些许生奶油和薄荷，但外观给人的印象仍然是非常简约的。\\

「我选了巧克力蛋糕。周君并没有特别喜欢甜食，我觉得加上饮料容易下口的东西可能更对胃口。另外饮料选的是牛奶，也考虑过了味道的浓淡，两个尽量搭配起来吃会比较好」

「我觉得制作者推荐的吃法就是最好的，那我就感激地开吃啦」\\

可以自信地说，真昼花了心思做的，那肯定不会有错。周毫不担心地在真昼的注视下把叉子戳进巧克力蛋糕。

外观没有骗人，面料确实非常紧实，叉进去的感觉很硬。\\

不过切还是很好切的。周切下一口的量，轻轻放进嘴里……第一口，是浓郁的巧克力风味。

比起巧克力蛋糕，感觉更像是生巧克力，要形容的话，就是黏糊糊吧。

同时与生巧不同，口中又有丝滑的面皮化开的感觉，面皮的硬度是恰到好处的绝妙。\\

味道有点甜，又不太甜，能吃出那种巧克力的醇厚，让人感觉将巧克力的优势发挥得淋漓尽致。\\

「……好吃」\\

周不加修饰地说出自己的心里话，真昼便松了口气，微笑道。\\

「合你的口味就好。我就是想要恰到好处的味道和口感」

「超好吃的。好厉害，还能做成这样啊」

「呵呵，这反应让我真的很有成就感呢，感觉自己没白忙活」\\

真昼腼腆地发出银铃般的笑声，在周吃巧克力蛋糕吃得咂嘴的时候，真昼又淘气地笑了起来，伸出头看向周。\\

「说起来，这蛋糕有个秘密成分，吃出来了吗？」\\

听到这个问题，周便闭上眼睛，集中精神到味蕾上去。

确实的甜味和醇厚中，还有一种和巧克力不同的芳香和苦味留在深处。是周最近工作时时常闻到的东西的香味。\\

「嗯……是咖啡吧……嗯？这个……我那边店里的？」\\

细腻的味道和馥郁的香味，很像是现在职场上提供的咖啡。\\

这回答有一半是靠猜的，而真昼笑嘻嘻地边鼓掌边说「完全正确」。\\

「啊，我还没去看过情况哦？是让木户帮忙买来了周君工作的咖啡馆的咖啡豆的。店长还来帮忙调合，好让巧克力的味道更深更浓。真的很感谢她们」

「连丝卷阿姨都是共犯啊……怪不得最近每次见她她都在笑……」\\

周没料到这事把店长丝卷都卷进来了。他内心流下冷汗，下次打工轮到他的时候，估计可就不好过了。

不过那咖啡馆的咖啡确实好喝。周听说现磨的咖啡格外好喝，也想过买个咖啡机在家里做咖啡喝，没想到最后会以这样的形式喝到。\\

「呵呵，我只是去拜托了木户，结果不知不觉中事情就传开了……然后店长二话不说就来帮忙了。还好没传到周君的耳朵里」

「真昼真的是……」\\

真昼为了周不懈努力的样子，让周感到害羞。

不过周不想让真昼发现自己的害羞，便想用切蛋糕来掩饰过去，此时真昼轻轻拦住了他，顺势从周手上抢走了叉子。\\

抬起头，周就和笑得诱人的真昼对上了目光。\\

「好不容易有一次，我来喂你吧？我觉得到生日就应该亲手喂你才对」

「不，不是，那个」

「不用客气」\\

真昼把巧克力蛋糕轻轻拿到周的嘴边，那笑容就好像在表达「管你犹豫什么，都给我到一边去」。周一边支支吾吾的，一边老老实实把蛋糕吃进嘴里。\\

真昼是知道周绝不可能不愿意，才采取了这样的做法。羞耻的感觉轻轻刺痛着周的胸，但他仍然沉浸到了涌起的幸福之中。
