\subsection{天使大人的赠礼}

在周被真昼亲手喂着自己的那一份，害羞得要死的时候，真昼依旧一副满足的笑容，高兴地欣赏着周害羞的样子。\\

「好吃吗？」

「……好吃是好吃，不过有必要喂吗？」

「有必要的，周君是主角嘛」

「有其他人在的话，这绝对是公开处刑了……就我们两个倒还好」\\

要是树那些人在这里，准少不了他们的嘲笑和捉弄，要么就得迎接他们温吞的视线和笑容。

今天真昼比周自己还要兴高采烈，外围人员估计也不会放在心上，就是被喂食的周恐怕得羞耻得打滚。\\

「下次真昼的生日绝对得以牙还牙」周下定决心的同时，用牛奶洗掉由于真昼而在两层意义上变甜的嘴。这时，真昼微笑着从旁边自己的包里拿出了什么。\\

那是一个略大于手掌的白盒子，装饰有深蓝色的缎带。\\

这个时候拿出来的东西，周再迟钝也知道是什么了，他不由得看向真昼，真昼的脸上便带着一抹淡淡的羞红盈出笑意。\\

「生日礼物，不知道合不合你的心意」\\

真昼有些缺乏自信地说完，把礼盒放到了周的手上，心神不定地窥望着周。

看来当场打开也没问题，真昼是想看周的反应。\\

难得收到这样一份礼物，那就当面打开吧。于是周细心地解开缎带打开盖子一看，里面又是一层丝绒制的盒子。\\

本以为里面直接放着礼物，结果还卖了个关子。周一时间没反应过来，不过既然经过这样的层层包裹，里面肯定也包含了真昼想要让周吃惊的心意吧。\\

「包这么多层，里面的东西究竟是什么呢？」周一边想着，一边轻轻拆开内层的盒子——是一个好像夹子的东西，带有沉稳的白色光泽。

上面带着镂空的花雕，周一下子没明白这是什么，但他很快就想到，这是他在学校的典礼时戴着的东西。\\

「……领针？」

「答对了……说实话，我很烦恼给男生送什么礼物好。我想过比较常见的手表，可是这个不好送太贵的，怕你不好意思收，而且每个人喜欢的都不一样。说到底你本来就有手表，看你还挺中意的样子」\\

手上有手机，周不太会戴手表，唯一外出时会佩戴的，也就是父母祝贺他读高中的时候送给他的表。\\

那块表似乎是豁出了一点钱，便不太适合在学校戴着了。周又不怎么长时间外出，所以戴表的频率也就少了。

不过和真昼出门的时候他戴着那块表，真昼似乎也还记得。\\

「于是我就选了有一定的机会用，周君平时又不会买的东西。不开典礼的时候，只要不太华美，我们学校是允许戴领针的吧？而且踏上社会以后也用得上」\\

典礼时佩戴的必须是带校徽的领针，除此之外并没有什么特别的限制。而大多数男生怕麻烦也不会戴。\\

周平常也不戴，基本上是把这样东西抛到脑后去的，不过既然真昼送了，那之后怕是每天都会戴着了。

真昼选了这种日常用品作为礼物，恐怕就是希望他能戴着吧。\\

「虽然也可以送领带，领带的话，踏上社会之后会需要好几条……但学生期间的领带都是固定的，毕竟校规摆在那里。等有机会穿西装了我再给你选」

「……嗯，谢谢。我会好好保养着用的」\\

不用真昼说也明白，这是今后也要永远在一起的意思。欢悦的热意自然而然充满周的胸膛。

当然，周一开始就是这样的打算。感到真昼那边同样的心意，他觉得难为情，更觉得开心。\\

「无论是这领针，还是真昼，从今往后都要珍惜一辈子」周连着心中的热情将这一想法铭记在心，然后向真昼露出微笑。真昼便放下心，笑得不再紧张了。\\

「那就好。我还担心你会不喜欢呢，毕竟我也知道一般不会送给高中男生这个」

「真昼送的不管是什么我都高兴的」

「呵呵，这个我知道，可我觉得要送就不如送周君需要的东西。周君平时对物质没什么欲望，家里又不缺什么东西，所以我才烦恼的」\\

周基本上不会有什么特别想要的东西，结果倒让真昼费心了，这让周只好苦笑。\\

其实周不是没有物质上的欲望，要说他特别想要的，那就是购买向真昼订下誓言所需之物的预算。这份预算就是要自己挣才可以，跟她本人要这么丢脸的事情周可做不出来。就连打工的目的都没跟真昼具体说过，这件事情自然也不用告诉真昼。\\

这样以来，周确实算得上是没什么想要的东西，平时无欲无求，结果让真昼非常头疼。\\

「要我说，真昼给的东西我全都喜欢的」

「……是不是给你点心的包装纸你都会高兴啊，那有点吓人哦」

「那我会觉得你有什么深意，或者花纹很有趣很可爱之类的，然后保管起来的」

「我才不会真给咧！？要那样我肯定连着点心给的！」

「好啦知道你是开玩笑的……只要有你的心意，送什么我都高兴」

「……我说你啊」\\

真昼的口吻有些不太高兴，但神情完全是温和的，说明她在掩饰自己的害羞吧。\\

幸福地看向真昼之后，周轻轻收起领针，决定从明天开始就戴起来。这时，真昼怯生生地抓住了周的衣角。\\

「还有另外一个，那什么，小小的礼物吧」\\

周不知道她略带踌躇的语气是怎么回事，歪过脑袋。\\

「从现在开始，到今天最后一秒为止，周君说什么我都答应」\\

真昼此语一出，周险些就呛到了。

还好现在没喝牛奶，要是嘴里有牛奶的话，肯定就狠狠地喷出来了。\\

周轻轻咳嗽几声看向真昼，她一副下定决心的模样看了回来。看来她说这话是认真的。\\

「……这种危险的事……」

「因为是男女朋友嘛」

「就算这样也一样」\\

周感觉自己以前也说过同样的话。不管怎么说，女性对男性表示对方说什么都答应，是件非常危险的事情。

即便是男女朋友，危险的事情总是危险的。\\

「……周君该说是客气呢还是没有欲望呢」

「不是说这个……不行的吧，你可是女孩子」

「我一点都没觉得周君会做过分的事情」

「……要是做了呢？」

「那我会让你负起责任的」\\

纯真无邪又充满信赖的眼神笔直地投了过来，周潜意识里就有了一种输了的感觉。他轻轻挠挠脸，然后默默把手伸到真昼那边。\\

「什么都不做我也会负起责任的啦……笨蛋」\\

真昼实在太宠周了，她那「无论周对她做了什么都无所谓」的想法让周感觉有些可怕。即便有过约定，周也是个健全的青少年，理性并不见得永远都不罢工。\\

（虽然也证明了她有多喜欢我吧）\\

周觉得，不管怎么说，这相信得也太过头了。他一边想着，一边轻轻把真昼柔软的躯体抱到自己身边，把脸埋在她的肩头。

深吸一口气，传来一阵比平时更浓的沐浴露的芳香，看来她已经先洗过澡了。\\

（这种时候，如果我说想要真昼的话，她怕是也会答应吧）\\

周自不打算违背自己的誓言，但他很容易就想象出了真昼含羞点头的样子。太宠人的女朋友果然可怕，说不准什么时候就把自制心给弄没了。所谓男人的理性是比草纸还薄的东西，一挑拨就会破。\\

周再次绷紧神经，告诫自己必须注意，然后将嘴唇到脸颊那边，轻轻呼了口气。\\

这一下子，真昼就晃了晃身子，无论是谁都能看得出她非常怕痒，很敏感。

不过周不打算给任何人看到。她各个地方感觉都很敏锐，这一点只有周知道就可以了。\\

真昼在怀中依然扭动着，但并没有抵抗。周轻轻笑着，把嘴唇凑到她的耳边。\\

「……那就这样吧，久违地给我当一次抱枕如何」\\

既然真昼想要周给她提要求，周便提了个在不让理性断线的范围内最能撒娇的要求。\\

怀中的真昼脸一下子红了，可能她产生了什么奇怪的妄想。至于周说的则只是字面意思，并不准备做把她当抱枕之外的事情。

上一次过夜时做的事情，周也不打算再做一次了，那次是在只差一步的地方踩住了刹车，再来一次就不知道会是什么结果了。\\

「……我就是字面意思，把你当抱枕抱着，你想到哪去了？」

「我、我才没有想歪！」

「我都还没说是想什么呢？」\\

周指出自己并没有说出具体内容，真昼的脸便比刚才更红了，红得简直就要冒出蒸汽来，微微含着泪的眼睛似乎在往上瞪着周。

她从周的手中抽身而出。\\

「笨、笨蛋，周君笨蛋」

「我什么都没做吧」

「唔……可是……坏心眼」

「好吧，我承认我坏心眼，不好意思，你太可爱了我就……」\\

觉得被摸也无所谓的真昼太过惹人喜爱，周不由得捉弄了一把，不过要是再往下说下去，她无疑是会闹别扭的。\\

于是周提前道了个歉，而后真昼也不好再继续表达不满了，她发泄不满的方式变成了轻捶周胸脯的行为。\\

红透的脸不再躲躲藏藏，真昼向周撒气的样子很可爱。于是周轻轻笑着摸了摸她的头，不过她的心情似乎没有就这么完全恢复，脸颊上鼓起了两个小气球。\\

「……我、我去拿要换的衣服，周君先去洗澡吧」\\

看到周脸上温暖的笑容没有改变，真昼逃也似的窜出了家门，话虽如此，过不了多久她就会回来的。\\

逃之夭夭的真昼让周一下愣住了，不过接下来涌出的想疼爱她的感觉，让他不禁笑出了声。
