\subsection{可爱的小兔子天使大人}

等周洗完澡回到客厅，跑走的真昼也回来了。

她已经换上了睡衣，也就是先前买的淡粉色兔子布偶装。周有一套算不上是情侣装的猫版，不过他没料到真昼会把那套穿上，所以穿的还是普通的睡衣。\\

真昼平时垂到背后的头发这次松垮地扎在了双耳下方，戴上兜帽的样子展现出不加修饰的姿态，十分惹人怜爱。

前两次过夜时，她故意选了考验周理性的衣服，穿的是露出度偏高的两种睡裙，这次看起来就可以放心了。\\

「……挺好，挺真昼的」

「这是什么意思？」

「就是比较娇小，轻飘飘的很可爱，也符合你怕寂寞的性格……」\\

尽管兔子实际生态并非如此，但就给人的印象而言，兔子就是一种娇小、柔软、轻盈、可爱又怕寂寞的形象，和实际上相当怕寂寞的真昼可谓浑然一体。\\

说这话姑且是在夸她，可真昼看上去不是很满意，她鼓起脸抬头看了看周，见到头发还潮着，眉头锁得更深了。\\

「我明白周君心目中的我是什么样子的了……先不说这个，周君是不是看我在就故意不吹干头发？」\\

「为什么不拿吹风机吹吹干呢？」真昼捏起周的头发责备道。「果然还是发现了啊」周露出一丝苦笑。\\

真昼不在的时候，他都是会把头发好好吹干的，只有真昼在场而且不太忙的时候，他才会偶尔只用毛巾擦一把，剩下的让真昼帮忙吹干。

周知道这是在给她添麻烦，所以这种在小事上撒娇的做法真的是偶尔为之。真昼来触摸自己、照顾自己带来的欣喜促使了他这么做。\\

幼稚是幼稚，周却改不掉这个习惯。\\

「你多心了……好吧不是，是我故意的，我想让你帮我来」

「唉……也不是不可以吧。毕竟我挺开心的，而且这也是周君想撒娇嘛」\\

真昼太懂周了。尽管周对此心情复杂，但看她痒痒地笑着的样子，便也释然了。\\

顺着真昼叫他过去的指示，周坐到了沙发上打开了吹风机，真昼无可奈何而又难掩喜悦的眼神让他也翘起了嘴角。\\

家里的吹风机是静音的，比真昼的手更加温暖的风伴随不太响的嗡嗡声朝他吹来。\\

水分本身是用毛巾擦去过一遍了，接下来按说就只剩个尾巴，把水分都给吹干净，不过真昼仔仔细细地用暖风吹着，还一边检查头发的手感，一边呢喃道「看来保养没有落下，不错」。\\

真昼表示周摸她的肌肤时光滑一些会更好，所以保养做得很充分（尽管这是为了她自己好）；类似地，周也觉得让真昼触摸他的时候手感好一点她会更开心，同样做了一定程度的保养。\\

藉此，周维持着一头柔顺光泽的头发，吹干头发时不容易打岔，也就不会辛苦了。\\

「……我就说周君发质本来就很好吧」

「爸妈遗传的。不过比较细和软，也就容易缠在一起了」

「相应也就更容易弄得柔顺光泽了，不也挺好的吗？感觉拿护发用品当礼物可能也不错哎」\\

「好把光泽弄得更水润一些」说着真昼把周的头发吹好了。她不知从哪拿出一把梳子，麻利地修整好包裹着空气而蓬松的头发。\\

于是就形成了真昼喜爱的平常发型。据真昼说，如今学校生活中已经成为习惯的，曾经所谓那个男人的发型她也喜欢，但现在这样更让她静得下心。\\

「要是你喜欢更有光泽的，那我就自己弄一套更好的」

「倒、倒不是喜欢……就是觉得手感好，梳头的时候更有意思」

「那我去问问门胁他们有什么推荐的吧，你高兴我就高兴」\\

而且这样她平时就会更常来摸了，其实这才是主要的目的，暂且按下不表。\\

真昼喜欢的话，周就值得自己去保养，这也能帮助增强他的自信，好事一件……想着想着，真昼却把梳子放到了桌上，将额头摁在了周的上胳膊处打转。\\

熟悉的遮羞方式让周暗自笑了起来。每次她转脑袋的时候，帽子上的耳朵都会一动一动的，看得周更乐了。\\

「那边的小兔子，四只耳朵都是粉红色了呢」

「要你管……干脆周君也穿上布偶装好了，现在就我穿了兔子」

「那就成兔子给猫理毛了」

「不是挺可爱的嘛」

「……可爱的有真昼就够了」\\

弄不好就是捕食者和被食者的猫和兔子在一起友好相处，这件事本身就让人不禁想笑，只是周总觉得自己即使成了猫，应该也不会可爱。

周和以前相比，体型变得健壮了一些，脸上的稚气也渐渐消了，可爱在很久之前就丢到了一边。他对真昼说自己可爱的美感提出异议，不过这种个人感性也是无可奈何的。\\

脸上的红晕渐渐散去，真昼抬起头看着周，不知道她从哪里看出的可爱，于是周吻上她的嘴唇，故意打了她一个措手不及。\\

真昼一眨一眨地眨着眼睛，然后脸上又红了起来。她没有抵抗，可能还很高兴，周抱上去之后，她的身子就卸去了力气，似乎是表示周怎么做都行。

周轻轻含住诱人的嘴唇，细心而缓慢地张开合起来的樱蛤，真昼便坦率地接纳了他，不做抗议。\\

最近的真昼有一点缓慢的变化，她会主动放周进去，并且自己也对周做同样的事情，实在是非常可爱。

周一边独占着轻轻吐出的微弱声音，一边为可爱的小兔子发着抖接纳了狼而感到雀跃。\\

周并不喜欢这样的接吻，充盈的热几乎要让她失控，只是他在过夜那会儿曾有做得太过反而吓到真昼的经历，所以便把这一吻吻得尽可能温柔、尽可能深。\\

「……不应该买猫的布偶装，应该买狼的」\\

双方差不多同时静静将嘴唇分开，片刻之后，真昼一边调整凌乱的呼吸，一边含着点怨气嘟哝道。周抑制着让接吻导致的羞耻不要爆发，嘴角翘起一道弧线。\\

「那样的话，可爱的就只有小兔子真昼了呢」

「周君欺负人」\\

真昼撅起比先前更潮湿的嘴唇，这回又把头顶到周的胳膊上表达自己的不满。\\

「……这种地方是不是变得不可爱了」

「本来就不可爱」

「骗人，明明那么不熟练的」

「啰嗦」\\

第一次交往，不熟练也无可厚非。

如今周已经可以勉强在表面上掩饰住情侣间的行为所伴随的羞耻和紧张，但一开始理所当然是不习惯的。

如果这种纯真就是可爱，那么这可爱只要真昼有就够了，周不想让心仪的人看到自己失去从容的样子。\\

「……下次得找个机会吓你一跳，不能每次都是我输」\\

听到真昼一句多余的嘟囔，周又一次堵上她的嘴唇，不让她把自己的图谋讲出来，并好好享受了一把那甜蜜的嘴唇。
