\subsection{属于彼此}

两人互相亲吻了一会后，一起来到了卧室。

尽管周的卧室真昼已经来过很多次，甚至还在屋里睡过，但她似乎还是有点紧张，被周牵着的那只手微微攥紧了一点。\\

察觉到真昼的紧张，周一边微笑着用手指轻拂过她的手掌让她放松，一边牵着她的手带她到了床上。\\

真昼坐在床上，身体微微颤抖着，一副害羞不已的样子，像极了即将被狼吃掉的小兔子。\\

望着眼前自己女朋友惹人怜爱的姿态，周收起了那一瞬间几乎要暴露出的捕获猎物的獠牙，坐在了她的身边，摸着头安抚起了她。

尽管周说了自己什么也不会做，但大概因为这里是卧室，所以真昼还是紧张起来了吧。\\

「我不会把你吃了啦。刚刚不是说好了，我今天只是把你当抱枕而已」

「是、是嘛」

「……难道你期待了什么？」

「没、没有哦！只是、那个、周君你……」

「我怎么了？」

「……你一副从容的样子，显得很有男人味，就、就挺让人害羞的嘛。周、周君坏心眼」\\

真昼扭扭捏捏地缩起了身子，抬头看向周，一副难为情的样子。周心想着看来自己表面功夫做得还不错，微微笑了出来。\\

周表面上看起来也许确实挺从容，实际上内心里却并非如此。不如说，正是因为对真昼有了一定的了解，周才从容不起来的。\\

周表现出平静的样子，只是因为想着自己操之过急会吓到真昼，还有觉得慌慌张张的实在没有男子汉气概而已。\\

「我之前告诉过你我实际上并没有多从容吧。只是想让你看我帅气的样子，才没有表现出来而已」

「那如果我说想看的话，周君会给我看吗？」

「不给」

「坏心眼」

「红着个脸支支吾吾的，很丢脸了啦」\\

交往以来，过去了差不多五个月了，要是每次亲亲嘴、稍微摸一摸都脸红的话，那可太丢脸了。

周觉得，从女生的角度来说，更希望自己做一个靠得住的人，在这种地方大大方方的，真昼也更静得下心。结果真昼却小心翼翼地捏住了周的衣角。\\

「……我想看原原本本的周君，算是我的任性吗？」\\

听到轻声而不安的提问，周拿手捂住脸，暗自叹气。\\

逞强似乎是多余的。\\

「……理解一下嘛，我喜欢你，才会想要在你面前表现出最帅的一面呀」\\

周把旁边的真昼拥到自己身边，再将自己的额头靠到她的肩膀上。真昼僵住了片刻，之后便传来轻盈的笑声。\\

「你一直都既可爱又帅气的」

「可爱是多余的」

「呵呵……那我可赚到了，无论哪一面都见得到」\\

真昼欢快的声音让周说不出话来。似乎是在掩盖自己的害羞，周一把将真昼扑倒在床上。\\

周动作十分小心，尽量减小了冲击力，只让真昼扎起来的头发轻轻晃了晃。不过，周似乎没有顾及到对真昼内心的冲击，周的行动让她吃惊得眼睛眨个不停。\\

一直被真昼盯着，终于害羞战胜了周，他顺势抱紧了真昼，把自己的脸埋进了真昼深邃的谷间。\\

也许是因为身上的布偶装，那富饶双峰间的感触，温暖而蓬松，十分柔软。还有真昼家中清甜的香气，实在是妙不可言。\\

如果真昼身上的气氛是她之前带着五分期待和五分担心想象着的那样，周说不定还会兴奋起来，但现在的她正处于放松模式，于是周也没有特别想过要出手，而是全身心沉浸在了舒适和幸福感当中。\\

真昼虽然身体紧绷了一下，不过发现周什么也没做后便开始摸起了他的头。这感觉也很舒服。\\

「今天的周君真是个撒娇鬼呢」

「……撒娇鬼不行嘛」

「行，都行」\\

真昼似乎也看出了他是在害羞，轻轻发出雀跃的嬉笑声。\\

「今天的周君真大胆」

「好歹今天想多摸摸你嘛」

「这当然没问题，不过怎么说呢，……摸的方式很普通呢。那个，我还以为……会更直接点的」

「这个啊，摸是喜欢摸的，我也想要更多地了解你，不过另一方面，在你身边，能感觉到你的体温，我就很有满足感了」\\

周从那柔软的谷间抬起了头，然后将真昼那纤细的身躯整个抱进了自己的怀中。\\

周自己并没有打算去做真昼想象的那种事情，要是每次过夜都来一遍，总有一天理性会刹不住车的。她会带着过分可爱的反应接受周做出的一切，周怕自己也会一步接着一步，无穷无尽地渴求下去。\\

至于今天，则是真的什么都没打算做。

男人也不见得满脑子都是那种事，和心爱的女人平稳地一起生活，就有十足的幸福了。

肉体上的满足较之上次直接的触摸固然可能缺了几分，但精神上的则是有过之无不及。\\

爱到约定好这辈子的女人依偎在自己身边，眼神中还充满了信赖和爱情，还有什么行为能带来更多的安心、幸福和满足呢？\\

就好像同意周只要触碰就满足的感觉一般，真昼露出软绵绵的笑脸，贴到周的胸脯上面。\\

「……我也一样。有周君在我旁边就很幸福了」

「那就好，要是只有我一个，我还觉得挺不公平的。这样幸福来得太容易了」

「在周君身边，我也很容易幸福的哦？有周君在就足够了，不过……」

「不过什么？」

「让我摸摸就会更幸福了」\\

说着可爱的言论，真昼抬起头向周看去，用眼神表达出想摸周的请求。\\

「你想摸吗？不是不行，不过男的摸起来手感应该不好吧」

「是吗？我就喜欢自己身上没有的肌肉……像这样划过肚子，感觉挺结实的」\\

得到应允后，真昼便客客气气地用手指尖在周的胸部和腹部描画。

痒痒的感觉让周轻轻扭动起身子，他想，这其中肯定有木户的影响吧。看真昼摸得那么开心，周也就宠着真昼，一笑置之了。\\

「每天锻炼肌肉看来有成效啊，现在我可不算是豆芽菜了吧」

「嗯，不算了。至少硬硬的，也没有多余的赘肉，比以前壮实多了哦」

「……以前的事就别提了啦。那时我超弱的」\\

真昼一想起相遇那会儿的事情，就让周害羞得不得了。

尽管现在肌肉已经结结实实的了，可周在以前的体型可是非常靠不住的。

当时赘肉是没多少，只不过身材就很瘦弱，一副弱小无力的样子，距离健壮这个词差了十万八千里。现在回想起来，周简直就想揍一顿过去的自己，让他再加把劲。\\

真昼似乎更偏爱周现在的体型，所以周打从心里觉得不枉自己的努力。锻炼之后，穿起时尚的衣服也会更有型，看来当时自己决定要配得上真昼并不是一步错棋。\\

「呵呵，不过那时也很有男生范哦。背我的时候我就觉得，从骨头开始都是不同的呢」

「是没错啦……真昼就是一身小骨头」\\

本人的努力，练就了真昼一身既紧致又娇柔的身体，而无关努力的骨头部分，她也一样较小，换句话说，整体都小。\\

「……小是小，不过比你想的要更结实哦？」

「那也一样很娇小啊，我总觉得只能轻轻摸，不然要断」

「你又没用过这么大的力，怎么会断呢？」

「一码归一码……关心一个人，就会珍惜她，平常就会处处留心的」\\

能力所及，周都想当好一个对真昼温柔的绅士。今后这一辈子都要珍惜、陪伴、保护她，这就需要从平时开始多加注意，以防伤害到她。

即便自觉上进，真昼也依然是个弱小的女性，力气和身体的结实程度都有植根于性别的劣势，周不说溺爱，也应该在这一方面多加关怀。\\

周知道真昼并不希望被当作温室里的花朵，他想要的是尊重真昼的意志，又能给真昼的生活提供方便的温柔，此外，绝对不做会让真昼哭泣的事情。\\

周心怀着穷尽此生让真昼幸福的决心，在真昼耳边轻轻说道。真昼听完，脸涨得比刚才周还要更红，轻轻应道「谢、谢谢……」\\

「……明明是周君的生日，我却感觉一直都是自己的欲望在得到满足」

「没，我也很满足啊？而且，今天已经过去了哦」\\

真昼让周得到了许多满足，而且说到底最重要的是周的感受，所以真昼并不需要去担心这些。

而且，回过神来已经是下一天了。生日已经过完了。\\

大概是在沙发跟床上亲亲抱抱的，忘记了时间吧。生日一不留神就过去了，周却觉得从中收获到了无比的幸福。\\

「真的呢……明、明明想再多满足满足周君的愿望的」

「时间过得可真快呢。现在再说愿望就实现不了了吧」

「所以，周君想要提什么愿望呢？」

「……睡觉前，想要真昼主动来亲我」\\

尽管两人才刚亲过，但那是周亲的真昼。比周还更害羞的真昼很少主动向周索吻。真昼倒也喜欢亲嘴，只可惜害羞阻碍了她迈出那一步。

所以，正好是自己的生日，周便想提出让真昼按照自己的想法亲自己这一羞于让人听见的愿望。\\

周觉得自己的愿望很出格，可真昼却露出了一副略含无奈的困扰表情。\\

「……周君真是清心寡欲呢。我还以为周君会提出什么更大的愿望」

「我都已经这么满足了，还能想要什么呢。有为我庆祝生日的恋人在我身边，给予我温暖，这就足够了。我不是没有欲望，只是都被满足了而已」

「……那就是我贪心了」

「为什么？」\\

在周心里，真昼和「贪心」是基本搭不上关系的，但真昼却一脸认真地点了点头，然后垂下了眉梢。\\

「因为，周君去打工的时候，我一直觉得很寂寞，总是想着周君能不能早点回来。还有，我还担心周君会不会吸引来其他女性。心里总是想着周君这么帅气，要是受女性欢迎该怎么办。虽然我不想打扰周君的决定，也相信周君不会花心，但心里还是会不安。会想着，周君不要走」\\

「明明我不想打扰周君的」真昼将脸贴在了周的胸前，低声说道。\\

「我不想周君离开我。我想周君多摸摸我。我想要周君一直、一直都在我身边。……我一定是太贪心，而且爱很沉重，才会这么想吧」\\

听着真昼吐露自己的真心，周不禁想要勾起嘴角。

一字一句，都在诉说着真昼是有多么地爱，多么地珍惜周。许愿想要一直陪伴在他的身边——真昼爱周，爱到了这种地步。

有君如此，夫复何求。\\

真昼把强烈的爱情称作「贪心」。周露出微笑，稍稍抱紧了真昼。\\

「……说不定，比起真昼，其实我的爱还更重哦。比真昼想象的还要更重」\\

真昼把自己的爱称作沉重，但如果这么说的话周的爱还更沉重。因为周绝对不打算放手。\\

除非真昼能够真的变得幸福，周才或许有点可能吞下血泪离开她，但除此之外周绝对不会想要离开真昼。周无时无刻不在努力，让自己能够亲手带给真昼幸福。

周并不是打算拿「为了真昼」当作理由而逃避自己的责任。周是自发地为了给真昼幸福而不停努力，心怀着几乎要从心中满溢而出的情感度过的每一天。\\

「我家代代都用情专一，爱情也都很沉重的。我肯定也不会例外。估计只是真昼还没有感觉到而已。我的沉重，不是束缚对方的那种沉重，而是向对方倾注的感情十分深沉。无论如何都不会放你离开。不想你关心我以外的人……所以，我有时候会担心，要是你讨厌我了该怎么办」\\

周很清楚自己的感情很沉重。

随随便便就交往对真昼太没礼貌，所以周才带着认真交往、共度终生的打算向真昼表白，这在他人看来这肯定很沉重吧。\\

明明如此，可真昼却开心地笑了出来。她的笑满溢着幸福，无比灿烂。\\

「能被爱得这么深，我真的是很幸福的人呢。紧紧抓不愿放手，只注视我一个人，不觉得这很理想吗？」

「真的吗」

「真的……我也不会再放周君离开了，所以我们都一样。绝对不许你再在意其他人哦？」\\

真昼说的话，周本来就不可能会做。看见周点了点头，真昼满足地笑着稍稍把身子朝上移了一点。

靠近过来的真昼端正的脸庞上，挂着一副淘气的笑容。\\

「我把我交给周君，周君要把周君交给我呀？」\\

热情的呢喃后，两人更近一步，先是两人的呼吸纠缠在了一起，紧接着，这点空气的间隙也没有了，两人贴到一块去了。\\

嘴唇轻触，不过如此的亲吻，却带来了火焰般的热量，安心和幸福交织而成的舒适让人自然心头一热。\\

时间上仅仅数秒的接触，带来了不同于深吻的别样满足。两人相视而笑。\\

你只看到我，我只看到你，根本没什么好担心的。\\

「……晚安，周君，做个好梦」

「晚安，真昼」\\

真昼贴在周的身上，好像他属于自己似的，荡漾出甜美的微笑。周也回了一个平静的笑容，轻轻闭上了眼睛。
