\subsection{第二天的事}

早晨醒来，周发现怀中的真昼正抬头看着自己。

刚醒时还没彻底转起来的脑袋尚有些混乱：她为什么在这里？接着他想起来昨天真昼来留宿的事情，弄清楚了状况。

看来这次也和上次一样，真昼等着周起床，没有离开他的怀抱。\\

发现周醒来了，真昼把身子扭动到一个周的怀中呆着舒服的位置，腼腆地朝周说。\\

「早安，周君」

「……早。你什么时候醒的？」

「大概十分钟前吧。我打算再舒服地躺躺，看看周君睡着的样子，然后起床去做饭的」

「……看着有意思吗？」

「那当然，这可是我的活力呀？」\\

「这样今天早上我也很有精神了」真昼生龙活虎的表情正如她的发言。周有种说不出来的痒，于是抱住了她，好隐藏起这种感觉。

突然的拥抱似乎吓到了真昼。不过周轻声细语道「也给我分点活力吧」，她顿时乖了下来，把手绕到周的背后和他相拥。\\

真昼动作慢悠悠的，说明时间还很充裕，于是周趁此机会享受了一番她的香味，柔和、温暖、清爽而甘甜。「你还是那么爱撒娇」真昼笑道。

周很想回一句「你说这得怪谁呢？」不过真昼不可能不知道答案。因此他什么也没说，和真昼依偎在一起。\\

如此幸福的早晨时光，让周的眼皮自说自话沉了下来。

可能是发现了周的呼吸快要变成睡觉时的样子，真昼轻轻敲起了周的后背。\\

「周君，别睡啦」

「……我好想翘课继续睡啊」

「这是优等生说的话吗。就这么不想出被窝吗？这就是被窝的魔力吗？」

「要说也是真昼的魔力吧」\\

真昼的存在是比被窝更加强烈的诱惑，一旦放着不管，他可能就会干脆不去上学，连真昼也一起牺牲了。

闻言，存在本身逐渐成为诱惑的真昼轻轻叹了口气，然后从周的怀中钻了出来。\\

「那么我离开了，你也就从魔力的支配中解放了吧。好了，起床打理打理吧」

「……我知道的啦」

「我可不是什么事情都会宠着你，来，起床洗脸清醒一把」\\

该宠的时候宠，不该宠的时候坚决不宠。看到周又要躲进被窝，真昼一把将被子掀开。

哪怕不这么做，周也是打算离开被窝的，不过看真昼叫他起来时开心的样子，他不由得苦笑起来。\\

（以后让她这样叫醒我也不错啊）\\

想要按时起床的时候，周姑且是起得来的，不过他觉得，既然有真昼来照顾，早些时间这样玩耍玩耍也挺不错，只要不至于给真昼添麻烦就好了。

周不是想给她添麻烦，只是真昼似乎挺喜欢照顾周的，稍微跟她撒撒娇应该也无妨吧。\\

暗暗想着这些，周觉得稍微有点冷。他起来下了床，去拿出要换上的衣服。\\

「换衣服怎么办？我先去洗手间？」

「……嗯，可不能来偷看哦」

「谁要偷看啊，要看也应该征得同意再看吧？」\\

虽说是男女朋友，他们还是清白的关系，也没有同居，周并不准备看真昼换衣服。一个是事关隐私问题，更重要的是目前羞耻感太强烈了。

如果周给真昼看见了换衣服的场景，结果也只是真昼蜷起身子，但反过来就不是这样了——恐怕双方都有生命危险。\\

「你、你想看吗？」

「……要说不想也是假的。不过我不想弄糟你的心情，而且早上太精神也不好」

「也、也是啦……」

「所以就不用了啦，也不是什么都要给彼此看的」\\

身为男生，周当然想去了解，但这不是现在该做的事情。首先应该征得同意再看，更何况今天还要上学，一大早的不应该做这种事情。\\

「这我还是分得清的」周耸了耸肩。正当他要离开房间的时候，背后传来真昼有些无奈的声音「周君这种地方既是优点，也是让人烦恼的问题呢……」\\

\vspace{2\baselineskip}

换好衣服，周便享用了昨天说好的早饭：煎蛋卷、鲑鱼西京烧、事先做好的几碟小菜、味噌汤和白米饭。早上就吃得饱饱的周刷好牙，做起了上学的准备。

课本是前一天就已经准备好的，要做的就是系领带和披外套了。忽然一个小念头使他拿着领带停下了动作。\\

「怎么了吗？」\\

发现周一动不动，好像很烦恼的样子，真昼疑惑地向他问道。随后周犹犹豫豫地，把手上的领带和藏在身上的领针静静地递给真昼。\\

这领针，是昨天收到的生日礼物。

既然有这个机会，周希望第一次是由送给他的人亲手为他佩戴。\\

「能帮我系领带吗？」\\

在他踌躇地询问后，真昼使劲眨了好几次眼，接着似乎理解到了周的意思，顿时笑开了花，点头答应。\\

真昼用恭敬的动作接过领带和领针，到坐在沙发上的周面前半蹲下去，把领带系在他的脖子上。

自己系和帮人系，做法理应是不一样的，不过真昼系领带的过程很顺畅。接着，她又拿起那个漂亮的、有镂空花雕的领针，郑重地——甚至有些庄严地插到领带上。\\

典礼之外，周没怎么戴过领针，不过可能是真昼为他挑选的关系，他没觉得有什么不协调。\\

「……合适吗？」

「我给周君选的，当然合适」\\

真昼带着毫不动摇的自信笑道。周也自然翘起了嘴角。\\

「毕竟真昼的眼光很准嘛。有模有样的就很好」

「完全没问题。打扮就是要对细节也讲究」

「我也不是要打扮，只是问真昼给我的东西合不合适而已」

「放心，很合适的」\\

尽管真昼有时会对周有所过誉，但这种外表方面的评价真昼是会客观对待的，看来是没问题。

领针只在外套的缝隙中透出来一点点，不过这种细节上的打扮恐怕也会影响到一个人的气质。\\

戴着真昼挑选的东西，哪怕没什么特别的，都会觉得高兴，腰杆也自然而然挺直了。这一切，或许是源于他的想法：自己的所作所为，应该要与真昼的身边这一位置相称。\\

「……周君一有了自信，真的会帅到让人刮目相看呢」\\

在周披上外套简单整理衬衫的时候，真昼小声地说道。\\

「那没自信的时候呢？」

「更多是可爱吧，帅气也有」

「行吧，虽然我有挺多想说的。总之现在够帅吧？」

「嗯，非常帅」

「……帅到站在你旁边也没问题？」\\

站在真昼旁边，这件事本身不会让周犹豫。

只是他有时会心生疑问，担心别人认为自己配不上那个位置。虽然他不会因为别人的想法而退让，但这种事情始终会萦绕在他的心头。

周依旧在持之以恒地锻炼自己，就是不知道有没有看得见的成果。\\

尽管真昼的回答显而易见，然而周还是不由得问了出来。「真是的」真昼无奈地笑着摸起了周的脸颊。\\

「你放心，无论是内在还是外在，周君都很帅气的。当然我不会让任何人说你坏话，不过就算去掉我的个人感情，你也是个很棒的人」

「这样，那就好……我们上学去吧」

「嗯」\\

周站起来，伸出手，真昼毫不犹豫地将那只手牵了起来。\\

真昼总是向周坦率地表达心意，也正因如此，周才能挺直脊梁站在她的旁边，才能牵起她的手向前迈步。

自己有如此大的改变，都是真昼的功劳。\\

（我才不会松手呢）\\

「我一定要让你幸福，绝不放手」周再次发誓，朝着真昼柔和地微笑着，和她一起走出了家门。
