\subsection{朋友们的祝福}

「……一不留神，周君变得好受欢迎了」\\

办完事回到教室，真昼看到同学纷纷庆祝周，露出了又惊又喜的表情。这也是自然，平常周是不会被这么多人团团围住的。

这与其说是受欢迎，事实上不过是同学友好地祝贺他而已。\\

「啊，椎名早啊～你放心，我不会抢走藤宫君的」

「我、我没有担心这个，只是看周君被大家围着，有些吃惊」

「嗯，周能被围住，也就是报告和昼儿交往才有的了，我也吓了一跳」\\

一同过来的千岁看到周围喧闹的样子也瞪圆了眼。一和周对上视线，她又露出了捉弄般的坏笑。\\

「要是先前的周看到，肯定要吓一跳的吧」

「是啊，我觉得会目瞪口呆」\\

周自认过去的自己围着一圈阴沉沉的气氛，和现在的他大相径庭。换做以前的周的话，说不定还不擅长应付现在他这样类型的人。\\

不过周并不讨厌现在的自己。

为了站在最爱的人旁边，他开始能够付出努力了；自卑尽管没有消失，但也减少了。如果要打个比方，「心中有了从容」可能是最适合的说法。\\

恋爱能改变一个人，周切身体会到这是毫无疑问的事实。回忆起过去的自己，他有些难为情，有些淡淡的苦涩，也有些怀念。

周把这些感觉都放到心里，只是轻轻地笑。接着，千岁乐呵呵地说道「你现在心里从容了啊」。\\

「喜欢上一个人就会带来改变，这就来了个正面例子」

「不行吗，好烦」

「啥啦，我觉得挺好呀？倒不是之前那样不行，不过现在这样你自己也更开心嘛」\\

千岁拿食指点点自己两边脸蛋，表示周现在经常会笑。周不由得捂住脸。看了眼真昼，她以柔和的笑容点着头，之前的吃惊似乎不在了。\\

「比之前笑得更平和了，是不是啊」

「嗯，眼神已经不一样了，虽然没有看椎名的时候那么明显」

「跟椎名那可不得神魂颠倒啊，都这么溺爱了」

「我都觉得最近比天使大人还要娇了」

「……我知道的，别往这儿看了，我是感觉自己太宠真昼了」\\

面对真昼的时候，周脸上常常会放松，不小心就露出舒缓的表情。他虽然注意着这方面，但同学果然还是看在眼里，零星能听见男生女生的赞同。\\

又一次被提到这一点，周心里又开始冒出难为情的感觉，等嘴唇附近开始瘙痒的时候，千岁拍手道「到这差不多得了吧，不然周要闹别扭了」，改变了场上的气氛。

「那倒是一开始就说出来啊」这样的想法不是没有，不过千岁这是在以自己的方式祝贺周吧。她嘿嘿地笑着，从包里拿出一个包装好的礼物盒。\\

「于是乎，我和阿树迟到一天的礼物！」

「……真的谢谢你们，和真昼一起出谋划策，为我着想」

「嘿嘿，我可是昼儿独一无二的好朋友嘛～朋友的计划哪能不帮忙哟！给你～」\\

千岁发出比平时更加兴奋雀跃的声音，递来了礼物盒，盒子比周以为的更重。

既然是树和千岁两个人挑的礼物，那基本上不会出问题。当然，除非太过分，周都为之感到高兴。两个人品味都不错，挑的礼物倒没什么叫人不放心的，不过这沉甸甸的重量，让周的眼神不禁变得讶异。\\

「……姑且问一句，里面是什么？」

「哎哟，真要现在问？倒不是不能说」\\

周看了眼真昼，一下子开始不放心了。\\

「你这话里有话的说法是什么意思」

「哈哈，开玩笑的，不是什么危险的东西，里面是套装的沐浴露和浴盐，一个是昼儿喜欢的味道，一个是大家都夸有助于代谢的。我觉得你们两个都能用」

「……为什么前提是两个人用啊，我就正常一个人用」\\

东西是挺不错的，就是多出来的那一嘴让周皱起眉头。

尽管有些亲密接触，但两人现在是纯洁的交往，要是叫周围人以为两个人是一起洗澡的关系，那就麻烦大了。说起来这事倒不是没有过，然而那会儿穿着泳衣披着毛巾，何况也不是每次留宿都会一起洗澡的。\\

「这不得招人误会吗！」周吊起眼角，然后千岁不满地叫了一声「哎——」。周想去捏她的脸，好不容易才忍住。\\

「别这样，会让人产生毫无根据的误会的」

「这就是所谓的胆小鬼」

「树你闭嘴」

「行吧行吧。……我觉得吧，不管我闭不闭嘴，大家也都知道你们感情……疼，知道了啦」\\

周把拳放到走过来的树的腰间来回搓，结果手感还挺硬的。总有点输掉的感觉，不过既然成功让树闭了嘴，周也就叹了口气。\\

「你们送礼我是开心，有你们这份心我也很开心，就是别说多余的」\\

说着，周一边使劲抑制自己羞得发烫的脸颊，一边珍重地抱着礼物回到了自己的座位上。这时，树做作地把手放到腰的位置，戳了过来。\\

「周啊」\\

等周出了人群，他把脸轻轻凑到周的耳旁。\\

「咋了」

「其实吧，我没说要你们一起洗澡，就算是留宿也是以一个一个去为前提的」

「……你好吵」

「我明明说得很小声吧！？」\\

这一提醒，周才迟迟发现是自己坑了自己，于是抿紧嘴唇别过脸去。树则发出轻快的大笑，淘气地拍了拍周的后背。
