\subsection{为了庆祝而有事相求}

「啊，说起来从上次商量的时候来看，椎名的生日差不多就在近些日子吧」\\

知道仅靠自己的力量并不足以让真昼十分满足，周约上了树这个最佳的商量对象，找了个彼此都没有打工的日子，放学后去快餐店会面。

虽然周不打算贸然告诉其他人真昼的生日，但去年也得到了他的协助，那个时候树也察觉到了大致的日期范围，所以周对找树商量并没有什么犹豫。\\

「她本人好像不希望其他人知道，所以不要乱说」

「我知道，难道我在你心里是那样的人吗？」\\

或许是两个高峰时段之间的缘故，薯条是已经放过了一段时间的成品，软塌塌的。树抓起一根薯条晃悠着，傻眼地眯起眼睛道。\\

「椎名比你警戒心更高，总的来说讨厌其他人……或者说，应该说是排他性，只会对喜欢的人表露真心那种类型吧」

「……你倒是很清楚嘛」

「不要这么盯着我啊，怪吓人的。别吃醋啊，纯粹是说，我和优太也跟她差不多，你想是不是？」

「嗯……也确实有相似的地方」

「对吧？所以我才会知道她会讨厌什么。我又不是那种会故意招惹朋友的女朋友的小气鬼」

「这点我是了解的」

「哇哦，感受到了你的信任！」

「才感受到啊」\\

事到如今，如果周不信任树的话也就不会找他商量了，而这时树不知为何露出了受宠若惊的表情。

周看着树，心想他表现得还是一如既往地夸张。很快树的眼神又变得怀疑，最后他不知为何又露出关心周的神情，周压低了些声音，问道「怎么了啊」。\\

「……你怎么了？突然那么友善很让人担心哦？」

「别用那种怀疑别人身体不舒服的眼神看着我！」

「哎呀，你想嘛——」

「是吧～」\\

周感觉树心里起了些对他很失礼的心思，便朝他瞪眼。接着又来了个跟树一唱一和的人，周便沿着洒下来的影子，抬头看向影子的主人。

正如所预想的，站在那里的是千岁，在她脸上是一如既往的可爱笑容，又带着些许坏笑之意。\\

「……你这就自说自话参战了啊」

「哎呀，这不是在外面碰巧看到，你们两个男人在这里偷偷摸摸的嘛，所以就进来了」\\

周知道千岁因为有其他事情而先离校了，但没想到她会出现在这里，不由得投以怀疑的目光。

一如既往的千岁嘿嘿笑道「我可没跟踪你哦？」理所当然地坐在树旁边的椅子上，拿了块软掉的薯条放进嘴里。\\

「所以是在聊什么？」

「这就自说自话坐下了啊」

「如果是不适合说给我听的话题，也不会选这里吧。阿树知道这里是我会经过的地方，还事先告诉我今天是男生间的谈话。那么就是周提出来的吧，反正周要商量的事十有八九，不，百分之九十九是昼儿的事吧」\\

千岁在奇怪的地方总是特别机灵，周对此有些头疼。不过，千岁也和树一样，大致知道真昼的生日，而且周本来也是打算请她帮忙的，也省去了单独找她商量的麻烦。

虽然这样想着，但被对方准确地看穿了这件事也让周觉得很难为情，他轻轻地叹了口气，把内心的困扰吐露了出来。\\

「……是关于真昼的生日」\\

周并未打算隐瞒，便老实地回答道。「你看～」千岁露出得意的表情。\\

「OKOK，好的好的，了解了解，想要给个惊喜」

「倒不是惊喜……我已经问过她，同意给她庆祝了」

「真规矩啊你」

「对真昼还是想要慎重、礼貌、关心一点的」\\

常听闻某些情况下，惊喜也可能会成为招人讨厌的因素。本来就是为了让某人高兴才庆祝的，岂能让庆祝的行为反而招致反感？真昼对于生日是怀着芥蒂的，所以周必须更加小心谨慎。

因此周想尽可能多地考虑真昼的喜好，努力让她度过一个心满意足的生日，让她发自内心地感到开心。\\

「嘿嘿，很痴情」

「吵死了，随便怎么说吧」

「溺爱～神魂颠倒～为爱情痴迷～眼中冒爱心」

「树，帮忙堵个嘴」

「真没办法哦，给我吃」\\

如果放任千岁乱说话会很吵，周只好拜托她的男朋友让她闭嘴。树做作地耸了耸肩，好像很无奈的样子，然后抓起几根薯条一起塞进千岁的嘴里。

毕竟嘴里塞着东西的时候是不能说话的，千岁只能从喉咙里发出含糊不清的声音，她略带不满的眼神像是要刺穿似地瞪着周，但周已经决定不理睬了。

咀嚼了好一会儿，她才终于咽了下去，诉苦道「真是的」，而周依旧不予理会。\\

「那么，周想委托树做什么呢？」

「并不是委托……只是打算先随便聊聊送什么礼物合适」\\

首先必须决定并准备好的无疑是礼物。有时候准备生日礼物也需要花费一些时间，不如说现在才准备生日礼物，都感觉有些迟了。

虽说是因为忙于尚未适应的兼职，但他还是为没能更早着手这件事而感到后悔。\\

「唔，我觉得和她最亲近的周应该最清楚吧」

「你不是成天黏在一起的男朋友嘛」

「也不会总在一起的啦。先不说这个，话是这么说啦，但是真昼基本没什么物欲……想要的东西都会在心里掂量之后决定买不买……」

「啊，昼儿确实有这样呢」\\

千岁像是同意又带着些无奈地说道。因为是同性，还经常一起去买东西，她对这方面更有体会。\\

「昼儿是那种不太会随意说出自己想要的，倾向于自己想办法解决的类型。有时她会说，周怎么怎么样，所以想要一样东西，但是她自己想要的，就没怎么听她讲出来了」

（不用连这都以我作为基准啊，真昼……）\\

作为男朋友，周听到真昼在自己看不到的地方的要求，既感到开心又觉得她过于克制，心中有些焦躁，眉头微微皱起。\\

「嗯，所以说真昼想要的东西现在好像并不多呢」

「去年是护手霜和布偶吧。还记得他说过想要什么吗？哪怕是了解一些倾向也行」

「去年嘛……嗯，说是说过，就是……」

「啊，如果她还没有买的话，那不是挺好吗？这不就解决了？」

「我知道她没买，但是，那个，怎么说呢」

「是说？」

「那东西是磨刀石」

「啊？」

「啊？」

「磨刀石」\\

听到在高中生的日常生活中几乎不会出现的词汇，两个人一起愣住了，似乎在全神贯注地思考那个听起来像“MODAOSHI”的东西会是什么。

（一般也确实是不会出现这种词）\\

不做饭的话，在身边的日常生活中甚至都不太会聊到相关的话题，所以两人的困惑也在意料之中。

经过足足五秒钟的思考，千岁打量着周，动了动嘴唇，表情非常不解。\\

「那个夜里总是被刀子咻咻刮的东西？」

「确实是那个，虽然不是每个夜晚」

「……昼儿，想要的是非常实用的东西呢」\\

千岁似乎是在想象真昼磨刀的光景，眼神有些恍惚，至于树则身子稍稍后倾，显得有些困惑。\\

「当时她的意思是，收尾用的磨刀石太贵了，现在不买也没问题。虽然是能用一辈子的东西但也没有特别要买的冲动」

「……椎名的这种地方真是太奇怪了」

「我也觉得和通常的女高中生想要的东西不一样」

「因为小千很好懂啊」

「啊哈哈，我毕竟是平常的女高中生啦。食物啊，或者是能用上的日用品、消耗品就好了。还有就是化妆品也算是想要的」

「我打算送的时候你表情不都挺那个的」

「虽然女孩子能得到化妆品心情会很高兴，但是收别人的化妆品其实很看运气。如果送的是不适合自己颜色的化妆品，要用的话就比较头疼，而且也不想让人见到自己打扮得不够完美的脸。我一般是根据自己拥有什么、自己的喜好和使用感受来选，不太喜欢别人送的。当然，如果他非常了解我，而且事先调查了我喜欢什么，那就另当别论了」

「弄得我更不知道送什么了」\\

化妆品这块，周也知道每个人确实有其适合的颜色，但他原本还觉得真昼什么都合适，现在一听闻选化妆品很撞运气，便感觉有些沮丧。

真昼没表示过想要化妆品，所以周完全没有做过调查，而既然千岁没有提及相关的内容，那么真昼很可能也没有告诉过她。\\

对于一度出现但又很快消失的一个候选项，周无法掩饰自己的失落。「即使不化妆也是超级美女，反而成麻烦了呢」千岁叹息道。\\

「实话说，我觉得昼儿的话，只要是周送的东西，什么都会高兴的。不过不是这个问题吧？」

「那是自然，我确实有自信说我送的东西她会珍惜……但不是这个问题。那只是因为收到我的礼物而高兴并珍惜，去除我的因素后，那并不一定是她个人喜欢的东西。我想趁着这个机会，送给她她喜欢的东西，这样的话快乐不就翻倍了吗？」\\

只要是周送给她的东西，真昼基本是都会高兴地珍藏起来。周在这方面很理解她，这不是自负，而正是缘于周深知对方有多么深爱自己。

不过这多半是因为有『周送的』这种附加价值，与真昼想要某个东西而珍惜它有些不同。

周知道送真昼什么她都会高兴，在此之上依旧想送真昼想要的东西。\\

「……感受到比大海更深的爱呢」

「椎名都快要溺水了」

「别取笑我了」

「哦，失礼了」\\

周用轻轻的抗议来牵制一有机会就想捉弄他的情侣，同时对于否定了可以作为礼物的备选项，叹了口气。\\

「……所以，最后到底该怎么办呢。就像刚才说的那样，真昼基本上真的没有物欲，她甚至都不向我提出想要什么的要求」

「我也没见过昼儿说她想要这个想要那个，最多就只是见到东西夸一声，并不是非常想要的那种感觉，只是觉得印象不错罢了」

「我想也是。和同性的千岁一起出去也就到这种程度，那我就真是束手无策了……就算是恋人，也不太好什么都去打探的。而且，真昼……她，真的想买……或者说是必须要买的东西，会马上自己去买的」\\

真昼基本上没有物欲，是个节俭的人，但同时也很果断，如果认为有必要的话，也会毫不犹豫地购买。虽然能明辨自己需要的东西并购买的洞察力很棒，但这也给男朋友挑选礼物时带来了困扰。\\

「啊……昼儿是不需要的东西完全不买，而需要的东西马上购买的啊」

「椎名在这块真的很严格。唔，会让椎名感到高兴的东西……成双成对的东西怎么样？」

「啊，这样也许不错。在家里使用应该也不会介意」

「……这不是某人指使着买了套成对的睡衣嘛，餐具也是两个人一起买的。钥匙链的话真昼不太喜欢叮当作响的东西，饰品的话白色情人节送过了，另外……戴在别的地方的那个，打算是留到明年来着」

「糟糕，都忘了你俩是同居情侣了」

「还没呢」

「还？」

「……无可奉告」

「哎呦～」

「吵死了」

「我还什么都没说呢？」

「你的表情烦死了，别每次都来似曾相识的这一幕啊」

「是周先吐槽的啦」

「你也不看看是谁的问题」

「好啦好啦，不要那么生气了」\\

虽然无疑错的确是在这两人头上，但是再继续下去对话会变得很冗长，也得不出结论，纠结这种无用的事只是浪费时间。周把抱怨咽了回去，视线又回到了千岁身上，她正在光明正大地从树那边抢走冷掉的薯条。\\

「总之礼物是还没有着落吧」

「要是能那么简单就有着落，我也不会那么头疼了。这种时候真昼的果断和没有物欲真是令人不甘心」

「礼物的话……目的是想送椎名喜欢的物品吧？」

「嗯嗯」

「那必须得是实物吗？」

「……倒也没有」\\

可以的话，周想送些可以留作纪念的东西，这种心态驱使他过来找两人商量，但其实也不是非得送实物不可。\\

「那么，带昼儿去做想做的事和带她去想去的地方也可以吧。我觉得还是最好去实现昼儿期望的事，不局限于实物也没有问题」

「……是啊」\\

尽管最重要的目标是让真昼过一个开心的生日，但过于拘泥于礼物上，或许反而会有些疏忽真昼的期望。

最好还是再多了解一下真昼的想法再做决定吧。就算是送礼物，周不打算送些一厢情愿的东西。\\

「也就是说我最好去调查下昼儿那边的情况」

「拜托了」

「嘿嘿，包在我身上，你就放一万个心吧」

「有点担心啊」

「过分！」

「抱歉啦，谢谢你」

「不客气」\\

得意的千岁似乎很高兴能被依赖，「呵呵呵，多求求我，拜拜我吧」她志得意满，开始忘乎所以。周并没有理会她，他知道这样放任不管是最有效的。

不出所料千岁的嘴唇撅了起来，而树微笑着对周轻声说道「你也可以依靠我的啊」，仿佛是比平时更加有话想说的样子。周的注意力随即转移到那边。\\

「我想我已经有在依靠你了」

「说的是那个，阿树他似乎有点在意你打工的事啦」

「啊这」

「你也会在意这种事情的嘛」\\

树之所以显得有些介怀，似乎是由于之前周找木户而没有找他商量打工的事，让他很在意。

「怎么小千也要拆我的台啊」被队友狠狠背刺的树用略微发尖的声音向千岁吐槽。而千岁似乎发觉现在很适合调侃，于是便向树摆出一张平时总是朝周摆出的坏笑脸。\\

「哎呀，怎么叫拆台呢，阿树闹别扭的时候还是我安慰的哎」

「小千」

「这次我可是第一个找你商量的，你就别往心上去了」

「怎么弄得好像是我不开心一样，搞得我心情很复杂哎！」

「那你现在开心吗？」

「两个人都开我玩笑，不，开，心」\\

逐渐觉得有点害羞的树把脸别了过去，周和千岁确认了树的耳朵有些微红，轻轻地笑了出来。周轻碰了下树的额头，千岁则轻轻地戳了一下肩膀。\\

「能稍微明白我的心情了吗？」

「嗯……以后我会稍微注意一点的」

「不是稍微，是要好好注意啊，笨蛋」

「被教训了呢～」

「你也是」

「好过分啦～呜呜。阿树，周欺负我～」

「今天还被背叛了，不管你了」

「哎！？」\\

这回是千岁被树背叛了，她抓着态度有些倔的树的肩膀摇晃起来，周则是忍不住笑出了声。

