\subsection{久违（？）的碰面}

今天有三方面谈，打工自然是提前请了假，三方面谈结束后周就跟志保子一起回了家。\\

一如往常地，真昼有大半时间是在周家度过的，今天也不例外，她正在客厅等周回家，听到开锁声便发觉是周回来了，小跑到了家门口来。\\

志保子对这事也已不再惊讶，她似乎也觉得这是稀松平常的日常了。\\

对于这种情况，也不知道是该不满还是该难为情，现在这已经被当作一件十分普通的事情，连句吐槽都不会有，周便也只能死心了。\\

「志保子阿姨，你也到这来了啊」\\

虽然文化节的时候两人也见过，但由于最近的事情一个接着一个，总有种许久未见的感觉挥之不去，真昼以仿佛一年一次返乡探亲的势头向志保子露出笑容。\\

而势头更猛烈的是志保子，她紧紧搂住真昼，兴奋地说着「哎呀真昼，看你还挺精神的」。\\

真昼有些害羞，却也幸福地接受着志保子的怀抱。周倒是没什么意见，只不过他心里很想吐槽，这比起跟儿子见面还感动许多的场景都要渐渐成为惯例了。\\

两人高兴地黏在一起片刻之后，志保子注意到了周的傻眼，讲出「再下去周要吃醋了，就到此为止吧」这种误会程度离谱至极的发言，让周的傻眼更进了一步。\\

「今天是为了周君的面谈来的？」

「是啊，到了这个时期的三方面谈肯定是得来的。已经到高二后半了，老师也暗戳戳地隔着周施压让我过来」\\

虽然周的学校里独居的学生很少，但校方也表示理解，三方面谈期间并没有因父母缺席而多说什么……但毕竟当下考试临近，家长和教师无法配合总是不太好的，于是老师便让周下次尽量带家长一起过来。\\

周其实也觉得每次都不带家长有些尴尬，他也理解老师很为考试相关的事情费心，所以这次还是好好地去拜托父母了。\\

「修斗叔叔是还有工作吗？」

「是啊，正好是繁忙时期，脱不开身，不然来个四方面谈也挺好的」

「别吧，都要成压力面试了。普通的面谈我们都够待不住了」

「嘻嘻，也是。周也趁现在好好尴尬尴尬吧，这种事情毕业之后就没机会了」\\

三方面谈这一学生大都经历过难为情和压迫感的事件，在父母方眼中似乎云淡风轻地就过去了。又或者只是志保子特别云淡风轻也说不定。\\

周感觉志保子身为母亲的立场以此为乐，他送上了一口深深的叹息，走到走廊上，脱下了外套。\\

\vspace{2\baselineskip}

11月已然过半，天气渐寒，正是享用热饮的好季节，真昼泡的红茶好喝得仿佛浸润了全身。

周把沙发让给了两人，自己则盘坐在地上小口啜饮着红茶，抬头看向一如既往比亲母女还要好的他们。\\

「小真昼是明天三方面谈吧」\\

志保子很快就上去踩了个雷，差点让周呛到自己，但要是这时候反应过度也只会刺激到真昼，他硬是憋了回去，只是轻轻咳了一下。

抬头看到的真昼，脸上仍然是和往常别无二致的微笑。\\

「说是三方，其实已经确定只有双方了。我没跟父母说这件事，成不了三方面谈」

收到三方面谈的通知后，周也依旧是正常生活，没有提及这件事。果不其然，真昼一点也没有去通知她的父母。

对真昼的家庭情况有一定了解的志保子，见真昼的表情实在是过于平静而没有变化，她也是保持着原本的表情，不太困扰地沉吟了一声。\\

「也就是说有我跟去的余地」

「妈妈」\\

听到这不得了的发言，周忍不住站了起来。志保子却是不带开玩笑，一脸认真地继续道「三方嘛三方，也没指定说要谁来，也就是只要是监护人都OK吧？」口吻就好像自己在讲一条锦囊妙计一般。\\

「而且实质上就是我的女儿，让我听听去向也没有损失嘛。我觉得我跟监护人也差不多了」

「睁着眼说什么瞎话呢，就不怕班主任吐槽吗」

「那去找修斗，是不是就没那么容易被发现？」

「不是才说爸爸脱不开身吗。而且问题也不在这里。还有别抛下真昼的意见啊，在这种谈论未来的地方，突然有个就算是很亲近的外人在场的话，真昼也可能会畏缩的吧」

「啊，说的也是，怪我自说自话跑太远了」

「哪里，有这份心意我很高兴的！」

「跟我妈就别这么客气了」

「不是在客气，真的是，那个，很谢谢，我心里很高兴的，这个是真心话」\\

连连摇头的真昼并不像在说谎，对志保子的提议似乎也没有感到不悦或困惑。\\

只不过，也不能说那就是坦率的高兴：真昼形成的表情除了艳羡和憧憬之色之外，还能从中感受到一些断念。

「要是那样该有多好」真昼什么都没说，却仿佛有那样一句话传到耳中。\\

「只不过，无论如何都会谈到家庭的话题，我觉得老师那边也会婉拒，所以就算来了也是徒劳……」\\

但真昼很快就恢复了平常的微笑，握住被拒绝后遗憾地垂下肩膀的志保子的手，探头朝志保子的脸看去。

仅仅闪过一瞬的那又甜又苦的感情，已经不再能从真昼身上觉察到了。\\

「那个，好意我心领了。志保子阿姨能把我当成女、女儿，我很高兴」

「哎呀，事实上已经也差不多是女儿了嘛」

「妈妈」

「嘻嘻，周也害羞了害羞了」

「我要生气了」\\

不知志保子是否注意到了真昼微小的变化，至少她不再去正面追究这个问题。她把周扯了进来，改变了现场的气氛，周也迅速顺着这番话轻轻朝志保子瞪眼。

而饶有兴致看着周这副态度的志保子，则是对真昼调皮地耳语道「这就是掩饰害羞哦」，露出无忧无虑的笑容。\\

「就是这种地方很可爱，可好懂了。小真昼你说是不是」

「周君一直都很可爱」

「真昼」

「哎呀，我一直觉得周君又帅又可爱的哦？」\\

周知道可爱在女性口中是夸赞的一种，应该是讨人喜欢的那种可爱，但从平日里的真昼来看，也并非完全没有可能是她真的觉得自己可爱，这份评价不能听过就算了。\\

他希望对自己的评价仅由帅气构成，不过他也知道自己总是展现出丢人的一面，如果是被看到这部分而觉得可爱的话就让人非常不甘了，所以周嘴上不抱怨，眼睛却是带着怨念看了过去。至少这总是在容许范围的吧。

看到周不敢正面对真昼的评价表示不满，志保子展现着一如既往的坏笑。\\

「哇，小真昼能看到周不给父母看的可爱一面呢。周怕是也只有对小真昼坦率了」

「嘻嘻，我倒是感觉周君一直都很坦率」

「真是那样就好了。周对我就不怎么表现得坦率，明明以前那么坦率又可爱的」

「男孩子到了这个年纪都没法对母亲坦率的吧，难为情会更占上风。周君只是用词更激烈了一点，温柔还是没有变的，这点很棒呢。说得过分的时候还会自己垂头丧气的」

「是啊，已经到了想叛逆的年纪呢。不过内在还是跟以前一点没变，这点我倒是从来没担心过」

「为什么我家里总是这么难待啊……」\\

回老家的时候就有过这种情况了，哪想现在在自己屋子也会让人感到疏离。

一旦跟志保子在一起，真昼就会悄悄投敌，不再是完全的伙伴，令人大意不得。这次也一样是真昼和志保子勾结起来一起来削减周的血条。\\

「哎呀，那不是因为我在的地方就是我的地盘吗？」

「妈妈你闭嘴吧，搞什么呢」

「小真昼你看，就是这种地方，掩饰害羞，很可爱吧」\\

「毕竟就光是嘴上说说」志保子笑道。真昼也跟着笑了起来，周的血槽到达了濒死的区域。\\

「嘻嘻，两位关系真好啊」

「这可不叫关系好啊真昼……」\\

周感觉精神一下子萎靡下来。「是从旁边观摩时的评价啦」真昼咯咯笑着，可爱地向周抛了个媚眼。
