\subsection{天使大人的生日前夕}

过了定期考查，再后面就是真昼的生日。\\

打工、复习迎考、准备生日三管齐下的周，好不容易在有希望完成准备的状态下考完了。\\

顺带一提，班里尸横遍野，看得出这次考试有多地狱。千岁真的一脸无精打采，还让真昼都慌了神，只能祈祷她的考试结果不要让周围人心慌了。\\

在这场地狱考试结束后的周末休息，就是真昼的生日。\\

休息日的前一天，也就是真昼生日的前一天，周也逐渐迎来最繁忙的时刻。但有件事情必须提前跟真昼说清楚，否则可能会伤害到真昼，于是周端正姿势，转向坐在旁边的真昼。\\

饭后的悠闲一刻，真昼开始更多地做教辅书的题目，这种自学的习惯已经逐渐成为了日常，今天也是一样。

她已经估完了考试分数，现在正在考虑模拟考的事情，并且仍是一如既往的模样，看上去完全没意识到明天就是她的生日了。\\

「真昼」

「嗯」\\

唤了声名字，真昼便毫无犹豫地合上教辅抬起头，她发现周模样不同寻常，便同样挺直后背，转身朝向了周。

只不过她似乎还没想到周会对她说什么，整张脸都表现出疑惑的氛围，不知道周是什么意思。\\

「明天能不能等我叫你再到我家里来？」

「为什么？……啊，这样，我知道了」\\

虽说是没意识到，但从刚才周的行动中，真昼马上就理解并二话不说同意了，她的表情也有了变化，俨然是才想起来有那么一回事。\\

尽管不至于是没有期待，但她应该也没怎么把自己的生日放在心上。这是真昼自己意识的问题，周不能改变什么，也不想去逼她怎么样。\\

不管怎么说，明天可以确保有时间行动并且不被误会了。周松了口气，又直直地凝视着依旧宛若事不关己的真昼的眼眸。\\

「我没准备好之前你过来会不太好办。我想要完美地准备好迎接你，希望你能理解一下」

「嘻嘻，我知道的。话说回来，你就这么正大光明地来说啊」

「一开始我就说了要准备给你庆生，事到如今也没什么惊喜感了，自然要堂堂正正的。给我点时间吧」\\

当天要做的事情很多，实在是太忙了，要是真昼到家里来了，怎么也是没法在她眼皮底下偷偷准备的。\\

而且，周肯定不想把过生日的真昼晾在一边。既然要好好准备给真昼庆祝，那对于届时优先眼下欲望的可能性，就算是只有毫厘也必须提前消除。\\

这是给真昼第一次吃惊和激动的机会，周想要做好充分的准备来面对真昼的生日。

看到周高涨的干劲，真昼先是瞪圆眼睛，然后像是轻轻将呼吸吐出一般，露出了欢快的笑容。\\

「那我明天只要满怀期待地等着就行了吧？」

「不知道能不能满足你的期待，不过我会以我的方式为你庆祝的」

「说实话，光是周君为我庆祝，我就十分幸福了」

「这个我是知道的啦」\\

真昼对周有多少心意，他自己作为当事人最是清楚，这也包括了仅仅呆在身边她就会感到幸福。\\

只不过，主要来源于周的那种幸福固然重要，但毕竟是一年一度的生日，周心里更多的是希望能让真昼过上她自己喜欢的生日。\\

「不过我还是想让你开心，就让我加把劲吧」

「……会搞得我期待的哦？」

「唔，我加油」\\

能获得真昼全力的期待，周自然是既高兴又激动，不过话又说回来，能否完美地回应那份期待？这样的疑问在周的内心扯着他的后腿。\\

「这种时候微妙地没有自信，很有周君的特色呢」

「默认状态没有自信的就是我啦」

「哎呀，现在的周君应该升级过了才对。已经能对自己有自信了吧？」

「你的事情我都是慎之又慎的」\\

花费一个月来全心全意地给真昼的生日做准备，周也依旧不知道能不能讨得她的欢心。

不过这里缺乏的自信只是不想辜负真昼的期待，因为想要真昼高兴、想要将目前为止所做准备的集大成展现出来，这两份心意都是非常直率且坚决的。\\

更何况，还有一件事情，是把慎重这两个字抛到九霄云外去计划的。\\

「……我会加油让你高兴的，所以——」

「所以？」

「能让我充一次电吗？」\\

明天要做的事情数不胜数，要见到真昼却是在准备完成之后。

想要提前得到能量，却要到一切结束之后才能补充，于是周便想要趁现在补充一把。他征求两人依偎在一起的许可之后，真昼可爱地眨了眨眼，然后愉快地笑了。\\

「还特意问什么呀，按你的心意来就好了嘛」

「呃，那个，我觉得这次还是事先问一声比较好」

「真守规矩……好吧，你把电给好好充满吧。相应地」

「相应地？」

「明天就会轮到我了吧？」\\

真昼缓缓把手伸到周的后脑勺处，将他拉到自己身边。「当然了」周点点头，顺着真昼的邀请把脸埋到真昼的肩头。\\

（明天上午在厨房昨晚要做的事，然后准备房间，发邮件再次确认当天的日程）\\

一切能不能顺利，就看周的努力，以及真昼对此的认识了。\\

明天得全力做准备了啊。周在心中发誓，然后用脸颊蹭了蹭飘荡着芳香的真昼，为了片刻的充电而闭上了眼睛。
