\subsection{另外的幸福}

第二天早上，真昼在上学前来到周的家里，她眼角有一点点红肿，脸上却绽放着十分幸福的笑容。\\

昨天周就觉得，真昼因他而哭了好几次，眼睛或许会有些红肿，好在红肿程度还没明显到一看就知道有故事，这让弄哭她的周稍微放心了一些。\\

她自己倒是完全没把周的担心放在心上，只是自然地露出柔和的表情，想必是昨天的事情还印在真昼的心里吧。

那副表情没有其他感情显露的空间，说是被填满了也不为过，这对刚睡醒的周而言实在是过于耀眼，也给心脏带来负担。\\

「早上好」

「……早」

「……干什么要往别的地方看呀？」\\

躲闪的视线很快就被察觉，真昼来到来客厅迎接的的周旁边，不满地抬头看向他。这时还穿着睡衣的周便往后退了一步。

这是出于本能，想要压制真昼过于可爱的火力而采取的行动，不过真昼并不明了其中的意图。\\

眼看着视野的角落中真昼渐渐失落地垂下眉梢，周意识到不妙，连忙缩回距离，把手绕到真昼背后。

躲闪的动作实在是太不过大脑了，他没有任何想让真昼伤心的意思，所以，必须将刚才行动的含义讲述出来。\\

「抱歉，不是不喜欢或者不想看见你，就是因为实在是——」

「……实在是？」

「看你太幸福，那个，怎么说呢，就是刚睡醒的时候没法直视。太可爱了，就是，对心脏不好。抱歉，是我的原因，没有想让你伤心的意思」\\

随着周组织语言，怀中的真昼身体逐渐脱了力气，放心地靠在周身上，可见误会是解开了。

真昼一边缓缓挪动着身子，一边还是依偎在周的身上撒娇，她抬头对周满足地喃喃一声「那就好」，又将脸埋进了周的胸脯。\\

「……表情有那么明显吗？」

「太太太明显了，都从里面发出光了」

「真、真的假的……？」

「真的」\\

真昼似乎完全没意识到，自己的微笑有多么熠熠生辉、夺人眼球。\\

「……从昨天开始，我就一直高兴得收不住表情。那个，我、我会多加留心」

「嗯，多上点心吧，不然走出去就不止是我，还要连累其他人阵亡了」

「是不是太夸张了？」

「没有没有……真昼，你最好还是认识一下你真正的笑容破坏力有多么多么高」\\

跟装出来的天使大人的笑容内涵完全不同，那明朗的、不借助语言也能让人看出其幸福发自内心的笑容，简直就要将受影响之人的眼睛和大脑一同灼烧，作为男朋友而言，很难想象那样的笑容之后会成长到多恐怖的地步。

真昼抬起头并收起了刚才的笑容，周也放心了。真希望真昼在外面的时候不要露出那样的笑容。\\

「那么，就只在两人独处的时候吧」

「请务必这么做」\\

真昼露出了比以前柔和许多的笑容，愉快地将身体贴得更使劲了。那柔软肢体的触感丝毫不比笑容逊色，对此有直接感受的周紧咬着嘴唇，忍耐着不让各种冲动从体内涌泄出来。\\

要是让真昼继续开心地磨蹭，事情就麻烦了。周不动声色地将身体分开，在两人之间空出空间，同时拍了拍真昼的背。\\

「……真昼，我还没换衣服，你等一下。我马上就回来」\\

真昼旋即露出寂寞的表情，那好懂的模样让周忍不住笑了出来。而她似乎因此不高兴了，微微撅起嘴唇。

她这样坦率地撒娇尽管非常可爱，只不过可爱过了头就要出问题了，周希望能有点时间冷却一下体内的热度。\\

「要黏着我也行，不过你想看我换衣服么？」

「你睡傻了吗？」

「这会儿说话真毒」\\

周知道捉弄过头的话会弄得她不理睬自己，所以决定不再多说。看真昼似乎还恋恋不舍，周温柔地摸了摸她的头，将她从怀中释放。\\

老实地和周分开后，真昼期待地抬头看向他说「我会乖乖等着的」。这让周觉得必须赶快换好衣服，于是他微微一笑，走向自己的房间。\\

\vspace{2\baselineskip}

「椎名，你的眼睛有点肿，没事吧？」\\

周和真昼来到教室后，先一步到教室的木户向真昼问道。

平常周他们都会比树这些人早到，但由于两人在家放松休息过后才去上学，所以今天在平时这伙人中，周和真昼是最晚到的。\\

昨天真昼哭过之后，似乎有好好清洗、冰敷，甚至还做了保湿，但还是没能完全消肿，眼睛周围依旧有些红肿。

话虽如此，那也不至于引人注目，只是看起来有些异样而已。不过木户还是很细心地注意到了。\\

「我不要紧。只是，那个，发生了一些事」\\

木户也知道生日的事情，不过她似乎不打算在教室里提起。而真昼则是不提生日，含蓄地将事情带过，她缩着身子，似乎是因为被别人知道自己哭过而感到难为情。\\

真昼基本上不喜欢让别人看到自己脆弱的一面，所以她应该很不想被人知道自己哭过吧。看着真昼扭扭捏捏的样子，周这个从结果来说害她哭的罪魁祸首只能微微苦笑。\\

「……藤宫君，别太欺负椎名了哦」

「等一下，你误会了。不是我让真昼感到难过的」

「没、没错，周君是很为我上心的那一边。周君总是对我很温柔，也很珍惜我」\\

真昼慌慌张张地摆手否定，表示周并没有做出过分的行为。木户眨了眨眼，然后不知为何露出老实巴交的表情，拍了拍周的肩膀。\\

「……藤宫君，下次要记得轻一点哦？椎名可没有你那么强壮」

「等一下，你是不是误会了什么！？不是那样的！真的！」\\

周察觉木户肯定是过度解读了真昼的发言，于是连忙摇头，拼命声称不是那么回事。木户见状，脸上浮现笑容。\\

「嘻嘻，开玩笑的。我知道昨天的派对一定很精彩」

「……木户，你被树他们带坏了」

「哪有的事哦。先不说这个，你最好小心一点。椎名在亲近的人面前会傻乎乎的，可能会不小心泄漏出各种东西」

「傻、傻乎乎……？」

「这我知道」

「为什么会知道！」\\

「你居然会那么觉得」真昼用视线向周诉说。周和木户异口同声地回道「想想也是嘛」，更是让真昼投来责备的眼神。\\

\vspace{2\baselineskip}

「……好像关系意外地进阶了？」\\

周离开木户身边，到树他们那边后，上来就被招呼了这样一句话。在生气之前，周心里先是觉得无奈：怎么又来……\\

「我说啊，我要生气了哦」

「讨厌啦」

「阿树，周怎么可能那么轻易地出手。他可是因为太珍惜昼儿，甚至会自发绝食耶？」

「吵死了」\\

千岁也还是老样子，有着不必要的自信，让周感到头痛。她毫不在意周的反应，带着轻快的笑容说「可是你无法否认吧？」

周打算对此保持沉默到底，所以无视了千岁的提问。千岁用温暖的眼神看着他，但周只是咬了咬嘴唇，同样无视了她。\\

千岁似乎明白了周不打算配合他们的捉弄，她耸了耸肩，将视线转向在一旁静静观望的真昼。

真昼的表情平静而有神，千岁想必是由此发觉了这一个月来准备的结果如何。\\

「嗯，看这个样子，应该进行得很顺利，太好了太好了」

「真的很谢谢大家」

「不会不会，毕竟我们也想为椎名庆祝。今天该轮到我们了吧。啊，我们不打算在这里庆祝，这点可以放心。你不想让太多人知道对吧？」

「那个我打算借用周的家！」

「这种事情早点说啊」

「不过，周早就知道会变成这样了吧」

「那倒也是」

「哎呀～这就是所谓的默契吧」

「说真的，在期待默契之前，你还是先提前讲一声比较实在」\\

周知道自己家最方便，也预料到事情会变成这样，但就算如此，有个提前预约的话，事情就会进行得更顺利。

之前好像也发生过类似的事情。周心想着，于是开口劝告，但两人却当作耳边风。\\

周故意很大声地叹了口气，就差把无奈两个字写在脸上了。真昼见状，似乎有些伤脑筋，却又有些开心地笑了起来。\\

「真的很感谢大家的关心……收到大家的祝贺，感觉很开心呢」\\

真昼用只有周围的人才能听见的音量小声嘀咕，不过树和千岁都听得一清二楚。\\

「那就要让昼儿开心到累倒才行。毕竟昼儿才是主角嘛」

「是啊。椎名总是很客气，我觉得这种时候你可以拿出点气概来，比如说像这样的——『我是主角！给我跪下！』」

「呃，哎……？那么盛气凌人的……」

「总之要的就是那种感觉，觉得大家为你庆祝是理所当然的就行了。毕竟会诚心诚意为你庆祝的人，不只有我一个」\\

之前缺下了这么多，如今让要好的朋友们来庆祝又何尝不可呢？甚至可以说还不够。

周的祝福和千岁他们的祝福，带去的应该是不同方面的喜悦，而且这种喜悦永远不嫌多，周希望真昼能尽情享受这份幸福。\\

周笑着摸了摸真昼的头，补充道「不用担心，他们没有别的意思，你大可放心」。真昼有些为难地将视线在周和树他们之间徘徊，然后略带腼腆地点了点头。
