\subsection{不安和安心}

「我声明一下，我可没有怀疑你哦？」\\

树他们回去之后，真昼用干巴巴的语气干脆地说道，让周吓了一跳，不知道是在说什么事。

慢了一拍，周才理解到这是当时那件事的后续，他连眨了几次眼，旁边坐在沙发上的真昼则是微微垂下眼眸，轻轻捏住他的袖子，看起来有些无助的样子，或许是因为真昼也感到有些不安吧。\\

「我很清楚周君，那个，爱着我。而且我也知道周君不是会违背约定的人」

「可是这也说明我的所作所为让你担心了，我会多加注意的」

「我认为你受到赞赏本身是件好事，而且这也不是我能限制的」

「可我不希望你有不好的感受」

「虽然我觉得周君最好更加警惕一下靠近你的女生，但老实说，被喜欢这件事也不是能预防的。这说明大家认可你，而且我也明白，比起被大家讨厌，还是多少受到些喜爱比较好」

「嗯，是这样没错。那个……虽然说得有点远了，但我有个单纯的疑问」

「请讲」

「刚才我也说过类似的话。假如有个女生喜欢我，那她为什么会来接近我？」\\

周无法理解这一点。

向喜欢的人表达好感，这本身倒也合理。

可是，如果补充一个前提，也就是喜欢的人已经有了明确的伴侣，那事情就另当别论了。

虽说人类的感情无法完全控制，但明知对方有恋人或伴侣却依旧采取行动，这种想法超出了周的理解范围。\\

「采取主动行动，就表示想要我做出回应，对吧？」

「嗯。我认为这是希望你对她抱有好感，所以才接近你，期待你能够回头看看她」

「说得难听一点，就是想要从你身边抢走我，对吧？」

「是这样没错」

「我明明这么喜欢你，却会被人认为有机可乘，真让人伤心。不知道是看的哪儿，才会觉得我会离开你」\\

先不论两人是否算是在众目睽睽之下秀恩爱，但可以肯定的是，周无论何时何地都很疼爱真昼，也很珍惜她。\\

他没有和真昼吵过架，也从未对她冷淡，两人一直互相尊重，过着平静安稳的生活。周对此有自信，真昼也认可，而且周围的人也认为他们不会分手。

周从未关心过其他女生——不如说过于没有兴趣，甚至让树都感到无语了。如今再说周跟其他女生有一腿，认识他的人肯定会一笑置之，觉得根本不可能。\\

假如真的有女性想要攻陷周，周又被当作是稍微示好就会轻易改变心意的人，那实在是太遗憾了。而且，如果他对真昼的心意被如此蔑视，那他会不爽到直接将对方拒之门外。\\

「说到底，要是有人明知真昼的存在还来接近我，我当场就会提高警惕。看我平常的样子，还能看不出来不成？肯定得坚决拒绝」\\

周是公认的交友范围极窄的人，而且私人空间的范围也比较大，众所周知，一旦跨越了周划出的界限，在那一刻就会成为他警戒的对象。如果对方从结果上还会伤害真昼，那就更不用说了。\\

往本来圆满的关系横插一脚，使其中产生裂隙，能做出这种事的人究竟是怎样的脑回路？周无法理解、也不想去理解，光凭这一点，周就不会正眼看对方了。\\

「周君在这方面比我还洁癖呢」

「与其说是洁癖，不如说很普通吧？会自然地觉得讨厌」

「我明白你的意思。我也会在心里贴上标签加以区别，觉得对方就是会做出那种事的人」

「……真昼，你这不也有你刚自己说的洁癖吗？」

「是那样没错。不过，周君会比我更明显地用一条线来拦住别人。我是筑起高墙，周君就是拒绝了」\\

这么说来，周的拒绝反应或许比真昼更加激烈。\\

「没办法，毕竟不想被你误会是最大的理由。而且，我不会想和那种在异性关系上优柔寡断、随波逐流的人有个人上的往来。所以我会注意的，能够在产生奇怪的误会之前预防，那还是做好预防为妙」\\

周认为，将来可能导致误会或吵架的因素，最好还是从源头上排除。

周和真昼基本上都是冷静地倾听对方的话，寻找妥协点的类型，因而几乎不会吵架。如果要说怎么做才会产生摩擦，那就是其中一方明确地做了坏事或违反约定的时候。\\

无论是事实还是误会，一旦让对方产生怀疑，便理所当然地会产生不信任感，所以重要的是尽量让对方没有地方可以怀疑。\\

不做出可疑的行动，做好报告、联系、商量，有时还要请公平的第三方作证。这些注意事项应该随时记在心里。\\

「回到正题，所以就算有女性对我做出那种行为，我也会感到困扰，只能拒绝。虽然我怀疑到底有没有那种人就是」

「你怀疑这点的话，那说来说去都是在兜圈子」

「可是……现在的确没人对我有那个意思」

「那是因为周君对恶意很敏感，对好意却很迟钝」

「……真昼小姐，你是不是在生气？」

「与其说生气……应该说，我回想起了之前费了多大劲才让你察觉到……」\\

真昼把手轻轻放在额头上，有些疲惫似的叹了口气。而周正是导致她费心的那个人，他没法轻易安慰，只感觉脸上连带着笑容一起僵在那里。\\

周和真昼从大约半年前开始交往，至于在那之前的过程，还从一直关注着他们恋爱进展的树和千岁那里，得到了令人不太愉快的背书「基本是因为周又迟钝还没有自信，磨磨蹭蹭的，所以才花了那么久」。\\

周也认识到自己因为自卑和疑虑，没能完全相信真昼的好意，所以非常能理解真昼在这方面费了多少功夫，他甚至还感到过意不去。\\

「啊不是，现在我肯定知道当时你在很拼命地表示了！只是我没有自信而已！」

「要是你说这样都还没注意到的话，我想到那会儿的自己，简直就像捂住脸了……周君，就算明明白白把好意摆在面前也很迟钝呢」

「对不起」

「不、不过，我知道周君现在都能察觉到，而且也很会表达！总、总之，你现在对我的好感非常敏感，能够接下好意并回应，但我感觉你会不会对别人的，尤其是异性的好意，依然很迟钝呢？嗯，就是迟钝」

「说、说得那么坚决……？」

「因为的确是到了毋庸置疑的程度……这也证明周君的视野里只有我一个，我也没法生这个气」

「视野里只有你不是理所当然的吗？」

「……你真的可以脸不红气不喘地说出这种话，这样不好」

「咦咦……？」

「我、我知道只有我……因为我被爱着」

「嗯，的确如此」\\

真昼扭扭捏捏地说着，声音到最后仿佛害羞似的越来越小，让周觉得她可爱极了。他一边接住她撒娇般倾斜过来的身体，一边把手轻轻绕到她背后。\\

他们已经能够正面相互表达爱意，也能正面撒娇了。\\

周用全身接纳着真昼的感情，万分珍重地抱住她柔软的身体，以免她的身体受伤，同时将那小小的身体中所蕴含的不安和焦躁分担、承受，然后消除。\\

剩下的一丝丝僵硬，也随着周用手掌缓缓抚摸而消解。她把身体靠在周的身上，仿佛把全身都交给了他似的。周想要进一步感受她的重量，便慢慢改变姿势，保持着真昼在身上的状态，平躺到沙发上。\\

真昼像是压在周的身上一样——不如说是周使得姿势变成了这样。压在上面的真昼惊讶又害羞地眨了眨眼，想要起身，周没有放开环在她背后的手，用行动而非语言表达出了他的拒绝。\\

「……很、很重吧？」

「不重不重……而且，我还希望你靠得更近一点」\\

周对摇晃着头发、有些慌张的真昼细语着，既是想让她撒娇，也像是自己撒撒娇。旋即真昼白皙的脸颊泛起淡淡的红晕。\\

「既然你这么说，我也希望你更靠过来一点」

「反过来比较好吗？」

「笨蛋！」\\

真昼猛地把脸埋进周的胸口，发动直接攻击。周忍不住笑了出来，而真昼察觉到周是因为胸部的动作而笑，便将头抬起一半，露出泛红的脸颊和尖锐得很可爱的眼神。\\

周虽然装作从容的样子，却也明白自己做出了还算大胆的发言和行动，于是他为了掩饰，把手掌轻轻放在真昼抬起的头上，以不缠到发丝的动作轻轻抚摸。光是这样，真昼抬起来的头又没入了周的胸口。\\

咕咚咕咚，迁怒一般摇头晃脑的直接攻击都十分可爱。周笑着承受她的头槌，同时尽情享受着她特有的甜蜜、温暖和柔软，将手指缓缓划过那保养得当的亚麻色河流。\\

「……周君」

「嗯？」\\

两人互相接触了一会儿，真昼忽然用平静的语气叫了一声，周不解地微微偏头，只见她静静地望着自己。

她的眼中没有刚才的动摇和羞耻，只是真挚地凝视着周。\\

「我并不认为所有表达好感的都是那样……我想，也会有女孩子把忍耐不住、压抑不住的心情向你展现。也许有一天，会有人面对面说喜欢你。到时候，你——」

「我会拒绝……我会慎重地听她把自己的心意说完，但不打算接受」\\

不用听到最后，周也知道她想说什么。\\

并非所有向有对象的人表白的人全都怀有恶意，即便是对真昼一心一意的周也心知肚明这一点。把憋在心里的心意在决堤之前宣泄出来，自然也是会有的。\\

周完全不打算断定所有这类行为都是不好的，那种感情本身也不是别人可以否定的。感情本身的产生，终究无人可以控制。产生的感情无法承受，等到别无他法而决堤之时涌向对方，也是时有的事。\\

只不过周不打算接受这种好感罢了。\\

「我喜欢的是真昼，考虑将来时也只有真昼。所以我不会让其他人进入我身边的空间。这里只有真昼一个人」\\

即使拒绝会伤害到对方，周也无法退让。

周只爱真昼一人，不可能选择真昼以外的人。

而真昼也不可能把周让给别人。

正因为彼此都理解这一点，两人的言语和心意都重叠在一起，将不安消除。\\

「所以你不用担心。我只需要真昼」

「……嗯」\\

周感到真昼仿佛放下了心，加重了压在自己身上的重量。这令人舒心的重量让他眯起眼睛，轻轻拥住了怀中的温暖。
