% \subsection{285　ふたりきりのクリスマス}
\subsection{两人独处的圣诞}

% 「んじゃまたなー、会うのは来年になりそうだけど」
% 「那就再见啦～虽然要等到明年才能再见面了。」
「那就再见啦。虽然要等到明年才能再见面了」

% 「ばいばーい、あとはお二人でいちゃらぶたのしんで！」\\
% 「拜拜～你们两个好好享受吧！」
「拜拜～你们两个好好卿卿我我吧！」\\

% 完全に日が暮れる前に、樹達はそんな事を言って周の家を後にした。\\
% 太阳完全下山之前，树他们就说着这些话离开了周的家。
太阳完全下山之前，树他们就说着这些话离开了周的家。\\

% 何でも帰りにイルミネーションを見に行くらしく、早めに出ておかないと親に叱られる、だそうだ。
% 他们说回去的路上还要去看灯饰，要是不早点出门的话会被爸妈骂。
他们说回去的路上还要去看灯饰，要是不早点出门的话会被爸妈骂。

% こちらを揶揄する割には彼らの方が余程カップルらしい事をしてるじゃないか、と内心で突っ込んでしまった。\\
% 周在心里吐槽：你们明明就在调侃我们，自己却比我们更像一对情侣吧。
周在心里吐槽：嘴上那么调侃着，可你们做的事情比我们更像一对情侣吧。\\

% 二人が出ていってからは周も真昼もいつもと変わりなく、二人で夕食の準備をして、いつもよりちょっぴり豪勢な夕食をとって、食後にゆったりと二人で隣り合ってゆったりする、本当にクリスマスらしさが抜けた時間を過ごしていた。
% 两人离开后，周和真昼也和平常一样，一起准备晚餐，然后享用比平时稍微丰盛一点的晚餐，饭后两人还并肩坐在一起悠闲地度过，真的是一段完全没有圣诞气氛的时间。
两人离开后，周和真昼也和平常一样，一起准备晚餐，然后享用比平时稍微丰盛一点的晚餐，饭后两人还并肩坐在一起悠闲地度过，真的是一段完全没有圣诞气氛的时间。

% 違う所といえば、強いていうなら飾り付けはまだそのままという所と夕食が豪華だった事、そしてテレビがクリスマス特集をしている事くらいだろう。\\
% 要说哪里不同的话，硬要说的话就是装饰还维持原样，晚餐很丰盛，还有电视正在播放圣诞特别节目。
要说哪里不同的话，硬要说也就是装饰还维持原样，晚餐很丰盛，还有电视正在播放圣诞特别节目。\\

% 「テレビもクリスマス一色だなあ」\\
% 「电视也全都是圣诞节的节目啊。」
「电视也全都是圣诞节的节目啊」\\

% いつものようにソファで隣り合って座った周と真昼の視線の先には、クリスマスソングをＢＧＭに流しながら年代性別毎のプレゼントに選ばれている品はどれ、といった特集が流れている。\\
% 周和真昼像平常一样并肩坐在沙发上，视线前方的电视正播放着以圣诞歌曲为背景音乐，介绍各个年龄层和性别适合的礼物。
周和真昼像平常一样并肩坐在沙发上，视线前方的电视正播放着以圣诞歌曲为背景音乐的特别节目，介绍各个年龄层和性别适合的礼物。\\

% 「まあ、季節ネタは取り扱いやすくて大衆受けしますからね。特にクリスマスともなれば商戦になりますし、購買意欲を湧かせるという点でも推奨されるのでは？」
% 「嗯，因为季节性的话题比较好操作，大众也喜欢。尤其圣诞节更是商战，从激发购买欲的角度来说，也值得推荐吧？」
「嗯，因为季节性的话题比较容易处理，大众也喜欢。尤其圣诞节更是商战，从激发购买欲的角度来说，也值得推荐吧？」

% 「イブにする会話じゃないなこれ」
% 「这不是平安夜该聊的话题吧。」
「这不是平安夜该聊的话题吧」

% 「ふふ。……ちなみに、周くんが思うクリスマスらしい会話って？」
% 「呵呵……顺便问一下，你觉得圣诞节该聊什么？」
「嘻嘻……顺便问一下，你觉得圣诞节该聊什么？」

% 「いつサンタさんがやってくるとかサンタさんのプレゼントは？　とか」
% 「圣诞老人什么时候会来？圣诞老人的礼物是什么？」
「『圣诞老人什么时候会来？』『圣诞老人的礼物是什么？』之类的」

% 「可愛い事考えますね」
% 「你想得真可爱。」
「你想得真可爱」

% 「クリスマスらしいってなるとこうだろ」\\
% 「说到圣诞节，就是该聊这个吧。」
「说到圣诞节，常说的就是这些吧」\\

% あくまで一般論を言ったつもりなのだが真昼にはそれが可愛らしいと捉えられるものらしく、上品に微笑みながら生暖かい眼差しを向けてくる。\\
% 周只是说出一般人的看法，真昼却似乎觉得他很可爱，优雅地微笑着，对他投以温暖的目光。
周只是说出一般人的看法，真昼却似乎觉得他的说法很可爱，优雅地微笑着，对他投以温暖的目光。\\

% 表情から本気で周の発言を可愛いと思っているのがよく分かるので、頭をガシガシと掻きながら真昼が続けて想像していそうな事を読んで口を開く。\\
% 从表情可以看出她是真心觉得周说的话很可爱，于是周用力搔了搔头，接着开口说出真昼可能想象到的事情。
从表情可以看出她是真心觉得周说的话很可爱，于是周用力挠挠头，说出真昼可能接着想象到的事情。\\

% 「……言っておくけど、俺は小学生の高学年くらいでちゃんと母さん達が枕元に置いてたって気付いたからな」
% 「……我先说清楚，我大概在小学高年级的时候就发现是妈妈他们放在枕头边的了。」
「……我先说清楚，我大概在小学高年级的时候就发现是妈妈他们放在枕头边的了」

% 「それまでは信じてたんですね」
% 「在那之前你都相信了？」
「在那之前你都相信了呢」

% 「う……いや、だって。疑問に全部父さんがにこにこしながら澱みなく答えるもんだから巧妙な嘘に騙されたというか」\\
% 「唔……不是，因为爸爸会笑咪咪地流畅回答所有疑问，所以算是被巧妙的谎言骗到了吧。」
「唔……不是，因为爸爸会笑咪咪地、不带犹豫地回答所有疑问，所以算是被巧妙的谎言骗到了吧」\\

% 気付くのが遅いと言われればそうなのだが、これには事情があった。\\
% 要说他发现得晚，确实是晚了，不过这背后是有原因的。
要说他发现得晚，那倒也确实，不过这背后是有原因的。\\

% 「疑問？」
% 「疑问？」
「疑问？」

% 「サンタさんは一人で全世界の子供に配るなんて出来るの？　とかプレゼントを配ってサンタさんに何の得が？　とかそのお金はどこから出てるの？　とか」
% 「像是圣诞老人一个人有办法送礼物给全世界的小孩吗？送礼物给圣诞老人有什么好处？钱是从哪里来的？」
「像是『圣诞老人一个人有办法送礼物给全世界的小孩吗？』『送礼物给圣诞老人有什么好处？』『钱是从哪里来的？』这些」

% 「割と聞かれると困る質問ですね。そこに子供ながら疑問を抱ける周くんも周くんですが。……ちなみに修斗さんの答えは？」
% 「还真是令人困扰的问题呢。不过，身为小孩却会抱持这些疑问的你也很厉害……顺便问一下，修斗先生是怎么回答的？」
「真被问到还挺难回答的呢。不过，小时候就会有这些疑问的周君也很厉害……顺便问一下，修斗叔叔是怎么回答的？」

% 「サンタさんは一人で配っている訳ではなくフィンランドに名称サンタクロースで大きな非営利組織があって、全世界にある支部から配達されている。プレゼントを配るのは貧富関係なく世界の子供達がプレゼントを与えられる事によって子供達の幸福度を上げると共に、次世代を担う子供達の心を守る事によって後々の世界平和に繋げるため。資金は世界各地の世界の子供達の健やかな成長と平和を願う大人や企業からの募金で成り立っている、と」
% 「圣诞老人不是一个人送礼物，而是芬兰有个名为圣诞老人的大型非营利组织，从全世界的分部送礼物。送礼物给全世界的小孩无关贫富，是为了提升孩子们的幸福度，同时守护肩负起下一代的孩子们的心，以维持世界的和平。资金来自希望全世界的孩子们健康成长与和平的大人与企业的捐款。」
「圣诞老人不是一个人送礼物，而是芬兰有个名为圣诞老人的大型非营利组织，从全世界的分部送礼物。送礼物给全世界的小孩无关贫富，是为了提升孩子们的幸福度，同时守护肩负起下一代的孩子们的心，进而维系世界的和平。资金来自大人与企业的捐款，他们都希望全世界的孩子们健康成长，也希望世界和平」

% 「子供に聞かせるには難しく大人が聞くとちょっと都合良すぎないかという絶妙な塩梅のそれっぽい真実味のある作り話ですね」
% 「以给小孩子听的来说太难懂，以给大人听的来说又太牵强，是种恰到好处、听起来很真实的虚构故事。」
「给小孩子听有些难懂，让大人听又太牵强，是个编得恰到好处、听起来很有那么回事的虚构故事呢」

% 「改めて考えるとそもそも個人情報がダダ漏れな時点でやばいって思うよな、家族構成と趣味嗜好が把握されてるみたいなもんじゃん」\\
% 「仔细想想，个人情报泄漏得那么清楚，感觉就很不妙，就像是被掌握住家庭成员与兴趣嗜好一样。」
「仔细想想，个人情报泄漏得那么彻底，感觉就很不妙，就像是被掌握住家庭成员与兴趣爱好一样」\\

% 成長した今、修斗の発言を深く考えると有り得ないの連発なのだが、基本的に嘘をつかず約束も破らない実直で誠実な修斗が、淀みなく穏やかに説明するものだから、そういうものなのだと素直だった子供の周は信じ込んでしまったのだ。\\
% 如今周已经长大，仔细想想修斗的发言根本是接连不断的不可能，可是修斗基本上不说谎、不违背约定，为人正直诚实，再加上他解释得流畅又温和，所以年幼的周才会老实地相信了。
如今周已经长大，仔细想想修斗的发言，根本是不可能发生的事情一个接着一个，然而修斗基本上不说谎、不违背约定，为人正直诚实，再加上他解释得流畅又温和，所以年幼的周才会老实地相信了。\\

% 全てが全て嘘という訳ではなく、サンタは一人ではないとかサンタクロースという非営利団体はないにしてもサンタクロース村というものはフィンランドに実在するとか程よく真実を混ぜていたせいで妙な説得感があり、あっさりと騙されるに致る。\\
% 修斗的说明中混杂着适度的真实，比如圣诞老人不是一个人，圣诞老人这个非营利团体虽然不存在，但圣诞老人村确实在芬兰，因此有种奇妙的说服力，让周轻易地就上当了。
修斗的说明并非从头到尾的谎言，而是夹杂着适度的真实，比如：圣诞老人不是一个人；圣诞老人这个非营利团体虽然不存在，但圣诞老人村确实在芬兰。因而它有种奇妙的说服力，让周轻易地就上当了。\\\

% 「と言う訳で、中途半端に誤魔化したりはぐらかしたりせずに本当にあるかのように言われてな、今よりずっとおばかで素直だった幼い俺は信じてしまったんだよ……」
% 「所以，他没有半吊子地敷衍或岔开话题，说得好像真的存在一样，比现在更傻更老实的年幼的我就相信了……」
「所以，他没有半吊子地敷衍或岔开话题，说得好像真的存在一样，小时候更傻更老实的我就相信了……」

% 「かわ」
% 「不可爱。」
「可」

% 「可愛くない。不服そうな顔しない」
% 「不可爱。别一脸不服气的样子。」
「可爱才怪。别一脸不服气的样子」

% 「最後まで言わせてくれたっていいのに」\\
% 「让我把话说完嘛。」
「让我把话说完嘛」\\

% 真昼の感想なんて分かりきっていたので先んじて制すれば、これまた分かりやすく頬に空気を含ませる真昼。
% 周很清楚真昼会有什么感想，所以抢先制止了她。真昼立刻鼓起脸颊，反应明显。
周很清楚真昼会有什么感想，所以抢先制止了她。真昼立刻鼓起脸颊，反应明显。

% その姿が妙に幼くて可愛いのでつい頭を撫でると「自分は可愛がる癖に」と小声で不服を申し立ててきたので、真昼の手が求めるままに周も頭を撫でられる事で手打ちにしてもらった。\\
% 那副模样看起来格外稚气可爱，周忍不住摸了摸她的头。真昼小声地抗议：「你明明就爱欺负我。」于是周顺着真昼的要求，让她摸摸自己的头，作为交换条件。
那副模样看起来格外稚嫩和可爱，周不由得摸了摸她的头。真昼小声地抗议「你明明也把我当小孩子对待」于是周顺着真昼手的动作，也让她摸自己的头作为交换。\\

% 「や、ほんと父さん達嘘はつかなかったからさ……特別だったんだろうな、あの嘘は」
% 「哎，我爸他们真的没有骗我……那个谎言应该是特别的吧。」
「哎，我爸他们真的不会骗人的……那个谎言应该是特别的吧」

% 「怒りました？」
% 「你生气了吗？」
「你生气了吗？」

% 「いいや」\\
% 「没有。」
「没有」\\

% 親に嘘をつかれた、というのは子供心に大きな出来事ではあったのだが、周はそれを責める気にはならなかった。\\
% 被父母欺骗，对童心来说是件大事，但周并不想责怪他们。
被父母欺骗，对童心而言是件大事，但周产生不了责怪他们的念头。\\

% 嘘をつかれたと自覚した頃にはそれなりに思考も心も成長していて、嘘をという事の先、どうして嘘をついたのか、という所に考えを至らせる事が出来る年でもあった。\\
% 当周意识到自己被骗时，他的思考和心灵都已经成长到一定程度，能够去思考谎言背后的原因了。
当周意识到自己被骗时，他思考和心灵都有所成长，而且也到了能够透过谎言看到更深层次，去想到谎言背后原因的年纪了。\\

% 「そりゃ理解した時はショックだったけどさ、父さん達は俺に夢を見させてあげたかったんだろうな、みんなが見ている夢から除け者にならないように。いつか夢から醒める時が来たとしても、それは他人に起こされるものではなくて自分から起きて納得する方が、心の整理もつくだろ」\\
% 「虽然理解真相时，我受到了打击，但爸他们应该是想让我继续怀抱梦想吧。为了不让我从大家所怀抱的梦想中被排除。就算总有一天会从梦中醒来，那也应该是自己醒来并接受现实，这样心里才好受吧。」
「虽然理解真相时我很受打击，但爸他们当时应该是想让我有一场美好的梦吧，为了不让我从大家共同的美梦中被排除。就算总有一天会从梦中醒来，那也应该是自己醒来并接受现实，而不是被别人叫醒，这样心里才好受」\\

% 周は嘘は好きではないし、好んでつきたくもないよくないものだと思っていたが、同時に事実を突き付ける事がよい事だとは限らない、とも学んでいた。\\
% 周不喜欢说谎，也不喜欢说谎，认为说谎不是好事。同时他也学到，把事实摊在眼前未必是好事。
周不喜欢说谎，由于说谎不是什么好事，他也不会积极地去撒谎。同时他也学到，把事实摊在眼前未必是好事。\\

% 最初からサンタクロースなど存在せずに親がプレゼントを用意している、という現実を子供に見せる事が、果たして子供にとってよい事なのか。\\
% 让小孩子看到从一开始就不存在圣诞老人，而是父母准备礼物的现实，这对小孩子来说真的好吗？
让小孩子认清现实：从一开始就不存在圣诞老人，都是父母在准备礼物——这对小孩子来说真的好吗？\\

% 絵本で読んだサンタクロースの存在を、理想を、親がその手で壊していいものか。\\
% 父母亲手破坏了孩子从绘本中读到的圣诞老人的存在、理想，这样真的好吗？
孩子从画本中读到的圣诞老人的存在、理想，让父母亲手破坏掉，这样真的好吗？\\

% たとえいつかそれが幻想なのだと理解する日が来るとしても、それが他人の手で不本意に知らされてよいものなのか。\\
% 即使有一天孩子会理解那是幻想，也不该由他人来强行告知。
即便有一天孩子会理解那是幻想，可借由别人的手，在非本人意愿的情况下不得不得知真相，这样真的好吗？\\

% きっと、志保子も修斗もそれをよしとはしなかったのだ。\\
% 志保子和修斗肯定都不认为这样是对的。
志保子和修斗肯定都不认为这样是好的。\\

% だからこそ、いつか知ったその時に自分で飲み干せるように、受け入れられるように、敢えて修斗達は周の幻想をそのままにしてくれていたのだろう。\\
% 所以，为了让孩子在知道真相的那一刻能够自己接受、消化，修斗他们才特意保留了周的幻想。
所以，为了让孩子在知道真相的那一刻能够自己接受、消化，修斗他们才特意保留了周的幻想。\\

% 「それに、俺の事を考えてプレゼントを枕元に置いてくれたのは変わらない事実だからさ。怒る気にはなれなかったよ」\\
% 「而且，他们考虑到我的感受，把礼物放在枕头边，这是不变的事实。所以我也没生气。」
「而且，他们很为我考虑，把礼物放在了枕头边，这也是不会改变的事实。所以我也生不起气来」\\

% 本当は自分達が用意したのに、何も気取らせずサンタクロースからもらったと喜ぶ息子と一緒に「よかったね」と喜んでくれた、あの真心と愛情は確かなものだ。\\
% 明明是他们准备的，却装作是圣诞老人送的礼物，和儿子一起高兴地欢呼，那份真心和爱情是货真价实的。
明明是自己准备的，却装作是圣诞老人送的礼物，和儿子一起高兴地欢呼，那份真心和爱情是货真价实的。\\

% それが分かっているのだから、周は嘘をつかれた事に怒りはしなかった。\\
% 正因为明白这一点，周才没有因为被欺骗而生气。
正因为明白这一点，周才没有因为被欺骗而生气。\\

% 「本当によいご両親ですよね」
% 「他们真的是很好的父母呢。」
「他们真的是很好的父母呢」

% 「ああ。自慢の親だし、何処に出ても恥ずかしくな……いやセットで出ると恥ずかしい事になる気がするな」
% 「是啊。我很骄傲他们是我爸妈，不管走到哪里都不会丢脸……不对，如果一起出现的话，感觉会很丢脸。」
「是啊。我很骄傲他们是我爸妈，不管走到哪里都不会丢脸……不对，如果一起出门的话，感觉会很丢脸」

% 「ふふ、本当に仲睦まじいですもんねお二人。見ていると顔が熱くなっちゃいます」
% 「呵呵，他们真的很恩爱呢。看着看着脸就热起来了。」
「嘻嘻，他们真的很恩爱呢。看着看着脸就热起来了」

% 「困ったらちゃんと突っ込んでいいんだぞ」
% 「你要是觉得困扰，可以吐槽我哦。」
「你要是觉得困扰，可以吐槽哦」

% 「夫婦の仲睦まじい様子に口を出すつもりはないですよ。いい事じゃないですか」
% 「我可不想对夫妻的恩爱指指点点。这样不是很好吗？」
「我不想对夫妻的恩爱指指点点。这样不是挺好的吗？」

% 「でもなあ」
% 「可是啊……」
「可是啊……」

% 「周くんは、そういうの、嫌です？」\\
% 「周不喜欢这样吗？」
「周君不喜欢这样吗？」\\

% どこか、恐る恐る。
% 真昼有些战战兢兢地问道。
真昼似乎有些小心翼翼的。

% 窺うような遠慮がちでほんのりと不安を孕んだ眼差しで見上げられて、周は静かに首を横に振った。\\
% 她用像是在窥探、顾虑着什么、蕴含着些许不安的眼神抬眼看着周，而周则是静静地摇了摇头。
她用像是在窥探、顾虑着什么、蕴含着些许不安的眼神抬眼看着周，而周则是静静地摇了摇头。\\

% 「嫌というか、子供心的には外でやらないでくれ、だろ」
% 「与其说不喜欢，不如说身为小孩子，会觉得希望他们别在外面做那种事吧。」
「与其说不喜欢，不如说身为小孩子，会觉得希望他们别在外面做那种事吧」

% 「個人的には過度でなければ親密な所を見せてくれるのは有り難い事だと思ってますよ。親同士でいがみ合っている姿って子供の心の情操教育によくないですし、お互いに尊重しあって大切にするというのは重要です」
% 「我个人认为，只要不过分的话，展现亲密的一面是件好事。毕竟父母之间互相争执，对孩子的心理情操教育也不好，互相尊重、珍惜彼此是很重要的。」
「我个人认为，只要不过分的话，展现亲密的一面是件难得的好事。毕竟父母之间互相争执，对孩子的心理教育也不好，互相尊重、珍惜彼此是很重要的」

% 「そうだな」\\
% 「是啊。」
「是啊」\\

% 真昼が何を考えて、今どう思っているのか。何を思い出しているのか。何と比べているのか。\\
% 真昼在想什么，现在是怎么想的？她想起了什么？又在跟什么做比较？
真昼在想什么，现在是怎么觉得的？她想起了什么？又在跟什么做比较？\\

% 聞かなくても分かる。\\
% 不用问也知道。
不用问也知道。\\

% ただ、それを悟ったと態度に出せば真昼が逆に気を使うので、周はあくまでいつもの表情を崩さないまま、わざとらしく肩を竦めた。\\
% 只不过，要是表现出自己察觉到了的态度，真昼反而会顾虑到他，所以周始终维持着平常的表情，刻意耸了耸肩。
只不过，要是表现出自己察觉到了的态度，真昼反而会顾虑到他，所以周始终维持着平常的表情，刻意地耸了耸肩。\\

% 今、真昼は客観的に事実を理解して、理性的に、自身の両親を俯瞰しているし、そこに恐怖や絶望の色は見えない。本当に、ただ周の両親を羨んでいる、というのが伝わってくるので、心配は口に出すべきではない。\\
% 真昼现在正客观地理解事实，理性地俯瞰着自己的父母，从中看不出恐惧或绝望的神色。她真的只是在羡慕周的父母，所以周不该把担心说出口。
真昼现在客观地理解到了事实，正理性地俯瞰着自己的父母，从中看不出恐惧或绝望的神色。看得出她真的只是在羡慕周的父母，所以周不该把担心说出口。\\

% 「まあ、目を覆うようないちゃいちゃを外でしなければって事で。ああいうの、実はどちらかといえば父さんの方が無自覚にやるんだよなあ。いや分かっててやってるのかもしれないけど」
% 「总之，就是他们不能在外面做那种让人想遮住眼睛的亲热举动。要说的话，其实爸爸更会无自觉地做那种事。不，他可能也是故意的。」
「总之，他们不在外面做那种让人想遮住眼睛的亲热举动就好了。要说的话，其实爸爸更会下意识地做那种事。不，他说不定也是故意的」

% 「ああ……」
% 「哦……」
「啊……」

% 「何でそこで納得してるの」
% 「你为什么一副理解的样子？」
「你为什么一副理解的样子？」

% 「いえ何でも」\\
% 「不，没什
「不，没什么」\\

% 素知らぬ顔で視線を逸らされる。\\
% 周若无其事地移开视线。
真昼若无其事地移开视线。\\

% 「……ちなみに、真昼的には俺の親はどうなの？」
% 「……顺便问一下，你对我的父母有什么看法？」
「……顺便问一下，你对我的父母有什么看法？」

% 「どう、とは？」
% 「什么看法？」
「什么看法？」

% 「いや、なんというか、真昼ってうちの両親の事、好きじゃん。他所から見てて、うちの親はどう見えてるのかなと」
% 「怎么说呢，你不是很喜欢我爸妈吗？从旁人的角度来看，你觉得他们怎么样？」
「怎么说呢，你不是很喜欢我爸妈吗？从旁人的角度来看，你觉得他们怎么样？」

% 「仲睦まじくて素敵な夫婦に見えますよ」\\
% 「看起来是很恩爱的夫妻。」
「看起来是很恩爱的夫妻」\\

% これは嘘偽りない本音なのだろう。\\
% 这应该是真心话。
这应该是真心话。\\

% 真昼は仲良くしている志保子と修斗を眩しそうに見る事が多かった。きっと、理想の夫婦像として、そして理想の家族の形として。\\
% 真昼经常用崇拜的眼神看着志保子和修斗和睦相处的样子。那一定是她理想中的夫妻形象，也是理想的家庭形式。
真昼经常会羡慕地看着志保子和修斗和睦相处的样子。那一定是她理想中的夫妻形象，也是理想的家庭形式。\\

% 「恋愛感情って、脳科学的にはホルモンの関係上数年で冷めやすい、って言うじゃないですか」
% 「不是说从脑科学的角度来看，恋爱感情会因为荷尔蒙的关系，几年后就冷却下来吗？」
「我记得脑科学里面有个说法，因为荷尔蒙的一些原因，恋爱关系容易过几年就冷却下来」

% 「まあ、そう聞くな」
% 「哎，别这么说。」
「确实有这个说法」

% 「でも、お二人はずっとお互いをその、愛しているように見えます。それはきっと、一過性の感情が昇華されたものなんだろうなあ、と。愛の形は様々ですけど、私は、今見えるお二人の愛の形に憧れます」\\
% 「可是，他们看起来一直都很爱着彼此。那一定是将一时的感情升华而成的吧。虽然爱情的形式各种各样，但我很憧憬他们现在所展现的爱情形式。」
「可是，他们看起来一直都很，那个，爱着彼此。那一定是将一时的感情升华而成的吧。虽然爱情的形式各种各样，但我很憧憬他们现在所展现的爱情形式」\\

% 声に羨望を乗せた真昼が紡ぐ言葉は、心から滲んだ願いなのだろう。\\
% 真昼羡慕地说道，这番话应该是她发自内心的愿望。
真昼的声音带着点艳羡，这番话应该是她发自内心的愿望。\\

% 「俺達もああなりたいなあ、いや外でいちゃつくとかはよくないけど」
% 「我们也想变成那样呢，虽然在外面亲热不太好。」
「我们也想变成那样呢，虽然在外面亲热不太好」

% 「……そうですね」\\
% 「……是啊。」
「……是啊」\\

% 一気に頬に火がついたように赤が白い頬に燃え広がっていくのを見て、自分はとんでもない事をナチュラルに言ってしまったのではないか、と遅れて気付いたが――訂正する気は、なかった。\\
% 周看见真昼的脸颊一下子像着了火一样，红色在白皙的脸颊上蔓延开来，这才意识到自己是不是自然而然地说出了不得了的话——但他并不打算订正。
周看见红色在真昼白皙的脸颊上如同一团火迅速蔓延开来，这才意识到自己是不是自然而然地说出了不得了的话——但他并不打算订正。\\

% 俺達『も』ああなりたい、という発言をよく理解したらしい真昼がぼっぼっと燃え盛る頬をなんとかしようと頬を押さえて排熱を試みているが、少し冷えた手では真昼の中の熱を下げられそうにない。
% 真昼似乎听懂了「我们『也』想变成那样」这句话的意思，她按着脸颊试图降温，想要解决脸颊上旺盛燃烧的火焰，但周有些冷却的手掌无法降低真昼体内的热度。
真昼似乎听懂了「我们『也』想变成那样」这句话的意思，她按着脸颊试图降温，想要解决脸颊上旺盛燃烧的火焰，但仅有一点冰凉的手掌根本降低不了体内的热度。

% 周も、遅れてのぼってきた熱を、すぐには下げられそうもなかった。\\
% 周也一样，他无法立刻降低自己慢半拍才升高的热度。
周也是一样，慢半拍才升高的热度，不是他短时间能降下来的。\\

% 二人して顔を赤くして視線を合わせて逸らす、という事を繰り返していると、いつの間にか時間は過ぎていて、普段ならば真昼が帰宅する時間帯になっていた。\\
% 两人面红耳赤地对视，然后又移开视线，重复着这样的动作。时间不知不觉地过去了，已经到了真昼平常回家的时间。
两人面红耳赤地对视，然后又移开视线，重复着这样的动作。时间不知不觉地过去，到了真昼平常回家的时间。\\

% 流石にもう火照ってはいないのでぎこちない空気を挟む事はなかったが、今度は逆に離れがたさを感じてしまっている。
% 真昼的脸颊已经不再发烫，两人之间不再夹杂着尴尬的气氛，但这次却产生了难以分离的感觉。
真昼的脸颊已经不再发烫，两人之间不再夹杂着尴尬的气氛，但这次却产生了难以分离的感觉。

% 世間的にはクリスマスのカップルがする事なんて限られているのだが、そういう事はするつもりはないし約束を破るつもりもない。
% 虽然一般而言，圣诞节的情侣会做的事情有限，但周既不打算做那种事，也不打算违背约定。
虽然一般而言，圣诞节的情侣会做的事情有限，但周既不打算做那种事，也不打算违背约定。

% ただ、側に居る真昼の事を思うと、もっと側に居たい、という気持ちが強く内側から溢れて出てしまう。\\
% 只是，一想到真昼就在身边，想要更靠近她的心情便从内心深处强烈地涌现出来。
只是，一想到真昼就在身边，想要更靠近她的心情便从内心深处强烈地涌现出来。\\

% 「もう遅い時間だな」
% 「时间不早了呢。」
「时间不早了呢」

% 「そう、ですね」\\
% 「是啊。」
「是啊」\\

% 真昼もいつもならそろそろ腰を上げる時間だと分かっているだろうに、真昼が立ち上がる気配はない。\\
% 真昼也明白，如果是平常的话，差不多该起身了。但她没有要站起来的意思。
真昼也明白，如果是平常的话，差不多该起身了。但她没有要站起来的意思。\\

% 周も彼女が言わんとする事は分かる。そこまで鈍くはないし、かといって邪推をする訳でもない。\\
% 周也明白她想说什么。他并没有那么迟钝，也不会胡思乱想。
周也明白她想说什么。他并没有那么迟钝，不过也不会胡思乱想。\\

% ただ、真昼はまだ周の側に居たくて、共にこの寒い夜を過ごしたいだけなのだろう。\\
% 真昼只是还想待在周的身边，想一起度过寒冷的夜晚而已。
真昼只是还想待在周的身边，想一起度过寒冷的夜晚而已。\\

% 「あの、さ」\\
% 「那个……」
「那个……」\\

% 喉が、乾く。
% 喉咙好干。
喉咙好干。

% 健全な関係とはいえ何度も隣で夜を越えてきたのだからそこまで緊張する誘いではない、筈だが、クリスマスの夜という一つの要素がここまで誘うハードルを上げる事になるとは思いもしなかった。
% 虽说两人的关系很健全，但毕竟已经一起度过好几个夜晚了，照理说这应该不是需要紧张的邀约，可是周没想到「圣诞夜」这个要素会提高邀约的难度。
虽说两人的关系很健全，但毕竟已经一起度过好几个夜晚了，照理说这应该不是需要紧张的邀约，可是周没想到「圣诞夜」这个要素将邀约的难度提升到如此地步。

% 真昼は、周の呼びかけにびくりと体を揺らして、控えめにこちらを窺う。\\
% 听到周的呼唤，真昼的身体震了一下，然后怯生生地窥探着他的表情。
听到周的呼唤，真昼身体震了一下，然后怯生生地窥探着他的表情。\\

% 「……クリスマスだからって、別に、俺達はいつも一緒で、特に変わらない、けどさ」
% 「……虽然今天是圣诞节，但我们平常也都在一起，没什么特别的，不过……」
「……虽然今天是圣诞节，但我们平常也都在一起，没什么特别的，不过……」

% 「はい」
% 「嗯。」
「嗯」

% 「今日は、一緒に、寝ようか」
% 「今天，一起睡吧。」
「今天，一起睡吧」

% 「……、……は、はい」\\
% 「……、……好、好的。」
「……、……好、好的」\\

% ぼっ、と一気に白い頬に赤色が回る様子に、真昼がそちらの解釈をした事を察した周は慌てて手をブンブンと勢いよく振った。\\
% 看到真昼瞬间变得通红的脸颊，周察觉到她是怎么解释的，连忙用力摇手否定。
看到真昼瞬间从白皙变得通红的脸颊，周察觉到她解释到了那个方向，连忙用力摇手否定。\\

% あれから忙しさや申し訳無さ、そして何より気恥ずかしさからそういうお互いを知るための触れ合いをする事はほぼなかったのだが、クリスマスという恋人達が睦み合う時期のせいで、そっち方面を想像させてしまったのだろう。\\
% 在那之后，两人因为忙碌、愧疚，最重要的是因为害羞，几乎没有进行过那种互相了解的亲密接触。但因为圣诞节是情侣们卿卿我我的时期，所以才会让她产生了那样的想象吧。
在那之后，两人因为忙碌、愧疚，最重要的是因为害羞，几乎没有进行过那种互相了解的亲密接触。但因为圣诞节是情侣们卿卿我我的时期，所以才会让她产生了那方面的想象吧。\\

% 「そ、そういう意味じゃなくてだな！？　普通のお泊りです！　決して、不埒な意味では！」
% 「不、不是那个意思！？只是普通的过夜！绝对不是什么非分之想！」
「不、不是那个意思！？只是普通的过夜！绝对不是什么非分之想！」

% 「そこまで焦らなくても大丈夫ですから！　大丈夫です、把握しました！」\\
% 「不用那么着急！没事的，我明白了！」
「不用那么着急！没事的，我明白了！」\\

% あまりにも周が必死過ぎたらしく、真昼の方が逆に慌てて手を振っておたおたと慌てている。
% 周似乎太过拼命，反而让真昼慌张地摇手，不知所措。
周似乎太过拼命，反而让真昼慌张地摇手，不知所措。

% 二人して真っ赤な顔で挙動不審になっていたためお互いに狼狽えた姿を見て、冷静になるにつれて何故だか無性におかしくなって笑いだしてしまった。\\
% 两人满脸通红，举止可疑，看到彼此狼狈的样子，随着冷静下来，不知为何感到非常有趣，忍不住笑了起来。
两人满脸通红，举止可疑，看到彼此狼狈的样子，又随着心情冷静下来，不知为何感到非常有趣，忍不住笑了出来。\\

% 「……真昼」\\
% 「……真昼。」
「……真昼」\\

% 一頻り笑った後、お互いに落ち着いたのを見越して、そっと真昼の手を取る。\\
% 笑了一会儿后，周看彼此都冷静下来了，便轻轻牵起真昼的手。
笑了一会儿后，周看彼此都冷静下来了，便轻轻牵起真昼的手。\\

% 「駄目かな」\\
% 「不行吗？」
「不行吗？」

% 決して真昼に危害を加えるつもりはないが、真昼が嫌だというのなら引き下がるつもりだった。
% 周绝对没有要加害真昼的意思，如果她不愿意的话，周也打算退让。
周绝对没有要加害真昼的意思，如果她不愿意的话，周便准备放弃这个念头。

% その考えは真昼にも見えていたのか、淡い苦笑を浮かべた後、首を振る。\\
% 真昼似乎也看穿了周的想法，她露出淡淡的苦笑，摇了摇头。
真昼似乎也看穿了周的想法，她露出淡淡的苦笑，摇了摇头。\\

% 「い、いえ、大丈夫です。嬉しいです」
% 「不、不会，可以。我很高兴。」
「不、不会，可以。我很高兴」

% 「滅茶苦茶声硬いんだけど」
% 「你的声音超级僵硬的。」
「你的声音超级僵硬的」

% 「だ、だって、ずっと、フラットだったというか……いつも通りだったでしょう。だから、周くんが誘ってくるの、想像してなかったというか」
% 「因、因为，你一直都很淡定……和平常一样吧。所以，我没想到你会主动约我。」
「因、因为，你一直都很淡定……和平常一样吧。所以，我没想到你会主动约我」

% 「本当に、全く？」
% 「真的完全没想到？」
「真的完全没想到？」

% 「ばか」
% 「笨蛋。」
「笨蛋」

% 「すみません」\\
% 「对不起。」
「对不起」\\

% あまり真昼をからかうと仕返しをされるのでここは素直に謝罪しつつ緩く握った手を話すと、真昼は僅かに唇を尖らせた。\\
% 要是捉弄她太厉害的话，她会反击，所以周老实地道歉，同时轻轻握着她的手。真昼微微噘起嘴。
要是捉弄她太厉害的话，她会反击，所以周老实地道歉，同时轻轻握着她的手。真昼微微撅起嘴。\\

% 「寧ろ想像していた方が周くんはよかったのですか」
% 「你希望我有想到吗？」
「你觉得我想到会更好吗？」

% 「どちらでもよかったよ。……どちらにせよ、誘ってたし」
% 「都可以……反正我都会约你。」
「都可以……反正我都会约你」

% 「もう」\\
% 「真是的。」
「真是的」\\

% ぺちり、と二の腕を叩かれたものの、責めるというよりは仕方ないなあと愛情表現を込めての攻撃だったので、周はくすぐったさに唇をにまにまと揺らせば真昼から「ばか」と可愛らしい罵倒を一つ投げられるのであった。\\
% 真昼拍了拍周的上臂，不过她的动作与其说是责备，更像是无可奈何的、带着爱情表现的攻击，让周痒得嘴角上扬。真昼则可爱地骂了一声：「笨蛋。」
真昼拍了拍周的上臂，不过她的动作与其说是责备，更像是无可奈何的、带着爱情表达的攻击，让周痒得嘴角上扬。真昼则可爱地骂了一声「笨蛋」。\\

