\subsection{圣诞早晨}

真要说起来，一般真昼比周起床更早，但今天却是周更早清醒。\\

或许是因为想看真昼的睡脸，以及想看看她的反应，身体自然而然地就醒过来了。\\

如果真昼先醒来，周就会错过她起床时的反应，那样可就太遗憾了。不过，看来是不用担心这一点，他的恋人就在旁边，毫无防备地露出安详的睡脸。\\

那张可爱又天真无邪的睡脸，或许是因为待在周身边的安心感，看起来纯洁无瑕，没有一丝担忧与不安，十分平静。\\

即使在只有从窗帘缝隙间透进来的朝阳作为光源的昏暗房间里，真昼的睡脸看起来依然耀眼，这一定是因为周深深迷恋着她吧。\\

（……幸福的睡脸）\\

周望着那张百看不厌的睡脸，等待她从睡梦中醒来。几分钟后，由于周起来多少有些动静，真昼的意识也因刺激而醒来。她颤动着长长的睫毛，缓缓地将眼皮抬起。\\

或许是还没彻底清醒，那双焦距对不准的茫然焦糖色眼眸，眼看着又要被垂下的眼皮盖住。\\

即使如此，真昼似乎还是察觉到周的存在，她又眯了一会儿后，同样以缓慢的动作坐起身，揉着眼睛缓缓环视四周——然后僵住了。\\

直到刚才还带着困意的双眼，一下子睁得老大。\\

「咦？」

「早」\\

周温柔地打了声招呼，真昼却依然僵在原地。\\

周很清楚，她并不是因为自己的存在而感到惊讶。\\

证据就是，真昼的视线不是对着躺在旁边的周，而是对着枕边。\\

「……怎么了？」\\

明知原因，周还是装作不知情的样子反问。他明白自己的性格很差劲，但无论如何都想从真昼那里得到反应，于是他一边起身，一边凑过去看举止可疑的真昼的神情。\\

「咦？盒、盒子」

「嗯，有盒子」\\

真昼惊慌失措，说出来的话支离破碎，但周很清楚她想说什么。

真昼那边的枕边，放着两个包装精美的小盒子。\\

「为、为什么？」

「一个身材发福、留着白胡子的大叔……不对，是眼神凶巴巴的男朋友送的。见谅」

「你、你不是说没有礼物吗……」\\

真昼用软绵绵的丢脸声音表达不满，同时捶了周的胸口一下。她的眼中满是困惑、不满与喜悦，就连她本人似乎也不清楚哪种感情更加强烈。\\

几周前，真昼过生日时，周因为不想让她花太多时间挑选礼物，所以约好这次圣诞节不交换礼物，而是两人一起度过大把的时间。只不过——\\

（反正我早就看出来真昼很期待圣诞老人了）\\

真昼本人说她从来没有遇到圣诞老人，也不相信有圣诞老人。所以周偷偷策划，这次趁她睡觉时让她体验一下礼物放在枕边的冲击。\\

「嗯，抱歉」

「好狡猾！」\\

周非常抱歉自己打破了约定，只能低头道歉，但他一点也不后悔做了这件事。\\

而且，这也不是周一个人的主意。\\

「不过，不过不都怪我一个人」

「咦？」

「这里面也有妈妈他们的份」\\

没错，包装精美的盒子有两个。\\

其中一个是由周准备的。\\

另一个则是随圣诞树一起寄来的。\\

周本来还在想是什么，结果志保子传了信息说『给小真昼的圣诞礼物！难得有这个机会，你就当一次圣诞老人吧！』于是周就一起放在床头了。\\

志保子为什么能预料到自己会在半夜把礼物放在床头，这让周有些害怕，不过如果真昼会更高兴，那他也没有理由拒绝。\\

「……志保子阿姨、修斗叔叔……」

「顺带一提，我不知道里面是什么。我只是被合作方圣诞老人藤宫分部委托，负责送货而已」

「嘻嘻」\\

真昼像是想起了昨晚的对话，开心地笑了起来。从她身上已经感觉不到愤怒和困惑，而是被柔和的喜悦所占据。

真昼将为她准备的两个盒子轻轻抱在胸前，珍惜地低头看着。周则是摸了摸她的头，整理好她有些乱掉的头发。\\

「我不觉得我爸和我妈会送你奇怪的东西，可是完全想象不出来他们准备了什么」\\

按志保子的溺爱程度，弄不好她什么东西都想送，好在有修斗会帮忙踩刹车，结果应该还是在常识范围里的。\\

盒子是比手掌稍微大一点的薄长方体，看真昼拿着很轻巧，里面也没有发出什么声响，估计是什么小东西。

就算再怎么疼爱，周也不认为他们会送学生会感到惶恐的那种东西，但毕竟是志保子……周心里有些怀疑，而真昼则是用眼神问他能不能打开。\\

当然，那是真昼收到的礼物，所以周点头表示随她高兴。真昼带着有些紧张的表情，解开绑得很整齐的缎带，然后以不让包装纸破损的方式将其拆开。\\

她一定会保管在家里吧。周回想起真昼至今的举动，不禁莞尔。这时，盒子从包装纸中出现了。\\

周对盒子有印象，所以猜到了里面的东西，但他觉得不该夺走真昼的期待，于是抿着嘴唇，只是静静地看着她慎重的动作。\\

真昼小心喜喜地掀开盒盖。

里面装着两支文具。\\

「是圆珠笔和自动铅笔呢」\\

木轴的自动铅笔和圆珠笔精心准备好的空间内，笔上强调的一处黄铜部分反射着早晨的阳光，闪闪发亮。

木制的文具色调温暖，想必很能陪衬真昼白皙的手指。\\

「应该是商量后决定的吧。顺带一提，这支笔非常好用。写起字来很顺畅，握起来也舒服」

「我就想说怎么这么眼熟，原来和你放在笔袋里的笔款式一样」\\

周之所以能在打开之前就知道里面的东西，是因为父母在周高中入学时送了他手表和这些文具。\\

他们俩虽然衣装华美，但其实挑选物品时会以实用性为优先。这是只有他们才会挑出来的的入学贺礼，而周也确实爱用这支笔，可见他们确实有眼光。

送给真昼的和周自己的虽然木头部分的素材不同，但品牌和系列都一样，这套笔看重的是好用和耐用，用起来的舒适度方面周可以担保。\\

「看来是犹豫了很多呢，他们不想送用不上的东西。如果送钢笔，上学期间就没什么机会用了」

「光是能收到这份礼物，我就很感激了……」

「他们大概是出于父母心吧。既然要送，就送你能够一直用下去，不会用完就扔的实用礼物」\\

在志保子和修斗看来，真昼等于是女儿，他们大概想代替她的父母尽责吧。选择的礼物不管怎么看都像是给亲女儿的。\\

周一方面佩服父母很了解真昼喜欢什么，一方面也感到有些吃醋。不过，看到真昼腼腆地表示「我好高兴，之后得向他们道谢才行」用全身表达喜悦的样子，周复杂的心情也烟消云散了。\\

最重要的是真昼高兴，周无聊的吃醋根本无关紧要、不足挂齿，放在心上才叫愚蠢。\\

倒不如说，周对让真昼高兴的父母充满了感谢。

真昼慎重地盖上笔盖，仿佛在收起宝物一样。她能那么高兴，志保子他们身为代行父母职责的人想必也会心满意足的。\\

如果她现在不是穿睡衣，周就能录下她拆礼物的样子发过去了。虽然有点可惜，但周更想让真昼能有醒来后发现有礼物的首次体验，便忍住了。\\
%

真昼盖上盒子，把包装纸和缎带整齐叠好，将打开过一次的志保子他们的礼物放在床头柜上，然后把视线转回周这边。

她手上还留着周准备的礼物。\\

「……我可以打开吗？」

「不打开收起来我反而更心情复杂」

「我、我才不会那样！只是有些人不喜欢别人在面前打开礼物」

「我是为了你选的礼物，所以希望你打开看看。虽然不知道你会不会喜欢」\\

周对自己的品味并没有那么怀疑，但他不确定能不能入真昼的法眼。挑选生日礼物的时候也是，正因为周确信真昼收到什么都会高兴，所以才会烦恼那么久。\\

这次周没有找任何人商量就决定了，不知道真昼会不会喜欢。\\

周没有表现在脸上，只是静静地看着真昼纤细的指尖小心翼翼地解开缎带。\\

里面装着一对款式相同的耳环和项链。

真昼不喜欢太华丽的饰品，饰品的设计很简洁，但上面到处镶着闪闪发光的宝石，模仿着花朵的造型，和真昼美丽的容貌相比也并不逊色。

送她饰品并不是什么稀奇的事情，不过在圣诞节送饰品是经典中的经典，以周的性格来说，他觉得有点不好意思。\\

「生日的时候我不是送过你收纳盒吗？那个，我想送给你一个我没有送过的，又适合放在里面的东西」\\

白色情人节送了手链，夏祭送了发夹和饰品，所以周选了不和那些重复，又适合真昼的饰品。\\

一般能戴饰品的部位只剩下耳朵、脖子和手指——手指的话，周已经提前预定了，不是今天这个日子要送的礼物。\\

既然如此，剩下的耳朵和脖子，两边都用周选的饰品来装饰如何？\\

周心想，自己这种想法还真是随便又自私，不知道真昼会怎么看待。\\

他忍不住想自嘲，心想自己平常隐藏的占有欲都表露无遗了，但还是没有收回礼物，而是观察着真昼的反应。\\

「你觉得……怎么样？」\\

到头来，真昼会不会高兴才是最重要的，所以周战战兢兢地看向真昼。只见真昼愣愣地盯着盒子里闪闪发光的花朵看了好一会儿，然后才注意到周的视线，缓缓抬起头来。

看到她的表情，周放心地吐了口气。\\

「……很可爱。非常漂亮」

「太好了，我还在想如果不喜欢的话该怎么办」

「你送我的东西，我当然都很喜欢，不过不考虑这一点，这个也很符合我的喜好。非常可爱」

「你喜欢的话，那作为圣诞老人，啊不，作为男朋友就没白忙活」\\

根据真昼的衣服和平时的饰品倾向，周觉得真昼应该会喜欢这一款式，所以选了它。看来是猜中了，原本紧张得加速跳动的心脏，现在终于有机会静下来了。\\

「周君经常选花卉主题的饰品呢」

「不喜欢吗？」

「不，只是觉得你有理由吧」

「没什么特别的理由……只是觉得你可能会喜欢，而且也容易搭配你平常穿的衣服。太简单的款式不符合你的品味」\\

真昼喜欢简单的东西，但太简单、轮廓太单调的款式她不太喜欢。

她喜欢利用曲线的优美设计和可爱款式，所以排除掉这些要素，选了她喜欢的花卉款式，最后就选到了这个。\\

真昼在这种时候不会说客套话，可见她的确喜欢。周松了口气，真昼则是轻轻盖上盖子，小心翼翼地捧着，嘴角微微摇动。\\

这么说不太好，但她的表情像是在忍耐着不笑出来。\\

「……我会珍惜的」

「谢谢。下次戴的时候要给我看，我会好好夸奖你的」

「请、请不要预告，而且也不用勉强夸奖」

「为什么？我是觉得适合你才买的，绝对很适合。适合的话当然要夸奖啊。夸女朋友可爱不行吗？」\\

女朋友愿意戴上自己送的礼物，既幸福又能大饱眼福，而且真昼被夸奖了，至少不会觉得不愉快。\\

周认为这都是好事，而且夸奖优点很重要，对建立彼此圆满的关系来说也很重要。不说出来的话，心意就无法正确传达，最好还是将这些都说出口。\\

这又不是什么奇怪的事。在周疑惑的时候，真昼却嘀咕着「修斗叔叔灌输的……」说的好像他被灌进了面包还是什么东西一样，让周不禁苦笑起来。\\

修斗确实说过，把觉得好的地方说出来，彼此都会觉得开心，所以要说灌输的话，确实可以这么说。看着父母的情况，周便确信了此言不虚，所以就拿来作为自己的行动准则了。\\

周老实地对嘴巴一张一合的真昼说「你这样也很可爱」结果她大概是害羞得受不了，发出了呻吟，所以周决定到此为止，不然就只是延长真昼的重启时间罢了。\\

周轻笑着等待真昼冷静下来，只见她反复深呼吸，好不容易才消退了脸上的红晕，然后看向这边。\\

不知为何，她的表情有些不满。\\

「……我也想给你，只有周君太狡猾了」\\

真昼在奇怪的地方吃醋，这次轮到周露出笑容了。

真昼似乎无法容忍单方面地获得，气呼呼地微微鼓起脸颊，那副模样真的很可爱。不过要是对本人说出口，周可以想象到自己的被褥会被抢去作遮掩之用，所以就把涌上心头的话咽了回去。\\

「我已经收到礼物了」

「……该不会指的是我吧」

「很遗憾，因为我已经预约了你的未来」

「好狡猾！明明我也预约了！」

「哈哈哈」\\

尽管被褥没有被抢走，但真昼却用小拳头捶着周的大腿。明明是受到攻击，却莫名地勾起周的保护欲。他一边说着「好痛好痛」，一边却觉得不痛不痒，甚至觉得挺舒服的。从某种意义上来说，这或许算是重伤。\\

刚睡醒的真昼比平时更好懂的感情让周翘起嘴角。随后真昼似乎察觉到他在想什么，送出一句「周君你个笨蛋」的可爱骂声，让周的脸更加绷不住了。
