\subsection{树的决意}

树在过年之后三天左右联系了周。\\

周和真昼一起过年，也去了新年参拜，悠闲安静地度过了这段时间。期间树都没有联系他，周本来还担心他是不是出事了，这会儿看到信息通知栏上显示着树的名字，他内心相当动摇。\\

现在能见面吗——仔细读完信息，周二话不说便回复同意。\\

周向在客厅一起学习的真昼打了声招呼，便走出家门，前往约定碰面的公园。冬天正式来临，寒冷的空气刺着脸颊，但周毫不在意地走在安静的路上。\\

树就在附近，不用花太多时间。周刻意以适当的速度走到公园，刚好和走过来的树同时抵达。

他今天似乎有好好做好防寒措施，穿着厚外套、围巾和耳罩，穿上这些，再怕冷的人也不愁了。\\

周看他应该没有因为除夕那天的事情而感冒，松了口气。树脸上浮现一如往常的轻快笑容。\\

「新年快乐」

「新年快乐。今年也请多指教。啊，这是跟你借的外套和围巾。这几天没得感冒，多亏了你」\\

树乍看上去跟平常一样，递给周的纸袋里装着折得整整齐齐的外套和围巾，上面还放着一盒看起来很贵的点心，表示对周的感谢。树这种地方也太规矩了，周不禁露出微笑。\\

「不用放在心上啦，我只是自作主张借给你而已」

「如果是我爸借的，他就会骂骂咧咧地让我加倍奉还，说什么『你看看谁害得我要去借这些』……哎，说这些也没什么用」\\

虽然树的语气很不爽，声音本身却没有厌恶感。看来他后来冷静了不少，没有联系的周也悄悄地松了口气。\\

「啊，那个给你和椎名。除夕那天受你们照顾了」

「我什么都没做啊」

「你总是这样……其实我也想给照顾我的修斗叔叔，可是我不知道他家的地址，就算问了你，擅自寄过去也会很没礼貌」

「我爸大概会说『我什么都没做，不用在意』」

「哈哈，很像他会说的话。你们父子俩真像」

「我真的什么都没做吧」\\

陪树讨论的是修斗，让树的内心放轻松的也是他。\\

周并没有做什么值得道谢的事，所以先否认了，树便回了一句最近常听到的话「说的就是你这种地方」。周板着脸看他，结果被笑了。

那爽朗的笑声并不是在捉弄人，周愣了一下，仔细地盯着树的脸。\\

树脸上带着卸下重担的轻松微笑，看起来似乎没有周担心的事情。他将以防万一而藏在心底的担心给丢到一旁。\\

从外表也能看出树的心情平静了许多。周缓缓地走到他身边，坐到空着的长椅上。\\

今天除了他们以外，似乎没有其他人会在这种大冷天特地来公园聊天。平时会有小孩子在的公园现在变得十分安静，只听得见远处传来的飞机声，以及微风摇曳树木的沙沙声。\\

「你们吵了一架吗？」\\

周犹豫着该不该问，但树似乎在等他开口。\\

周尽可能随口地一问，树也和他一样随口回答「从我冲出家门的那一刻起就算是吵起来了」然后带着平时的笑容耸了耸肩。\\

「嗯，说得也是……有什么进展吗？」

「说有也行，说没有也行。哥哥和爸爸还在冷战。我是半放任的状态，而妈妈的态度则是随便他们吵，于己无关。我们家的人大概都是个人主义者」\\

「虽然是自己家，但我也觉得很不对劲」树的语气中隐约带着苦涩，不过并非除夕那天那种仿佛要勒紧胸口，听上去甚至像是自暴自弃的冰冷口吻。\\

「我说啊……」

「嗯」

「在那之后，我想了很多。修斗叔叔不是说，如果想让对方听自己说话，就必须努力争取让对方上桌吗？」

「是啊」

「没有准备好场地，对面自然也不会坐上谈判桌。虽然我一直在闹别扭，但一开始就掀桌子的，其实是我」\\

树靠在长椅的椅背上，怀念又后悔地摇晃着声音喃喃说完，然后仰头闭上眼睛。\\

「你也知道，我一直在反抗老爸」

「嗯」

「爸爸不能接受我的改变，我俩之间起了争端，再加上小千的事情，爸爸就不再信任我了。然后我又更加反抗老爸，形成恶性循环……他会干涉也是理所当然的。毕竟我在遇到小千之前，都是个乖巧、认真又听话的优等生，再怎么样也不会是嘻皮笑脸、态度随便的嚣张小孩。在爸爸看来，我突然交了女朋友，就变成吊儿郎当、不认真又轻浮随便的人了」

「你还说自己吊儿郎当」

「吵死了，我自己也知道」\\

树故意开玩笑，然后像平常一样回话。这让周松了口气。\\

「原本认真乖巧的小孩性格大变，还因为男女关系的问题起了争执，结果受了不小的伤，甚至爸爸被叫到学校，做父亲的会感到丢脸，也当然会对这段关系感到不满或有意见。把这些事情解释成儿子被奇怪的女人缠上也是没办法的……因为他不知道，我和小千，彼此发生改变，是因我而起的事情」\\

树举起手，遮住自己的眼睛。\\

像是要挡住视线，又像是要集中思考。\\

「爸爸的认知会固化，虽然是他的错，但追根究底还是我的问题。在因为哥哥们的事情变得敏感的时期，我却做出那种事，他会变得顽固也是可以理解的。至少如果我能维持在学校里的评价，爸爸应该会更愿意听我说一点」\\

树悔恨地嘟哝着，但他同时也明白这是无法挽回的事情，语气坚定有力，像是在展望着前方。\\

「我知道的。是我明明知道，却逃避了。也是我，逃避到了轻松的方向……我，才是起头的那个」\\

遮住眼睛的手缓缓地移开。\\

露出来的双眼中带着坚定的光芒，强而有力到令人惊诧的眼神强烈地主张着坚定的决心。

他平静而坚定的目光注视着周，像是为过去感到悔恨，确信了自己今后该做的事情，\\

看来已经不需要担心了。\\

「所以，为了得到他的认同，我今后也会努力增加自己的筹码」\\

树干脆地断言，然后笑了起来。周静静地点头。\\

「我并不打算成为爸爸理想中的好孩子。我很清楚，如果只是提出自己想怎么怎么做的主张，却疏忽了其他事情，他是不会听我说的。所以，我想挽回。首先从信任开始……虽然说是为时已晚也不为过」

「这样啊。我只能为你加油，不过我会好好看着的」\\

见证树的决心之后，周能做的就是理解他的努力，以及在他遇到困难时伸出援手。这些事情必须靠自己去完成，这一点树是最清楚的。\\

所以周不会多加干涉，而是守望着他直率地面对一切。\\

「偶尔也要给我点压力，让我不要偷懒啊。因为我这个人就懒懒散散的」

「如果不行的话，我会踢你的屁股」

「喂，就不能温柔地推我一把吗？」

「哎呀，你希望我温柔地推你一把吗？」\\

周咧嘴一笑，树便尴尬地移开了视线。周察觉到他这么做恐怕是在掩饰害羞。\\

「……随你高兴吧」

「嗯，我会照自己的意思去做。你也照自己的意思去做吧」

「嗯，我会努力的」\\

周摆出声援的态度，让树感到非常难为情。他脸颊扭捏地动了动，然后带着害羞的表情点了点头。\\

「那你打算怎么跟千岁说？」\\

周这么一问，树的脸颊明显地僵住了。\\

「……这件事是我起的头，其实不应该把小千牵扯进来。可是我今后也想和小千在一起，如果小千愿意，我也想请她一起努力。如果小千觉得痛苦，我一个人也会想办法解决」\\

他绝对不打算分手。光是听到这些，就足够了。\\

「千岁一定会站在你这边，不会放弃的」

「为什么你能这么肯定？」

「千岁怎么可能离开你？我可是每天都在看你们秀恩爱哦？」\\

周知道千岁也烦恼了很久，心里有很多不安，即使如此还是选择留在树的身边。树绝不可以否定这一点，应该要相信她。

再说，千岁还发消息说，这几天联系不上树，感到很担心。对周而言，千岁的感情自是无需怀疑。\\

「就像你觉得离不开千岁一样，千岁也绝对不想离开你。你烦恼的时候，千岁可是非常担心你」

「唔……我真的觉得很抱歉」

「既然觉得抱歉，那就直接去跟本人说吧……把事情都告诉她，不要隐瞒」

「嗯」\\

比起听周说，千岁应该更想听树本人亲口告诉她。树下定决心要贯彻自己的想法，可是对最重要的千岁却什么也没说，就擅自决定两人之间的事情，这应该也不是千岁想要的。

不管发生什么事，又是经过怎样的思考才下定决心，这些都应该告诉当事人。\\

看到树坦率地点头，周觉得看来是不用担心了，便笑着拿起手机摇了摇。\\

「千岁说她今天一整天都有空」

「你怎么会知道……你早就看穿一切了吗？」

「你猜……好了，快去吧。千岁也在等你」\\

千岁大概会又哭又生气，不过现在的树应该能正面承受，他们应该能好好地谈一谈，然后决定今后要怎么做吧。\\

树抿紧嘴唇，小声说了句「谢了」，于是周轻笑着推了推树的背，树便顺势冲向了车站的方向。\\

他连头也不回，笔直地奔向最爱的人。周见状，打从心底松了口气，一只手插到口袋里踏上了归途。\\

