\subsection{　}

「今年情人节，你想要什么样的巧克力？」\\

进入二月没多久的某一天。\\

今天不用打工，周和真昼一起悠闲地度过，为了减轻真昼的负担，周负责做晚饭的主要工作。在等待饭煮好的时候，真昼抛来了这个问题，周不禁眨了眨眼。\\

去年周根本没把情人节放在眼里，也没想过自己会和这种节日扯上关系，所以完全没放在心上。不过，今年的周再怎么也记得二月有情人节这回事了。

只是，他没想到真昼会当面问起。\\

「这次直接问了啊」\\

去年，两人还没交往的时候，真昼似乎是请千岁帮忙打听周的喜好，而今年因为两人正在交往，所以她就毫不客气地直接问了。

周还以为真昼会再稍微隐秘一点，没想到她问得这么光明正大，让身为收礼方的周有点吓到了。

看着周有些坐立不安的样子，真昼一边确认电锅上显示的煮饭时间，一边爽朗地笑了起来。\\

「都已经在交往了，要是还偷偷摸摸的，周君肯定也会注意到我在为情人节做准备的。让你装作没发现也挺不好意思的」

「世人都在讨论的话，确实很难忽略。你在这方面还挺讲究」

真昼在生日时就已经认真准备过了，不难想象情人节时她会去很用心地准备。

就算是迟钝的周，看到真昼偷偷准备什么东西的样子，联系到时期，也会想到是情人节。\\

既然如此，她便自然会想：干脆一开始就不准备惊喜，直接把周想要的东西送给他。虽然周觉得这样未免过于果断。\\

「反正瞒着你也会被发现，既然这样，难得有这个机会，当然要准备你想要的东西啊」

「我是能理解你的想法，可是我喜欢的东西你已经很清楚了吧？」\\

真昼去年已经通过千岁得知周不喜欢太甜的东西，而且从两人相遇到现在，她应该已经掌握了周的饮食喜好。

周心想，真昼应该能轻易做出他喜欢的东西……可是不知为何，真昼却一脸不服气的样子。\\

「我知道你不喜欢太甜的东西，可是之前做过的橙香四溢和巧克力蛋糕又太没意思了。我觉得喜好和想吃的东西是两回事，所以才问你现在想吃什么」

「可只要是真昼做的，我都喜欢」\\

这样说可能会被当成敷衍，但周实际上并没有特别的要求。不如说，这一年多共同生活的时间里，他切身感受到真昼做的任何东西都很好吃。\\

真昼总是能从某处拿出各种各样的食谱，熟练地做出料理，让周赞不绝口，周甚至觉得她是不是根本没有不会做的东西。在不知道的情况下，期待真昼会做什么料理也是一种乐趣。\\

所以，周真心认为什么都可以，但根据情况不同，这样也可能会触怒做菜的人，所以他才不太敢明说。\\

真昼听了，比起生气，更显得有些无奈。\\

「……我知道你说什么都可以是真心的，实际上也对任何东西都很满意，可是周君也要多加注意，别人问的时候如果回答什么都行，会让对方很伤脑筋的」

「抱歉。我的意思是希望你优先做你想做的东西。因为我喜欢你做的所有食物，所以很期待会拿到什么……做点心的时候，总有这些那些想做的东西吧，我希望你优先去做那些你想做的」\\

情人节这天，真昼会开开心心地做点心，周则是怀着感恩的心收下她的心意，对点心本身并没有什么执着。

既然知道会很好吃，那么就算不挑，等待着他的也一定是幸福，所以他希望能以真昼想做什么的心情为优先。\\

要是这么说，感觉又会惹她生气，于是周稍微委婉地表达自己的意思，而真昼似乎连这一点也看穿了，深深叹了口气。\\

「你这种地方特别没有欲望，真让人伤脑筋……真是的，不可以对女生说随便什么都行哦」

「我只会对你这么说……而且在其他女生面前我也没有这种给对面做选择题的机会吧」

「我知道」

「嗯，你清楚得很」\\

两人对彼此的想法心知肚明，于是相视而笑，相互表达意见。\\

「……真的没有想要的吗？」

「你不会觉得我对点心很了解吧？」

「其实你意外地清楚呢。和我去蛋糕店的时候，你不是经常看着橱窗和架子上的点心吗？」

「那不是在看我喜欢的，只是觉得你会喜欢而已」

「请你多考虑自己一点，我的喜好不重要」

「才不是。买蛋糕的时候，我想买最适合你的」

「真是的」\\

「你怎么老是这样」真昼撅起嘴唇表达不满，周回她「因为喜欢你啊」，结果换来比刚才更强烈的责备。\\

真昼的语气虽然强硬，但并不是真的生气，只是在掩饰害羞。周在至今的相处中已经很清楚这一点，所以只是轻笑带过，结果这次换真昼叹气了。\\

「……所以，你真的没有想要的吗？没有的话，我可以去向千岁请教秘密食谱哦？」

「拜托不要」\\

真昼立刻祭出最终手段，禁不住战栗的周连忙用仿佛不认识这个人的语气拒绝，但真昼依然笑容满面。\\

周很清楚，要是捉弄她捉弄得太过火，就会遭到惨痛的报复。尽管如此，他还是忍不住开口，因为只要向真昼展示好感，真昼都会感到高兴，即便她表现的方式有所不同。这次则是因为做得太过火了，才会变成这样。\\

周战战兢兢地回想起去年千岁精心制作的俄罗斯轮盘巧克力的威力。真昼大概是忍不住了，从嘴里呼出一大口气，愉快地笑了起来。\\

「嘻嘻，开玩笑的。周君不太能吃刺激性的东西呢」

「你也知道我比你还怕辣吧」

「所以我做菜的时候都会调整辣度。不过，如果要借用千岁的食谱，那应该要听从她的指示吧」

「对不起」

「我真的没有要付诸实行的意思哦？只是，如果你一直说随便什么都好，我会很伤脑筋……希望你能提出一些要求，比如类别或食材之类的」

「……甜度低一点，而且能保存一段时间的？一天吃完太浪费了。虽说既要减少糖分又要保存时间也很奇怪就是了」\\

不用防腐剂的话，点心能保存一段时间，基本上都是多亏糖的保湿作用。如果减少糖的量，保质期也就自然倾向于变短。\\

如果要减少甜度又想延长保质期，使用防腐剂会比较保险，但一般家庭不会在普通的礼物上使用防腐剂，真昼应该也不会这么做。而且市面上连有没有卖都很难说。\\

周心想自己提出了一个麻烦的要求，想要收回，但真昼却点头表示「我知道了」，比想象中更加干脆。\\

「那就不要做蛋糕类，做巧克力本身的加工点心比较好。如果尽可能选择水分较少的馅料，应该能保存一段时间，而且这样也能享受到各种风味」

「这部分就交给你决定，反正我什么都期待，只要你做想做的东西，我就很高兴了」\\

周不清楚详细情况，但真昼似乎已经想好要做什么了。他不知道该为此感到庆幸，还是该为让她鼓足干劲而感到抱歉。\\

周对似乎已经决定好要做什么的真昼说「别勉强自己哦」真昼却愣着不动。\\

「只要是你爱吃的东西，我什么都可以做哦？」

「最可怕的就是你真的什么都可以做，没有言过其实」

「我在这种时候是不会开玩笑的」

「我对平常的料理就很满足了啦」

「那我找机会把新学的食谱加进菜单里」

「好强的上进心……」\\

在小雪充满爱意的教育下，真昼的技能范围已经大得惊人，而且她似乎还以那股旺盛的学习能力和上进心学了新的食谱，身为受惠的一方，周在感到高兴的同时也担心了起来。\\

明明现在就已经很满足了，她还想进一步抓住周的胃袋是想做什么？\\

「敬请期待巧克力和料理哦」

「我会期待的，但真的别勉强自己哦？」

「我很分得清自己的能力」

「真羡慕你有这种自信」

「嘻嘻」\\

真昼自豪地露出有些淘气的笑容，周心想自己真是敌不过她，一边从抽屉里拿出饭勺，准备盛刚煮熟的米饭。
