\subsection{情人节前的一幕}

进入二月，社会上针对情人节的商战加速了。购物中心为了情人节商战准备了特别区域，就连平常的超市也出于情人节的关系，摆出了各种各样的巧克力点心。\\

当然，这种气氛传播到了各个地方，周的学校里也明显能感受到。随着情人节的接近，女生那边变得其乐融融，男生这边则是期待得坐立不安的学生越来越多。

周对这方面的事情其实没什么兴趣，不过今年无疑能收到真昼送的巧克力，所以也不是完全漠不关心。\\

话虽如此，周也不认为还会发生什么别的事情，所以大家兴致高昂的时候，他难免会在远一些的地方事不关己地观望。\\

「今年门胁在情人节好像会很不妙」\\

晨练结束后，门胁正坐在座位上翻开课本，直到第一节课前都在预习，认真得不得了。看到他那副模样，连别班的女生都跑来远远地投以热情的视线，周不由得这么嘀咕了一句。\\

特地跑到别班来瞻仰意中人的行动力实在令人佩服，但可怕的是，来的人不只一个，而是好几个，更可怕的是每次看过去，发现来的人都不一样，甚至还越来越多。\\

在一旁静静地翻着单词卡的树听到周的声音，抬起头来，然后眼神变得有些怜悯。他大概是想起了去年的事情吧。\\

「应该很不妙吧。他是田径社的社长兼王牌，长得帅，性格和头脑都很好，那女生当然是他推走多少，就有多少想把他拿下」

「别推了别推了」

「只是打个比方啦。不过，优太会不会为此感到高兴就另当别论了」

「看上去他应该是困惑更多一点」\\

优太对于女生的好感本身并没有厌恶，但似乎对于女生的尖叫加油声变成日常景象这件事有些意见，常常会困扰地垂下眉梢。\\

身为朋友，周担心优太这么受欢迎会不会引起其他男生的反感，好在由于门胁的人品以及他难掩辛劳的模样，并没有多少男生真的嫉妒他。

去年情人节时，目睹他几乎没有自由时间的样子，学生们全都表情僵硬，异口同声地说「到了那种程度，已经不是羡慕而是恐怖了」。\\

「希望他今年不要预估错了数量」

「光是需要预估就已经很不妙了。习惯真是可怕」

「就是说啊……看着门胁一年到头都很受欢迎，感觉都麻痹了」

「一般来说，光是被一个人表白，对当事人来说就是一件大事了」\\

一个人向另一个人表达强烈的爱意，这是一件很重大的事情，至少对周来说，这需要一生一次的决心和勇气。

而门胁却同时被许多人喜欢，比起佩服，周更觉得担心。\\

「优太本人不擅长应付女生的追求，而且他想专注在田径上，所以一律拒绝了。他还说在不了解对方的情况下交往也很失礼。即便任挑任选也都拒绝，很有优太的风格」

「毕竟门胁是个非常有常识又正经的人，简直像是诚实两个字成精了一样」\\

周非常喜欢门胁这种对他人认真和诚实的态度。

常常听说有人并没有喜欢上对方，却先试着交往，而且还跟好几个人一起进展的行为。周对此是完全无法理解的，而他看到门胁即便有条件随意挑选，也要真挚地观察对方然后拒绝的模样，很难不对他不产生好感，\\

说是理所当然或许也没错，但能把这种理所当然的事情视为理所当然，在此原则下行动，这是周认为非常可贵的品质，也是做人所必需的。\\

「你对优太的评价很高啊」

「那当然，看一眼都看得出。而且他确实是个很好的人」

「唔，你都不夸我」

「那你稍微改改那爱拿我开玩笑的毛病」

「那不夸就不夸了吧」

「喂」

「反正我知道你只是不会说出口，心里其实很认同我」

「烦死了烦死了」

「哈哈哈」\\

这家伙是怎样？周用眼神瞪了过去，树却毫不在意，反而愉快地咧嘴一笑。周又瞪了他一眼，然后叹了口气。\\

被本人看穿的那一刻，周就差不多算是输了，但被当面说出来还是让他觉得有些难为情，并且有点火大。\\

继续作出反应也只是徒增树调侃的材料，于是他不再吐槽，把树的身影从视野中移除。结果树又在视野之外欢快地笑了起来。\\

「哎，我们过情人节倒是挺轻松的」\\

和门胁相比，周他们既轻松又不着急。\\

周基本上不受欢迎，而且真昼也在，所以只要能收到真昼的巧克力就行了。树则有千岁。

如果和去年一样，周应该能收到千岁送的友情巧克力，但也仅此而已。\\

不用烦恼回礼的问题，也没有其他想要的东西，所以情人节应该能过得非常和平。\\

「啊，对了，敬请期待小千今年的奇迹手艺」

「这位男朋友请你制止她的暴行」

「你觉得我制止得了吗？」

「……应该不行」\\

千岁最近多少老实了一点，也展现出认真面对各种事情的态度，但遇到这种节日还是会往不该有的方向全力发挥。

去年从千岁那里收到的巧克力里面，正常的几个很好吃，周希望她能往那个方向发展，但他也隐约察觉到千岁不可能安分守己。\\

周不由得警惕起她今年会搞出什么花样，而树则是不知为何得意地竖起手指，脸上浮现无畏的笑容。\\

「今年好像和去年别有风味哦」

「听着不像是打比方」

「听说是精心构思、下足功夫的一样东西，你一定会喜极而泣」

「说的绝对是字面意思吧」

「爽吧，今年也确定会有刺激物了」

「感觉眼泪都要流出来了」\\

出于本人的信念和自尊心，以及负责踩刹车的真昼的劝阻，千岁绝对不会做出不能吃的东西，不过在能吃的范围内做出令人大跌眼镜的食物，就是千岁这个人一贯的作风。\\

她本人最喜欢刺激物，这也是周无法阻止她的最大原因。考虑到千岁那高于常人的耐受力，耐受力只是普通水平的周吃下去没准就会成为剧毒，她是时候明白这一点了。\\

树好像完全事不关己似的捧腹大笑，周一脸正色，开始认真考虑起来，是不是让他如字面意思一样不得不捧腹比较好。\\

「多好啊，现在就提前掉眼泪，说不定就能培养耐受力了」

「对啊，你也先流点眼泪培养耐受力吧。我去叫千岁让你这个负责品尝的试吃个够」

「你出卖我！？」

「没事没事，既然是你可爱又可爱的女朋友做的，那肯定能吃能吃」

「那也太强人所难了吧！」

「可不就是你给好朋友推荐的嘛」

「别把别人做的东西当成毒药好吗？」\\

趁着上课时间还没开始，周和树吵得不可开交。而话题的始作俑者，也是制作刺激物的专家千岁则气鼓鼓地插嘴进来。\\

她看起来没有生气，只是对两人的态度感到不满，于是对着树连连拍打。\\

「千岁，别再送刺激物给我了好吗？」

「才不要～」

「那就拿树做实验，做出能让人接受的东西吧。要让他吃多少都行」

「真拿你没办法」

「你刚刚明确出卖我了好吗！？小千！？」

「没事没事」\\

没事个鬼。\\

周虽然很想吐槽，但总之先成功制造出牺牲者了。他无视树拼命做出的可怜表情，移开了视线。\\

「我会做成能吃的东西啦。糟蹋食物不好」

「混入刺激物难道不算糟蹋食物吗？」

「我只是为了新的境界，开拓未知的味道罢了。我会控制在能吃的东西里面。我会一直做到昼儿为我担保的」

「……别把真昼的舌头弄坏了，我说真的」

「讨厌啦～我不会做那种会弄坏肚子或舌头的事啦～还有，昼儿的舌头比你的要耐辣许多，她没准还会吃得津津有味哦。我也会控制在好吃的范围内」

「然后树去年就惨叫了来着」

「阿树不喜欢吃辣的嘛。放心，阿树的份我会单独做。试吃的是另一回事！」

「哇——好令人开心的宣言——」

「别一字一顿地念啦，真是的！」\\

因为有前科，所以树在这方面的信任度为零。千岁对着树扬起眉梢，周则在心里为他合掌祈祷。照这个样子看来，树大概会被逼着吃更加刺激一点的东西吧。\\

「总之，敬请期待我和昼儿的巧克力。到当天为止都保密」

「随你高兴……我只要能拿到就很感激了」

「哼哼，好好感谢我吧」\\

千岁双手叉腰，一脸得意地说道。周很高兴能拿到巧克力，于是坦率地回了一句「谢谢你平时的照顾」，气势被削弱的千岁则嘀咕着「你就是这点让人受不了」。\\

「我说，周」

「怎么了？」

「你如果收到其他女生送的巧克力，会怎么做？」\\

千岁压低声音，以免被别人听见。周歪着头，疑惑地回答：\\

「啊，你说友情巧克力？如果有人送的话，那就收下并回礼呗。不过我完全不期待会收到」

「为什么是以友情巧克力为前提？」

「毕竟我有真昼了，很难不是友情巧克力吧。不可能不可能」\\

虽然不至于全校学生人尽皆知，但绝大部分的学生应该都知道周和真昼在交往，周完全不认为会收到本命巧克力，也没有想要收到的念头。\\

「哇，真自卑。」

「这哪里自卑了？在现在的情况下，还觉得会有人送自己本命巧克力才其他怪吧。我可没有那么自信过剩或轻浮」

「话是这么说没错啦」\\

千岁似乎很在意什么，脸色和声音都比平常低沉。\\

「可是啊，世上又不是那么单纯。喜欢上已经有明确对象的人也是有可能的。毕竟人的心意是不受控制的」

「之前也说过类似的话……结论就是我没办法回应。话说，为什么是以有那种人为前提啊？」

「就不能设想一下吗？」

「我说啊」

「从你的角度来看或许不可能吧。可是，我觉得也不是没有可能。而且，喜欢上一个人也不一定就会希望对方回应。你没有过这种经验吗？」

「……倒是有」\\

喜欢一个人，想要珍惜对方，但并不是只有独占欲，希望对方一定要和自己交往。周也曾经想过，只要真昼幸福就好。\\

「我觉得你最好还是多注意一点比较好，因为昼儿很担惊受怕的」

「呃，这个嘛，我知道的，而且我也不想让真昼难过，所以有在注意……不过，总想着自己可能被别的人喜欢，会不会太自我感觉良好了？」

「你这么说倒也挺有意思的」

「喂」\\

周瞪了过去，示意「这话是你先说的吧？」千岁却只是回以傻气的笑容，让周也跟着放松下来。\\

「总之，我只想说，要是惹昼儿哭的话，我可会生气哦」\\

听到「惹哭」这个词，周回想起去年的事情，顿时绷紧身子。千岁则是瞪大眼睛看着他，仿佛在说「不是吧？」树也一样看着这边，让周感到非常不自在。\\

「……真惹哭了？」

「最近没有惹哭她！」

「最近」

「……生日的时候有弄哭她就是」\\

周不可能主动去做出伤害真昼的事情，也一直尽可能地努力让她保持笑容。\\

只不过，生日的时候该算是另一码事了吧。\\

并没有让她伤心，也没有让她受伤，他相信那是喜悦的泪水，真昼也说过那是喜极而泣。\\

如果主动弄哭她这件事情本身不行，那周恐怕要遭到制裁了，但那次如果也作数，今后就会非常麻烦，所以周希望千岁能放过他。\\

「啊，那个算是过关吧」

「你有什么立场这么说……」

「昼儿挚友的立场！」

「行吧」\\

千岁得意地挺起胸膛，周则扶额表示疲惫。正和木户聊天的真昼担心地凑过来，周于是挥挥手表示没什么。\\

\vspace{2\baselineskip}

那天是需要打工的日子，周像平常一样出勤工作，这时收拾好空桌的宫本回到了吧台内，嘀咕道「我每年都很期待情人节哎」。\\

「是准备收很多巧克力吗？」

「不是不是。我们咖啡厅每个季节都会换菜单，而且会请我们试吃，味道都很不错」

「啊。确实挺好吃的」\\

配合季节更换菜单是大多数餐饮店的做法，而这间咖啡厅的菜单则是由丝卷决定。她决定菜单似乎都挺随性，但味道从来没有出过问题。\\

要到情人节了，菜单上推出使用巧克力的甜点和轻食，颇受欢迎。\\

甜点类的餐点都是由丝卷在幕后准备，她对味道很讲究，由她准备的东西不可能不好吃。

由于材料量的关系，难免会有剩下的情况，剩下的这些就成为员工吃的甜点，不着痕迹地分给大家，所以周也经常能吃到甜点。\\

考虑到发胖的可能性，以及真昼的晚餐，周都会克制着吃，但味道本身都非常好，所以他也十分满足。\\

「店长人很好，真庆幸能有这份工作」

「我记得宫本喜欢吃甜食来着？」

「还挺喜欢的。而且能省下伙食费，这点也很不错」

「你是一个人住？」

「对啊。我在大学附近租了房子。不过老家也没那么远」

「这家伙住的地段挺好的」\\

由于快要打烊，没了客人，工作也就有了空闲，同样来上班的大桥捧着洗好的虹吸壶回来了。\\

「毕竟我是考上推荐名额的，就先租了房子」

「炫耀自己头脑好？」

「成绩和生活态度都比你好啦」\\

最近周开始能分辨出他们不是在吵架，而是在互相轻轻拌嘴，也没必要特地劝架，周便放任他们继续了。\\

「顺便问一下，藤宫你情人节要怎么办？」\\

看来是回到了原本的话题，宫本一边随意地应付着大桥，一边漫不经心地向周问道。他们看排班表也都知道周请了假，没什么好隐瞒的，周便老实回答：\\

「正常和女朋友一起过」

「那是不是超亲热的」

「不陪女朋友过情人节，身为男朋友反而不合适吧」

「你说得对。茅野这次也排了休假来着」\\

今天不在的总司圣诞节时有来上班，不过这次排班表上写着休假。\\

「……宫本？」

「可惜，我要上班。不过，店长每年都会送甜点当慰劳品，所以还好啦」

「为了甜点来上班，你不对劲」

「你不也一样」

「因为能吃到限定商品，免费的」

「你不也一样」

「啰嗦，笨蛋笨蛋」\\

大桥说着有点孩子气的话，甚至构不成反驳。他看起来有点心神不定的样子，似乎并不是完全没有回报，周感觉到他们之间细微的进展，松了口气。

不过，周似乎不小心把想法表现在了脸上，被两人责备「你在笑什么？」于是他连忙绷紧脸，露出平时的客套笑容，匆匆忙忙地跟从餐桌上回来的等待清洗的餐具见面去了。
