\subsection{翘首以盼的情人节}

该说是不出所料吗？今天是情人节，从早上开始整个校舍都热闹非凡。\\

周看见女生们一个接一个地来到班上，然后把巧克力交给门胁，甚至差点误以为自己的班级有这么多学生。\\

由于今天没有晨练，门胁直接就来上学了。当他走进教室时，双手已经满是巧克力。看来是已经开始了，周事不关己地观察着。

接着，得知门胁到校的情报后，女生们便蜂拥而至，周这才发觉，原来是等他落座后才算真正的开始。\\

「太狠了。还有下课时间和放学后呢」\\

一大早来送巧克力的人群似乎暂时不会散去。

在这种情况下也无法去帮忙或搭话，周和树只能远远地在自己的座位上为被包围的朋友加油。\\

「已经有人开始拿他来打赌了」

「每次桌上的包装增加，周围的嫉妒心就会熊熊燃烧……结果一转眼大伙都在同情他了」

「到了那种程度，已经不是羡慕，而是……感叹他很辛苦吧」\\

看着门胁面带笑容地应对络绎不绝的女学生，还记住了她们的名字，向她们道谢，周心想大概有很多人不羡慕他了。门胁能那么圆滑地应对，这一幕似乎压过了大家的羡慕。\\

「我开始担心他能不能带得回去了，虽然跟我没关系。柜子大概……不，是绝对装不下吧」

「万一不行的话，他大概会搭出租车回去吧。小优估计考虑过这事了」\\

千岁突然出现，周不为所动地向她道了声早安，她也回以灿烂的笑容。\\

「啊，周请收下。这是巧克力哦。快谢谢我」\\

千岁递过来的盒子上，有着符合她风格的暖色系可爱包装。她大概是为了这个才过来的。

不管怎么看，这都是设计精美又讲究的礼物，不管是谁收到都会很高兴，但周知道里面装的是什么，所以无法坦率地感到高兴。\\

「那还真是谢谢你了……我先问一下，危险度如何？」

「……比去年高？」

「为什么还变高了……」

「放心，昼儿完全没问题，而且阿树也成功吃下去了」

「这两个人的反应也有差距啊……」

「放心，都在不会吃坏肚子的范围内啦。不过话说回来，建议你先在胃里垫一点牛奶或者酸奶」

「都要提前提醒做好胃部保护，你真的该想想是不是哪里不对劲了吧。先不管这个，谢啦」\\

千岁至少事先做了提醒，还算有良心。周一边回想冰箱里有没有酸奶，一边向她道谢。\\

那无疑会是刺激性食物，周对此感到战战兢兢，不过真昼的良心应该会帮忙踩刹车，所以里面装的不是会全面攻击他味蕾的东西，但愿。\\

从千岁给的盒子大小来看，里面应该装了几种普通的口味，周只能祈祷那些能中和刺激性食物。\\

「别客气，毕竟你帮了我很多。里面装满了我的爱。啊，当然是朋友之间的友爱」

「你把这些爱都倾注给树就好了」

「别若无其事地出卖我。已经倾注太多了」

「阿树还有份！」

「咿！」

「喂，别让树绝望」

「你对我也太狠了吧？」

「千岁，如果你全装普通的口味，我觉得树会很高兴的」

「这样不够刺激吧？」

「我可没要求物理上的刺激」\\

如果外观或吃法新奇，那倒无所谓，但要是朝着刺激舌头的方向全速前进，肯定会有人承受不住而被抛下，这种事千岁应该也明白。\\

千岁似乎连这种事也乐在其中，笑容满面地对树做出「敬请期待！」这句某种意义上很残酷的宣言。周尽他的绵薄之力为树的身体，尤其是内脏加油打气，然后一手拿着巧克力离开座位。\\

在回家之前，还是先收进柜子里比较好。\\

虽说有带袋子来，但拎着晃来晃去对食物不好。周如此判断，正要走向教室后方的个人柜时，有人叫了他一声「藤宫君——」\\

周转过头去，看见班上的一个女生站在那里。\\

他想起去年的平安夜，那个女生也来找过他，不过周想不到现在有什么事需要特别找他，于是发出一声「嗯？」，结果女生笑咪咪地提着包，又朝他走近了一些。\\

「给，情人节快乐」\\

周还在想她有什么事，只见她——日比谷带着纯真的笑容，朝周递出一小袋大红色包装的巧克力威化饼干。\\

「……哎？」

「啊，放心，这是义理巧克力。给班里同学发的，纯度百分之百的义理巧克力，正在给大家发呢」\\

她似乎买了好几大袋的巧克力威化饼干，连着整个大袋子都装在背包里。\\

不管怎么看，那包巧克力威化饼干都没有什么特别的意图，从旁人的眼光来看，也能明显看出是义理中的义理，而且包装上没有情人节的装饰，而是祈愿考试通过的包装。一看就知道她真的只是想发给大家而已。\\

周看了看周围，发现班上同学不分男女，都有手上拿着巧克力威化饼干的，可见的确如她所说，打算发给全班同学。\\

「谢、谢谢」

「喏，请务必让椎名放心。她使劲看着这边呢」

「真昼……」\\

周朝真昼那边瞥了一眼，她虽然没有表现出不满，但一直盯着这边看。\\

「哎呀不至于抢了你的人啦」\\

日比谷挥挥手，爽朗地笑着。从她的样子来看，不管怎么看，都不会觉得她对自己有好感。

或许他们之间有着同学之间的友情，但真昼担心的那些事情，是完完全全看不出来。\\

「嗯，不会的啦」\\

周自己也认为自己没有特别讨人喜欢的理由，所以他认为真昼是担心过头了。他斩钉截铁地这么说道，日比谷睁圆了眼睛，然后目不转睛地盯着周。\\

「嗯？」

「藤宫，你有多喜欢椎名？」\\

周差点呛到。\\

没想到会被同班同学开门见山地问这种问题，周瞬间僵住，凝视着日比谷。日比谷只是用不可思议，或者说是确认的眼神仰视着他。\\

「你突然问这个干嘛？讲这个很难为情的」

「就是说，你对椎名的溺爱不是都从态度和氛围上表现出来了嘛」

「有那么夸张吗？」

「有的有的。表情也很柔和」\\

周觉得自己的表情和平常一样，但比起以前拒人于千里之外的样子，脸颊或许变得柔软了一些。他摸了摸自己的脸颊，却依旧只有比真昼硬上许多的触感。\\

发现自己连同班同学都这么认为，周非常难为情，差点羞耻到晕过去。不过，这时候呻吟的话一定会很引人注目，所以他勉强忍住，装作平静。\\

「啊哈哈，现在还好。因为你不在椎名身边，所以很正经」

「先不说正不正经，不过还好不是松松垮垮的，那样就太丢脸了」

「你最好看看自己在椎名身边时的表情。下次我拍一张你待在椎名身边的照片给你吧？」

「还是算了」

「哎」\\

日比谷嘴上说着可惜，但听起来一点也不像真的觉得可惜，不过她的语气平淡，不像是在挖苦或讽刺，所以周依然保持着柔和的心境。\\

「好吧，我知道你很喜欢椎名同学……非椎名不可对吧？」

「当然」\\

周对真昼的情感，从来都不是可以替代，或是能用其他人充当的半吊子爱情。

周知道自己这样很沉重，但就是非真昼不可，也完全不希望真昼之外的人在身边陪伴。有了真昼，才有现在的周，他不可能把目光放在真昼以外的人身上。\\

无论是谁来问，周都能充满自信地回答。在他点头认同后，日比谷有些畏缩。\\

「哇，毫不迟疑。嗯，我也这么觉得。虽然我也这么觉得……」

「嗯？」

「……唔，看来我完全没办法呢」\\

在理解那轻声的一句话有什么含义之前，日比谷就挂上和先前一样讨人喜欢的笑容，连连摆手。\\

「……没事，我在自言自语。椎名也很辛苦呢」

「为什么提到真昼……？」

「因为她很担心男朋友会不会被别人喜欢上呀」

「这话应该由我来说才是吧……？」

「谁知道呢？」\\

日比谷咧嘴一笑，周想揣测她的心思，却什么也看不出来，只能歪着头表示不解。\\

\vspace{2\baselineskip}

「藤宫，给你」\\

午休时间一到，木户就带着茅野来到周的座位。不过，考虑所属班级的话，严格来说是茅野跑来了才对。\\

她手上拿着包装精美的细长盒子。

今年周的交友圈扩大了，他从班上的女生那里收到了一些巧克力。当然，每一样大家都说是义理巧克力。今天一整天都有人搭话来送，从收巧克力时的氛围就能看得出来。\\

有交情的木户也愿意给他，她露出非常灿烂的开朗表情，把盒子塞到周的手里。\\

「蛋白」

「不是高蛋白巧克力棒，放心吧。你把我当成什么了？」

「高蛋白分发小姐」\\

她动不动就劝周吃蛋白，或是直接送他，周对她已经形成了刻板印象，每次送食物准是高蛋白。

周以为这次也是同一种情况，但看来并不是。「是我的形象问题吗？」木户嘟起嘴，吐露不满。\\

「我觉得是彩香你自作自受……看看你之前送的礼物」

「呜呜呜」

「好吧，是我不好。木户今天应该没带高蛋白的吧？」

「不，也有高蛋白巧克力棒哦？」

「果然有嘛」\\

明明自己在烦恼形象问题，结果还是拿了出来，周觉得她好像没资格说自己的形象怎么样。

茅野似乎已经习惯了，一副「又来了」的样子看着木户，不知道他们俩有没有注意到，就是这才更使得木户等于高蛋白的等式成立。\\

「哎呀，因为……很好吃啊」

「我知道，我偶尔也会吃」

「藤宫君终于也觉醒了」

「并没有」

「哎～」

「为什么要这样推荐我啊……」

「那样的话小总锻炼肌肉就有了个伴，我会很开心，椎名也会很开心，一箭双雕！」

「茅野，锻炼肌肉的话题等打工的时候再说吧」

「是啊」

「好过分！拐弯抹角地排挤我！」\\

在木户面前讲锻炼肌肉的话题，感觉她会兴奋到一发不可收拾，所以周和茅野决定到安静的地方再聊。木户则一脸遗憾地鼓着脸表达抗议。\\

「既然这样，只好拉拢椎名了。没问题，椎名也很有资质」

「别教她多余的事情」

「啊呜！」\\

平常木户似乎很照顾茅野，不过在她兴奋的时候，基本上需要茅野起到阻拦的作用。

木户的额头被指腹轻轻一按，她退后一步，似乎也理解到自己太激动了，明显地垂下头来，有些失落。\\

「……先不说肌肉，谢谢你。我很开心」

「哪里哪里，毕竟我受了藤宫君很多照顾」

「我不记得自己有做过什么」

「哎呀，你和小总处得那么好」

「你是我老妈吗？」

「是你可爱的女朋友哦」

「……。……就算是这样，你这也不太好」\\

啊，害羞了。正如周察觉到的一样，木户也察觉到茅野的异状，「是～」她一脸心满意足地用软绵绵的语气回答。\\

「多谢款待」\\

茅野也用上了平常不太会动的表情肌，注视着木户，看起来很幸福。周欣慰地在一旁看着她们，结果茅野用有些凶狠的眼神看向这边。\\

自己再看下去也不太好，一边反省，一边转身背对两人亲昵的模样，若无其事地离开她们。
