\subsection{放学后的事情}

某种意义上，情人节在放学后才是重头戏。\\

门胁今天没有要参加社团活动的计划——应该说，参加的话会对社团活动的整体产生阻碍，所以教练下令让他休息。放学后，他果然被包围了。\\

女生们似乎早就摩拳擦掌地等着下课，而且从室内鞋来看，门胁受到了各个年级聚集而来的女生的礼物攻击，这副华丽的场面足以成为这所学校的传说。\\

周他们远远地望着这幅景象。\\

别骂他们无情。要是现在闯进去，恐怕，不，是一定会被怨恨，而且会影响到今后的学生生活。\\

而且，她们的好感本身是货真价实的，不应该受到其他人的妨碍。\\

因此，周他们只能等待人群散去。\\

「辛苦了」\\

花了一个多小时，人群终于散去，周看到桌子上堆满……不，是堆成小山，包装得漂漂亮亮的好感的证明，以及人群散去后不需要再隐藏，露出疲惫模样的门胁。\\

由于早上已经有过一次混乱，现在这样还算好的了。即使如此，人潮还是比早上更加汹涌，门胁的人气实在太高，就连从以前就认识他的树也感到傻眼。\\

「……你们在等我啊」

「不，我们也只能等。毕竟你正在忙」

「看得出来你累得要命呢。真是辛苦了」

「谢谢……你们今天一整天都没靠近我吧」\\

门胁半眯着眼，用有些沉重、带着湿气的目光看向周他们，而周他们则是面面相觑。\\

「不，嗯，因为……」

「不行不行。我不想被捅。那视线太可怕了」

「对不起。我们不想妨碍她们的好意」

「要是妨碍别人的恋情，感觉会被马踢。而且我实在没有勇气穿过那道人墙靠近你。抱歉」

「别为这个道歉啦……」\\

在场所有人都摇头，门胁则是一副精疲力尽的样子，整个人瘫在椅背上。\\

女学生的爱意堆成一座小山，感觉只要稍微碰一下桌子就会崩塌，而柜子里还塞满了早上那场混乱的证据，不管怎么说都超过了他能承受的极限。\\

「门胁，这些你带得回去吗？」

「……大概吧」

「顺便问一下，你应该想好要怎么带回去了吧？」

「我、我姑且有准备袋子。虽然手臂的面积不知道够不够」\\

鉴于去年的经验，门胁今年准备了携带用的东西。\\

不过，虽然袋子或许装得下，但没有个三头六臂恐怕是不够用的，看来今年还是没有做好充分的预估。只不过门胁对此也无可奈何。\\

顺带一提，千岁和树因为初中和门胁同校，住得也相对比较近，所以打算帮他带回去。正因如此，他们才会等到这个门胁周围的人散去的时候。\\

树说，去年丢下他不管之后，他还挺沮丧的。\\

「有这么多啊……哎呀，真的很抱歉，小优。我现在就再往里头加一个」\\

千岁嘴上说着多，却还是准备了礼物，她将自己准备的情人节礼物放在桌子勉强空出来的空间。\\

大概是从熟识的朋友那里收到巧克力，特别开心吧，门胁端正的脸庞露出笑容，周不禁偷偷心想，这要是让其他女生看到，恐怕会有很大的杀伤力。\\

不过，周的思绪很快就被拉回现实，他的视线牢牢地盯着放在桌上的巧克力。\\

包装和周收到的不一样，里面装的是什么？\\

「哇，谢谢你，白河」

「千岁，你该不会……」

「放心，给小优的全是正常的，跟周不一样」

「给我的也全是正常的话我会很高兴的！」\\

看来给门胁的巧克力是特制巧克力的非特制部分，周不知道该为朋友的胃免于遭难而高兴，还是该为只有自己受到奇怪的特别待遇而哀叹。\\

「又在害羞了，你这家伙」

「不是害羞，是脸在发烫。光是想象就心慌了」

「放心，我有控制数量，有控制。要体现稀有度的」

「我信了，真的」

「咦，里面装了什么……？」\\

千岁提到具体内容的时候，门胁并不在场，所以他不知道千岁那淘气的点子最后的产物，到底有多么游走在危险边缘。\\

「放心，小优的是没问题的！」

「藤宫看着好像不太没问题的样子」

「纯粹关心我的只有门胁吗……」\\

千岁一直表示没问题没问题，树则是要死一起死的样子。\\

虽然被寄托了希望的真昼帮忙踩了刹车，会拦住她走向危险的方向，但她极度尊重千岁的自由意志，并没有阻止千岁制作巧克力这件事本身。\\

至于门胁，则是在什么都不知道的情况下投来关心的眼神。周决定之后要请门胁喝果汁，也当作是今天的慰劳了。\\

至于真昼，则是看准门胁冷静下来的时候，从包里拿出两个色调沉稳、包装精美的盒子。\\

一个给门胁，另一个给树。\\


「我也要送门胁和赤泽巧克力。想着要等人少一点再给你们，所以迟了」

「啊……毕竟会引来嫉妒嘛。主要是对你们俩」\\

真昼和周交往的事情众所周知，所以应该不会有人误会，但就算如此，收到真昼送的义理巧克力还是有可能引起嫉妒。在周围的男生看来，真昼的巧克力，即便是义理巧克力，都一样令人垂涎三尺。\\

「也有我的吗？」

「因为平常受你照顾了，所以包含平时的感谢之意。而且，周君也很受你照顾」

「……感觉你像是他妈一样」

「等一下阿树，再说下去的话，周会为了掩饰害羞而生气，然后昼儿会死机一阵子」

「也是」

「我就不问你想说什么了，但你可别再捉弄我了」\\

周大概能猜到树想说什么，但要是说出来的话，树肯定会说周自己心里有数，然后继续捉弄他。\\

「我其实是真心的」\\

树嘴上这么说，嘴角却在抽动，肯定是在心里偷着乐。

再继续下去，树肯定要说些多余的话了，于是周做作地对他深深地叹了口气，然后拿起包。\\

「咦？怎么闹别扭了？」

「才不是。我去买果汁，顺便让累坏的门胁恢复精神」

「咦？那我要橙汁」

「我要气泡水」

「你们两个……」\\

明明说是给门胁买的，这两个人却若无其事地想让周去买，他半眯起眼，两人便表示「我们会出钱的啦」，周只好无奈地答应，然后看向剩下的两个人。\\

「门胁和真昼要喝什么？」

「咦？可以吗？」

「可以啦。来，你们要喝什么？」

「那我要咖啡，谢谢」\\

周一边心想，他们选的东西都展现出各自的个性，一边看向没有说出自己想要什么的真昼，只见她脸上露出有些为难的表情。\\

「真昼呢？」

「我也一起去吧？看要拿的东西挺多的」

「我有背包，没关系。还有——」

「还有？」

「……要把这么多东西装进袋子里应该很辛苦，你来帮忙比较好」\\

他指的是献给门胁的大量甜蜜的心意。\\

一个人来处理的话，工作量有点，不，是相当大，考虑到储物柜里还有其他礼物，不赶快准备撤退的话，天都要黑了。\\

虽然不能擅自碰触礼物，但门胁似乎也从一开始就明白自己一个人应付不来，他眼神飘向远处，逃避着现实。\\

「抱歉，如果你能给我指示的话就太好了。我不太擅长整理这些东西……」

「是、是啊，这么多……该说是很厉害吗？」

「多到连昼儿都吓到的量，真的很厉害呢」\\

真昼再次见识到门胁的人气，显得有些畏缩。周苦笑着，静静离开教室，赶忙去自动贩卖机买来大家点的饮料。\\

因为是情人节，即使已经放学一个小时以上，教室里还是隐约有人的气息。虽然田径社没有活动，但也有学生在进行社团活动，远处隐约传来学生们的呼唤声。\\

周经过教室时，瞥见里面有一对陌生男女的身影重叠在一起，他尴尬得急忙移开视线，安静且迅速地走向自动贩卖机。\\

「藤宫君」\\

途中，有人叫住了他。
