\subsection{真正的心情}

「老实说，我甚至觉得有些晚了」\\

买完饮料回来，与怀抱大量物品的树、千岁和门胁三人分开回到家后，真昼小声地嘀咕了一句。\\

「什么有些晚？」

「……变成这样的情况」\\

真昼用「这样」这种含糊的说法，但周知道她也是故意的。\\

「……我知道你一直很担心我，不过，原来你一直觉得会有这种情况啊」

「当然。撇开对你的偏爱，我也认为大家会逐渐理解你的优点……周君，你难道没想过，别人看到你努力的样子，其中就会有人被你吸引吗？」

「老实说，几乎没想过。不，你们说的这些，道理我都明白……可这种事情靠自己是感觉不到的」\\

周明白自己和一年前相比，已经变得积极乐观，在往好的方向变化，但他无法感觉到自己在别人眼中是否具有魅力。\\

他从对自己没有自信而低着头，变得开始抬起头来只注视前方，所以才不再在意周围的眼光。\\

周的认知是以真昼这个人为前提，因此他总是下意识地排除了自己会收获别人好感的可能性。\\

「你对自己的评价真的很低呢……这种自律的个性，我觉得也很吸引人哦」

「是吗？」

「是的……我也觉得这是你的优点。虽然迟钝不是好事」

「抱、抱歉……我只顾着看你，完全没注意到」

「就是这种地方，就是这种地方」\\

周经常被真昼责备『就是这种地方』，而他最近也察觉到，真昼的『就是这种地方』其实混杂着无奈、佩服与赞赏。\\

对于真昼接下来会说什么，现在的周已经很清楚了。

真昼害羞地垂下目光，轻轻捶了捶周的手臂。周则是悄悄地朝她伸出手，用双手包住她那带着些许不服气，为了掩饰害羞而捶打过来的手。\\

真昼被他制止，一瞬间有些畏缩，惊讶地抬头看向他。周则是平静地与她对视。\\

「我说啊……我会把真昼放在第一位，好好地珍惜你，不会移开目光。我只打算喜欢你一个人」

「你没把话说死呢」

「当然，就心情上来说我很确定，也可以发誓。只不过，这次让你感到不安是事实，你会怀疑我也没办法，所以我会一直努力让你相信我。我会用行动来表示的，你就先当作是决心来理解吧」

「……好」\\

周让真昼的内心不安定的结果是无法改变的。她相信着周，而且没有向周抱怨，只不过她的内心难免会在不安中动摇，她认为那是属于她自己的问题，便默默憋在心里。

周不能一直依赖她那惹人怜爱的个性，而是应该用自己的言行来表示决心。\\

「我喜欢的只有你」

「我知道，我很清楚」\\

真昼缓缓摇头，垂下目光，嘴唇微微开合，一副欲言又止的样子。周温柔地重新握起她的手，表示愿意接受她想说的一切。\\

周抚摸着她小小的指尖，好缓解她的颤抖，真昼像是被推了一把，过了一会儿后开口说：\\

「我真的可以说实话吗？」

「嗯」\\

就算被责怪，周也不打算抱怨。

周告诉她慢慢说就好，等着她开口。真昼则是有些顾虑地继续说下去。\\

「我确信你绝对不会被其他人吸引，你只会看着我一个人，而且我也切身体会到你对我的爱。你让我感受到，也让我看见了这份爱，我对这一点没有任何怀疑」

「嗯」

「周君，我最不满的其实是你受伤」

「……我受伤？」\\

原以为会被责怪，结果却完全是其他方向的不满，这让周感到意料之外的困惑。\\

受伤的明明是真昼，她为什么要担心周？不管怎么想，会感到不快的都是真昼，而不是周。\\

「因为你是个比你自己所想的还要温柔的人」\\

周不明白真昼想说什么，等着她继续说下去。真昼往淡淡的笑容中混杂了一抹苦涩，叹了口气。\\

「我一直都知道，如果其他女生纯粹地喜欢上你，你拒绝的时候一定会感到内疚，而且会连自己也受伤。你就是这样的人，认为伤害了对方，所以受到伤害也理所当然」\\

周隐约明白了她想说什么。\\

真昼当时一定看到了周的表情，上面直接反映着他拒绝小西时感受到的痛楚。\\

「所以，我不想让其他人靠近你。比起害怕你被抢走，我更不想看到你受伤……也不愿意你去想其他女生的事情，哪怕只有一小会儿」\\

她的声音在颤抖。\\

「我没有考虑到那个女生会受伤，首先考虑的是周君的痛苦，我觉得自己是个讨厌的女人，而且很给人负担……我不想让你失望」\\

真昼颤抖着说出这些话，像是好不容易才挤出来一样。周松开了握住的手。\\

真昼的身体晃了一下，似乎有些害怕，却又没有追过来的意思，只是盯着周放开手的动作。周将那娇小的身躯拥入怀中。\\

「我不认为你是没有私心、没有负面情感的完美好人」\\

真昼似乎害怕被周失望，但要是周的爱情会因为这点小事而变淡，那可就太小看他了。\\

周从一开始就不认为真昼是个只有外表美丽的纯洁少女。

街坊邻居对她的评价是：聪明、慈悲、温和、心地善良的少女。\\

真昼确实有这些优点，周也认为评价没有错。\\

可是，这些优点并不是真昼的全部。最亲近她的周可以断言，这些评价只是从她整个人中摘取到的片段。\\

「你啊，只要被人挑衅就会生气，变得很孩子气」

「……咦？」

「你意外地爱吃醋，虽然错的是我啦。而且你对不讲理的人态度很尖锐，其实很毒舌。你对讨厌的人会很明显地筑起高墙，亲近的人都能看得出来。我也知道你对说我的坏话的人会表现出敌意」

「呃，那个……」

「我也知道你因为太为我着想，结果反而束手束脚，最后陷入自我厌恶的情绪」\\

到头来，她只是因为喜欢周，担心周，所以把优先级偏向了周而已。并不是轻视对方，只是担心周的心情胜过一切。\\

周不可能对这样的真昼感到失望。\\

「我想说的是，把上面的这些都囊括进来，我喜欢的就是这样的你。如果你觉得自己给人的负担很重，那我希望你知道，你的这份沉重会让我感觉很惬意」\\

真昼认为那是不好的，但周却非常欢迎。\\

「我也喜欢你那样的地方……就算你讨厌那样的自己，我也喜欢你」\\

所以别露出那种快哭出来的表情——周这么说着，把嘴唇凑到真昼的额头上，然后真昼的脸皱了起来。

连这样的表情都让周觉得可爱，他实在不明白真昼为什么会认为自己会对她感到失望。\\

「你为什么这么没自信啊？」

「你没资格说我。而且，你也可以理解不想让喜欢的人失望的心情吧？」

「可以啊……不过，如果我会感到失望的话，应该是被你狠狠甩掉的时候吧。我会对自己不够好而失望」\\

如果一板一眼、认真且真诚专一的真昼选择了周以外的人，或是抛下一句「我不想再跟你说话了」，周会严肃地接受这个事实。\\

真昼会变成那样，原因肯定出在自己身上。因为自己的能力不足，才会被真昼抛弃。

周怀疑、失望的对象只会是自己，绝对不会是真昼。\\

「……那我应该一辈子都不会那样」

「很好，没问题」\\

周自觉真昼爱他爱得深沉，丝毫不认为她会选自己以外的人。他发誓过不会做出伤害她身心的事情，也认为那样的未来不会到来，他会为此付出最大的努力。\\

如果在爱情中坐享其成，那么信任关系就会轻易瓦解。正因为明白这一点，所以努力被爱和努力去爱都是很重要的。\\

周不打算变得那么愚蠢，也不想失去真昼，因此他深切地感受到努力和表达爱意的重要。同时他紧紧抱住柔软的身躯。心爱的人在他怀里动了一下。\\

「……周君」

「嗯？」

「……那个，晚饭和情人节巧克力，可以稍微晚一点吗？」\\

真昼在怀里怯生生地、像在撒娇一样，委婉地提出请求。周二话不说便答应了。

然后，为了从她那吐露着可爱心愿的唇中引出更多贪心的愿望，周吸住了那甜美无比的嘴唇。
