\subsection{不甜却又很甜的东西}

「这是今年的巧克力，虽然迟了点」\\

吃完饭后，真昼喜滋滋地把盒子递给周，脸上还带着几分紧张。\\

「谢啦。还让你特地做巧克力，有点不好意思」

「你收到我做的巧克力会比较高兴吧」

「那当然。今年我一直都期待着呢」\\

真昼做的东西总体上都很美味，所以周完全不担心这一方面，既然她特别用心制作，周也更加期待了。

真昼做事很认真，为了周，她可能会反复试做很多次，不过这次不像生日那会儿需要担心长胖，更是令人放心。\\

因此，周怀着纯粹的期待接过盒子，真昼却不知为何有些不满地垂下目光。\\

「……你好像不怎么期待去年的巧克力」\\

听到这句低语，周苦笑着心想：原来她很在意这个啊。\\

「因为那时候不觉得会收到你的巧克力，也没特别想要」\\

去年的情人节，周还处于无法想象自己会和真昼交往的时期。虽然当时周感觉到真昼已经很信任他，并且敞开了心扉，但他还是没有自信断言两人之间达到了能收巧克力的关系。\\

当时的周完全没想过会收到真昼的巧克力，也没有期待，所以收到的时候才会既惊讶又高兴。真昼却重复了一遍周说的「没特别想要」。\\

「……不是你想的那个意思。是我那会儿对情人节本身就没有兴趣，也感觉还完全不配收到巧克力。要是当时就觉得你会送，那也太自以为是了吧」

「……说、说得也是。可是，你都没想过有一丁点可能吗？」

「没有。毕竟你那时候的态度那么冷淡」\\

现在的真昼对周的态度非常粘人，喜欢周的心情也毫不掩饰，但当时的她相当冷淡，感觉也没有明确地喜欢周。周认为她只是个亲近的朋友，所以根本没想过会收到巧克力。

再说，周还听说她不会送巧克力给男生。要是以为自己有机会收到，那就太自以为是了。\\

周回想起当时的真昼，斩钉截铁地否定，而真昼也毫不掩饰地表现出不满。她撅起的嘴唇很可爱，让周忍不住笑了出来。\\

「你要是再摆出那种表情，我就要咬你了」

「咦？」

「开玩笑的……刚才已经咬了很多次，要是肿起来就麻烦了」\\

因为真昼在吃饭前吃了其他甜食，所以现在的嘴唇比平时更加红润。

她用手指按住嘴唇，身体颤抖着，用比刚才更红的脸抬头看向周。\\

「你、你也不看看是谁干的……」

「是我」\\

周干脆地承认后，真昼便用小手啪啪地拍打他的手臂，但周不痛不痒，所以就随她高兴了。\\

「对不起啦……我有克制力道哦？」

「周君，你一沉迷进去就没个停的，很讨厌」

「讨厌？」

「……讨厌」

「是吗，真遗憾」\\

周知道她口中的讨厌并不是真心的。虽然周不认为嘴上说讨厌也属于喜欢的一种，但他也察觉到真昼的讨厌并不是在否定的意思。当然，如果她真的讨厌，周也不会强迫她。\\

「总、总之，这是我今年努力做的，希望你会喜欢」\\

真昼表示今天已经不行了，结束对话后，视线移向周手上的盒子。

刚才从真昼那里收到的是奶油色的长方形盒子，上面绑着巧克力色的缎带。轻轻摇晃一下，里面传来好几颗巧克力碰撞的声音，从大小也可以想象得出里面放了不少。

听说今年的巧克力不是加工品，而是以巧克力为主的东西，所以发出的声音会比较硬也是可以理解的。\\

「只要是真昼做的，不管是什么我都很高兴……你是为了配合我的喜好才做的，那就更让我高兴了。我可以打开吗？」

「嗯」\\

「不打开的话我反倒会很头疼」真昼点点头。于是周在她的催促下，小心翼翼地解开缎带，打开盒盖——里面整齐地排列着大约十个散发出光泽的巧克力。\\

这些巧克力形状统一为长方形，大小也一样，但外观上略有差异。颜色有的深，有的浅，大概是巧克力的占比不同吧。有上面放着坚果的，也有用巧克力画出线条的，外观上看起来就很有意思。\\

令人惊讶的是，有些巧克力表面上装饰着彩色花纹，这种类型只在专业的甜品店里才看得到，一看就知道花了很多工夫。

可以说，这份巧克力精致到了没有手工的感觉，哪怕作为高级的商品摆出来卖也不会显得奇怪。\\

「……这是手工做的吧？」

「为什么要怀疑我！」

「不，只是因为……太漂亮、太精致了。好厉害」

「这次是做的巧克力糖，所以外观也特别讲究。话是这么说，也只是用转印纸让外观看起来好看而已」\\

真昼挺起胸膛，表示自己努力没有白费。不过在周看来，尽管这一切求之不得，但他觉得真昼有点努力过头了。\\

「没那么夸张……话说，该不会味道也——」

「每一种都不一样哦？」\\

真昼说得理所当然，周只能甘拜下风。\\

「……你真努力。真的很谢谢你，我很高兴」

「嘻嘻，要称赞我的努力还太早了。也请确认最重要的味道」\\

真昼眼神兴奋地催促着，周便照着她的话，看着今天预定要吃的第一口巧克力。\\

「吃的顺序有讲究吗？」

「随你喜欢……哦，倒也没那么随便，建议还是从味道比较淡的开始吃。就是这个和这个」

「那就照着厨师的推荐吃吧」\\

首先按照制作者的推荐，周拿起真昼推荐的巧克力，先咬了一半。\\

一咬下去，微苦的巧克力和清爽的柑橘香味就在口中扩散开来。这股苦味不单是巧克力本身的味道，还包含了柑橘的苦味。

虽然有苦味，但绝不会令人感到不快，应该是为了衬托甜味而刻意计算出来让人品到的味道，完全没有刺痛的苦涩感，只有一股清爽却又深邃的苦味。\\

随后而来的甜味和淡淡的酸甜味道，调成了连不喜欢甜食的人都能吃得下去的口味，让口中残留着巧克力特有的浓郁，余味清爽，不留甜腻。\\

「好吃」\\

这不是客套话，而是周坦率的感想。

他对味道的要求其实很严格，这会儿却想给予毫不保留的称赞。\\

这巧克力好吃到让周忍不住等不及就把剩下的半块巧克力放入口中，口中更进一步的幸福感让他眯起了眼睛。\\

「合你的口味吗？」

「当然。超级好吃。不会太甜，但也没有太苦，感觉是有意将甜味和苦味调整到了好吃的比例」

「嘻嘻，我大致上掌握了你的味觉，就是料到这个程度会好吃才做的」

「咦？不只是胃袋，连舌头都被你抓住了吗？」\\

不仅完全猜中周的喜好，还说一切都是经过计算的。这让周只能浑身颤抖，其中一半是想着真昼将来会如何不得了，一半则是喜悦。\\

「剩下的口味也是按照你的喜好决定的，不管吃哪个应该都会很享受哦？」\\

面对淘气地微笑的真昼，周实在毫无胜算。

真昼接着把下一个最喜欢的口味塞进他嘴里。周笑着接受了她拿过来的不甜却又很甜的巧克力。
