\subsection{白色情人节回礼的预告}

由于备考的练习——也就是地狱般的期末考已经结束，周和真昼都恢复了几周前的悠闲氛围。在压力来源消失后，从容地面对考试的周和真昼自然也感受到了解脱感。\\

这半个月以来，他们反复过着吃完饭、做好家务就是学习的日子，现在终于可以像这样在吃完晚餐后坐在餐桌前，悠哉地闲聊，让周不禁松了口气。\\

真昼正沉浸在轻松的氛围中，坐在她对面的周瞥了一眼手机上的日历。\\

时间已经来到二月底，白色情人节也渐渐临近了。

周还没有告诉真昼白色情人节的事情。\\

在考试前讲起这件事或许会妨碍到真昼，所以他一直没说。

当然，周不认为真昼会因此就不再专心念书，而且从她平时的言行来看，应该也不会有问题，但他还是觉得没必要增加不安因素，所以才刻意不说。不过，现在差不多是时候了。\\

「真昼，你现在有空吗？」

「啊，有空，不过请等一下。我想把剩下的肉酱放冰箱里」

「我来帮你吧。你去沙发上休息就好。谢谢你总是帮忙」\\

虽说没有打工的日子通常是由周来负责，但打工的日子就只能交给真昼来做晚餐，所以这种时候周应该连善后工作都做好才对。

周想让总是很努力的真昼休息一下，在她开口之前就把餐具也一起拿到厨房。真昼隔着柜子，用不满的眼神瞪着他。\\

「真是的，工作被抢走了」

「我开始打工之后就增加了你的负担，所以这点小事我想自己做。你好好休息吧」

「有事要忙的人不是你吗？」

「我想等事情告一段落后再跟你说」\\

把事情放着不管，然后谈重要的事情，这样既让人静不下心，真昼也会一直把这件事放在心上，所以周打算尽快解决。

幸好洗碗和收拾晚饭剩下的东西都是很快就能做完的事情，只要花个十分钟，应该就能准备好和真昼谈话的环境了。\\

周本来打算动作快一点，没想到被他制止的真昼一脸无奈地来到厨房，站在他旁边，快得都来不及拦住。

她的表情像是在说「真拿你没办法」，却又流露出高兴的神色。\\

「那就更应该一起做，早点做完比较好吧。我先把剩下的装进保鲜盒里，洗碗就麻烦你了」\\

真昼用比周更麻利的动作把剩菜装进容器里，准备在明天以后拿来当饭吃。周看了，轻轻笑了出来。\\

「……谢啦」

「那是我要说的话……」\\

「真是的」真昼可爱地用肩膀轻轻撞了周一下。周也露出微笑，留意着用比她更轻一点的力道靠过去，然后用刮碗器刮下粘在盘子上的肉酱。\\

\vspace{2\baselineskip}

正如真昼所说，两个人一起做比一个人做更快结束，于是周和真昼回到客厅，悠闲地坐在沙发上。周泡了真昼喜欢的红茶，说只有这件事要由他来做，而真昼则靠在他身边，呼呼地吹着杯子上的热气。

周也慢慢地闻着自己那杯加了牛奶的咖啡，等待真昼放松下来。\\

「所以，怎么了吗？」\\

等到真昼的红茶不再冒出多少热气时，她把杯子放在矮桌上，抬头看向周。

被她这样重新一问，周总觉得有些难为情，但当面被她这么问，也不好吊她胃口，于是周把手伸向旁边的小手。

那轻轻握起的手在周的触摸下没有丝毫抵抗，反而主动接受他的手指在肌肤上滑过。\\

「怎么了？发生什么坏事了吗？」

「不，不是那样……硬要说的话，我觉得对你来说是好事」\\

周轻轻握住她的手指时，她这么问道。看来这个动作给真昼带来了很大的误会，以为周是因为感到抱歉才摸她的手来逃避。\\

周清了清嗓子，真昼那充满包容力、甜美柔和的表情便变成反复眨眼、有些疑惑的稚嫩模样。\\

「你在情人节的时候不是有问我喜欢什么吗？」

「是的，因为我希望你最开心」

「所以我也希望你能开心」

「也就是说，你想问我白色情人节的回礼？」

「你的理解能力也太好了」\\

虽然周自己也装模作样了半天，但真昼能立刻领会他的意图也很厉害。\\

「你都事先说过了，我当然知道。我们俩都什么关系了」\\

真昼笑咪咪地回握住周的手，周也笑着心想：果然赢不了她。\\

「然后，虽然我猜到你会这么觉得，但其实不是……那个，我已经决定好白色情人节要送什么了」

「哎，这和刚才说的不一样呢。那你为什么要特地告诉我？」

「准确来说，我是想问你对回礼的意见。我在你生日的时候就觉得太过惊喜也不好，所以事先告诉你我有在准备，对吧？」

「是啊」\\

惊喜这种东西未必能讨人欢心。真要说的话，准备惊喜的那一方更倾向于自我满足，有时甚至可能让想要讨好的对象感到不快。\\

在真昼生日的时候，周知道她以前对生日没什么好印象，所以先得到她的同意后才决定如何庆祝，并且努力让真昼感到安心。\\

「所以，这次我也想事先告诉你，以免造成误会。如果回礼让你感到不愉快的话，我也会觉得不舒服」

「原来是这样。谢谢你这么体贴。不过，我很清楚你的想法，而且你为我着想而准备的礼物，我基本上都会很高兴的」

「就是因为你不管送什么都会高兴，我才很烦恼啊」

「那毕竟事实上就是那样嘛。周君为我着想而准备回礼，这个事实本身就让我很开心了」

「那样反而会提高我送礼的难度。要是随便送个东西，你就会觉得我是不是因为犹豫才选了那个」

「你会随便送吗？」

「怎么可能。我会好好考虑你的喜好，送你满意的回礼」\\

周知道真昼基本上不管收到什么都会高兴，在此基础上想要送出真昼心仪的回礼，也是由此来决定白色情人节的回礼的。\\

只不过，要他把这件事说出来，还是有些难为情。\\

「啊——那个……」

「嗯」

「可以的话，白色情人节那天，你能不能来我打工的地方？」

「……咦？」\\

真昼的动作顿时僵住了。\\

她脸上依然挂着温和的表情等待周开口，只是瞳孔睁得很大。\\

「呃，你不是一直很想来看看吗？虽然一直拖延到现在，但我已经差不多习惯了，前辈们也愿意为我担保，所以我想应该没问题了。虽然没办法包场，或是全程陪着你，如果你不介意的话……」

「可以吗！？真的！？」\\

僵住的真昼又动了起来，速度比预料中还要快。\\

她用不会弄痛周的力道用力回握牵着的手，脸颊泛红，用充满期待的眼神看向周，一下子把脸凑近。\\

端庄的微笑一下子变成了稚气的笑容，那巨大的转变让周自然而然地笑了出来，但那并不是傻眼的笑，而是被她的可爱所治愈之后的会心一笑。\\

真昼展现出在学校里绝对不会露出的纯真笑容，周也松了口气，心想这样应该能让她高兴。\\

「你反应也太好了」

「因为我等了那么久，一直很想看看周君帅气的样子嘛」

「帅不帅气还有待商榷」

「对我来说就是帅」\\

真昼直直地仰望着周，似乎不打算退让，周则是轻轻耸了耸肩。\\

「……我想让你看看我帅气的样子。虽然作为你那么努力做巧克力的回礼可能有点不够，但这是我能想到的最能让你高兴的东西了。不行吗？」

「怎么会不行呢？我很期待哦」

「太好了」\\

除了说出的话之外，从表情和肢体动作也不难看出真昼的心情非常好，心里充满了期待。

光是预告就让她高兴成这样，周有点担心她实际来到店里会不会兴奋过头，但以她的性格，应该不会在公共场合吵闹或乱了分寸吧。\\

看着真昼高兴得快要哼起歌来的样子，周反而被她过高的期待弄得有些畏缩。\\

不过，这也激励了周要努力回应她的期待，所以现在他只是在一旁看着真昼高兴的样子。\\

「那天我会请店长让我早一点下班，让你看看我工作的样子，让你放心。然后我们再去别的地方逛逛吧」

「去别的地方……？」

「我打工的地方附近有几家精选店。有卖厨具、餐具和食品相关的东西，一起去逛逛怎么样？之前不是说要买新的砧板吗？一起去买吧。不好意思，没什么情调」\\

新年时，附近新开了一大早就会开门营业的面包店，两人有时会在假日一大早出门去买早餐，或是赶时间的时候买来当午餐。\\

周和真昼都是早餐吃米饭的人，但也喜欢面包，所以最近经常在早餐时享用刚出炉的面包。

他们有时会买一整条吐司，这时候就需要砧板出场了。然而，前几天周不小心把真昼带来的砧板弄出了不小的裂痕。

那块砧板上出现了正常使用绝对不会产生的裂痕，不至于不能用，却的确让周感到很沮丧。\\

周拼命道歉后，决定买新的砧板送她当礼物，于是想到既然要一起用，不如去挑个两人都喜欢的。\\

「不行吗？」\\

周有点担心这样的回礼会不会太微薄，或者不太像回礼，但真昼缓缓摇了摇头，亚麻色的头发随之摇曳，消除了他的不安。\\

「不会，我太高兴了，忍不住一直偷笑」

「我倒是担心这算不算回礼。感觉只是日常生活的延伸，这样好吗？」

「我最喜欢的就是这样的日常生活了。而且，你也是为了让我高兴才这么提议的吧？」

「是啊。虽然有点担心，但主要是担心你收到后会不会高兴，或者够不够回报你那么努力做巧克力」

「那你大可放心。光是听到你的提议，我就很兴奋了」

「看得出来」\\

真昼从刚才开始就表现得非常雀跃，心情好得仿佛背景中飘着花朵或音符，让人完全不会怀疑她是在说客套话。\\

「让你等了这么久，真是抱歉」

「确实等了好久……不过，我也能理解你的心情，所以不会责怪你。就好像我也不想用半吊子的装束来跟你见面，一旦要出来见人，就会想把自己打理得漂漂亮亮的」\\

或许是天生的气质，真昼有着很强的自制心，能够约束自己。\\

即使面对周，她也不常表现出松懈的样子，基本上只会让周看到她仪容端正、姿势优美且沉稳的模样。周倒是觉得对方是亲近的人就没关系，往往会表现出相当邋遢的样子。

可能是因为在别人家里，真昼总是很拘谨，周有时会感到有些遗憾。\\

（开始一起生活之后，能看到她放松模样的机会也会增加吧）\\

想到这里，周就开始期待今后的生活了。\\

「你衣服皱巴巴的，头发乱糟糟的，整个人软趴趴的样子也很可爱。之前看见的就很可爱」

「……下次得比你早起了。现在还是一半一半」

「咦，不要。我偶尔的乐趣要被剥夺了……得想办法让你熟睡才行」

「真是的，不要策划那种事啦」\\

在十分罕见的状况下，真昼展现出的松懈模样——应该说毫无防备的懒散模样真的很可爱，要是以后看不到的话，那可是相当大的损失。

周一本正经地策划着要增加能看到那种模样的机会，而真昼则是脸颊泛红，用空着的那只手啪啪地拍打周的大腿。\\

「总之，那个，虽然不能给你特别待遇，但我已经跟店里的人说过了……请适度地期待一下。适度地」

「……你先说了的话，我会一直坐立不安的」\\

看样子周的担忧是正确的，幸好没在考试前说出口。周松了口气，同时抚摸着的确静不下心来的真昼的后背。\\

「抱歉，但我还是觉得这种事应该先说清楚。因为我也想配合你的安排」

「我不是在责怪你，只是很期待而已」

「……你这么想看啊」

「那当然。请务必让我看」\\

从真昼的言辞中可以感受到她的认真程度，被爱之感和对她过分期待的不安在周的心中交织。\\

「顺便问一下，可以拍照吗？」

「……我去问一下店长」\\

店里姑且允许客人拍摄提供的商品和内部装潢，但禁止拍摄服务员。

如果本人同意的话或许可以，但要是其他客人有样学样就麻烦了，所以还是去征求丝卷的同意比较好。如果不能拍照的话，就拜托文华让她在私底下偷偷拍下自己穿制服的样子，这样应该比较好。\\

「你不反感拍照呢」

「毕竟让你等了那么久，而且，这样能暂时满足你的需求」

「呵呵，我很期待。不行的话也没关系」\\

只要能稍微增加真昼的期待，周也不打算拒绝，他想尽可能地实现真昼的愿望。

周在心里发誓下次打工时要直接问丝卷，哪怕她肯定会问及真昼的事情。\\

「对了。那个，白色情人节那天，我可以先换好衣服再出门吗？」

「可以是可以，有什么事吗？」

「没什么，只是因为要去你打工的地方，所以想打扮一下」

「不用那么费心吧……只是以客人的身份去看看而已」

「这是我的心情问题！而且，那个，你的同事也会在吧？」

「那当然」

「那我得去打个招呼才行。到时候，那个，我想打扮成不会让你丢脸的样子」\\

周是在咖啡厅工作，不可能是只靠一个人就能应付所有工作的职场，所以当然会有同样在那里工作的同事。周还没有见过那些主要在平日早上出勤的人，只知道他们的名字，但大部分员工都是认识的、

他们也聊过有女朋友的事情，所以介绍真昼给他们认识的话，大家应该都会心想：她就是那位女朋友。\\

「我想以女朋友的身份让你堂堂正正地介绍，仪容必须得得体才行。而且之后还要出门，也一样需要打扮」

「那我也得带衣服去才行。既然你要打扮，我也不想穿着制服站在你旁边」\\

真昼想这么做，阻止她也不合适，而且听她这么一说，周也觉得穿着制服到处晃不太好，还是换上便服比较好。

而且，照这样看来，可以想象得到真昼会好好打扮一番，那么周也得认真配合，彼此才会比较舒服吧。再说，真昼也喜欢看周打扮的样子，这或许也能当作一种回报。\\

周下定决心之后要从衣柜里挑出当天要穿的衣服，同时在脑中安排白色情人节的计划。这时，真昼有些腼腆地小声说道：\\

「……好像约好碰头的约会呢」

「对啊……不过碰头的地方是男朋友打工的地方，感觉有点不好意思」


「那样才好」\\

「你真是不懂呢」真昼咯咯笑着，周也跟着扬起嘴角。
