\subsection{白色情人节当天}

到了白色情人节当天，气氛已经比情人节时平静许多。

有些男生身上依然散发着酸甜的青春气息，也有些男生没收到礼物，自然就不用回礼，他们摆出一副漠不关心的态度，表示：白色情人节是什么，能吃吗？另外还有怨恨一切的男生、看破红尘的男生等等，男生们的反应各种各样。\\

周的班上则是有几个女生给全班同学送了义理巧克力，所以气氛还算融洽。由于送礼方表示回礼与否是个人自由，所以有些男生没有准备，但从书包来看，乖乖准备了回礼的男生似乎比较多。\\

周也收到了几个人的义理巧克力和友情巧克力，所以准备了回礼的点心。他模模糊糊地记着从这一年来在班上听到的对话，试着从记忆中找出送礼人的喜好，以此来挑选回礼。\\

「早安。谢谢你的巧克力，这是回礼。我想确认一下，你有没有对什么东西过敏？」\\

周本来还在烦恼什么时候送礼，但要是等到放学后一一送礼，说不定有人已经回家了，所以决定在早上的上课前送出去。真昼似乎也没觉得有什么问题，爽快地送他出门。\\

周提着装有几份回礼的纸袋，正好日比谷来到教室。为了保险起见向她确认之后，日比谷感到有些意外，但在听到情人节这个词后，便明白了周搭话的原委，表情一下子亮了起来。\\

「没有哦～本来只是个巧克力威化饼干而已，谢谢你特地送这么精致的回礼」

「哪里，我才要谢谢你」\\

虽说是义理巧克力，但收到别人的好意还是令人高兴，周心怀感激地把巧克力当作读书的点心。

周把包装精美的小份黄油饼干礼盒递给日比谷后，她便天真无邪地高兴道「好哎，就当今天的点心吧」。周松了口气，接着把视线转向边上同样来上学的小西。\\

她一对上视线，便露出温和的微笑。

至少在周看来，她的表情并不像是在勉强自己。周松了口气，他发现自己看到小西也不会因为内疚而感到心痛了。\\

「也谢谢小西的巧克力。很好吃」

「那就好」\\

小西的回应没有一丝犹豫或迟疑，语气一如往常。周也用平常的语气对她说：\\

「这是回礼。如果你没有什么过敏的话」

「我也没什么过敏的。谢谢你」

「既然收了你的巧克力，当然要回礼才行。味道我可以保证」

「既然是藤宫君推荐的，那我就很期待了。之后我会好好享用的」\\

含蓄的微笑也是班上常见的那种，周也同样回以面对同学的笑容，然后把回礼递给她。\\

以前无意间听到她们聊天时，她们好像说过喜欢抹茶口味的零食，所以周也依照自己的喜好，选了抹茶口味浓淡不同的一套抹茶饼。\\

包装是店里的服务员帮忙做的，包装方式可以看见里面装了什么。小西注意到里面装的是什么后，微微睁大眼睛看向周这边，但眼中已经没有深深的悲伤和热情，只剩下惊讶。\\

惊讶的神色也很快便淡去，小西高兴地说「谢谢你，我很喜欢抹茶。我会好好享用的」然后就笑着离开了。周感觉到自己心中不必要的不安残渣逐渐消失，便回到正在等待的真昼身边。

真昼很信任周，在周所见的范围内，她并没有表现出什么负面情绪。

她理解周对她抱有的感情和内疚，以及周已经消化吸收了那些情绪，所以她才会露出和平时一样的笑容。\\

「全部送完了吗？」

「不，还有几个人没来学校，我打算等一下再送。木户和千岁也还没来」

「说起来也是，平常的话差不多该到了……」\\

周看向连接教室和走廊的门，这时树刚好走进教室，某种意义上来说时机正好。

树本人也说过收到了好几个人的巧克力，手上提着的袋子里似乎装着回礼。而且今天他好像没有和千岁一起来。\\

「早啊。你们两个都好早哦」

「早安。今天的确比平常早到了一点呢」

「早。千岁呢？」

「到鞋柜那边为止都还在一起，不过她刚到就觉得手很冷，说想去买热饮，就去自动贩卖机那边了。我有东西要送，所以就上来到教室这儿了。她说要买昂列咖啡，应该是去了食堂那边的自动贩卖机吧？」\\

周的学校里设有几台自动贩卖机，但千岁最近常喝的昂列咖啡，只有在离周的班级比较远的贩卖机才有卖。

如果是在附近的自动贩卖机，来教室之前就可以顺路买一下，可是去比较远的贩卖机就需要多花一点时间了。\\

天气这么冷，真亏她愿意特地跑去那么远的地方。周对千岁对饮食的关心感到有些佩服，同时也看向鼻子红红的树。树似乎不在意周的视线，重新转向真昼那边。\\

「啊，椎名椎名，可以过来一下吗？」

「怎么了吗？」

「这边这边」\\

不知为何，树一边招手示意真昼过去，一边走向离周有段距离的教室角落。真昼虽然感到奇怪，却也毫不怀疑地跟了过去。\\

今天是白色情人节，大概是要谈回礼的事情吧。既然特地把真昼从周身边支开，回礼的内容很有可能是不想被周听到或看到的东西。\\

（那家伙在想什么啊？）\\

偷听不太好，所以周只是远远地观望。只见树笑容满面地从纸袋里拿出某个像是回礼的东西递给真昼。

如果只是要给真昼的话，应该没必要把周支开才对。周心里这么想，接着看到树拿出了手机。\\

收到回礼的真昼看起来很高兴，但还是用有些诧异的眼神看着树。树则是露出了非常灿烂的笑容。\\

即使从远处看，那笑容也给周带来一种不祥的预感。\\

「……不在……问……？我想……椎名……喜欢……」\\

树断断续续地对真昼说了些什么，然后收起手机。他大概知道周正在看着，于是朝这边眨了眨眼，挥了挥手。\\

周隐约有些戒备，而树似乎也看穿了他的想法，或者该说这也在预料之中。周对此感到有些难为情，等待着真昼回来。树接着去给其他女生送回礼，便没有靠近周这边。\\

真昼踩着比平时快的步伐走回来，周看了看她的表情，发现她只是因为收到回礼而感到高兴，看不出有什么特别的变化。\\

「……是树送的回礼吗？」

「对。他送了可爱的动物造型糖霜饼干」

「又是你爱吃的」\\

真昼二话不说就把回礼拿给周看了。

那是一份用透明的薄膜包装起来的Q版动物样式的饼干。表面用蓬松的糖霜奶油装饰，画上了圆圆的眼睛和脸部轮廓，充分体现了动物的特征。\\

鉴于糖霜的特性，这种走可爱路线的作品肯定很甜，不过对于喜欢可爱事物和甜食的真昼来说，应该正合胃口吧。\\

「我是喜欢……不过，有点伤脑筋呢」

「因为太可爱了，舍不得吃对吧？」

「嘻嘻，你真了解我」

「这种东西做得越好，就越让人犹豫要不要吃呢」

「不过趁好吃的时候吃也很重要。呜呜……」

「你这么喜欢的话，树也会很高兴吧。他在这方面很有品味」\\

明明也可以选择简单的点心，却特意选了这种东西，无疑是很了解真昼的性格。\\

实际上，真昼也天真无邪地感到高兴（虽然有一半是悲伤和惋惜），所以树的选择并没有错。\\

看着珍惜地凝视着饼干的真昼，周的心中涌起一股仿佛被轻柔面纱包裹的温暖心情。大概是看到她开心的样子，也分享到了幸福吧。周不禁露出微笑。\\

「那么，除了那个之外，是不是还偷偷摸摸地做了什么？」\\

先不管那个，周姑且以男朋友的身份问了一句。\\

他不是很打算追究，也表现出即使不说也不会生气的态度，然后随口一问。结果，纤细的那一方明显地动摇了。\\

「……那种事情」

「没有吗？」

「……绝对不是背叛周君的那类」

「这我知道」\\

正因为周熟知真昼的性格，所以才能断言，她不可能背叛自己。

如果是现在这种令人怀念的天使模式就算了，平时的真昼实在太过善良，没办法对周隐瞒事情。就算有一亿分之一的概率她真的变心了，也会诚实坦白，所以周根本不会怀疑她。\\

周想问的不是这个，而是她有没有收到什么奇怪的建议。\\

「是、是我个人想好好欣赏的东西！」

「啊，是这样啊。像是照片或者什么文件之类的东西吧。那你就随意吧」\\

在她说出「个人想好好欣赏的东西」的时候，答案就几乎呼之欲出了。周内心表示理解，便不再多说什么。\\

「感觉你理解得太快了……」

「一想到要让你高兴的东西，树就会想到那方面吧」\\

真昼的个性是面对亲近的人就不会吝啬付出，所以她送给树的巧克力虽然比不上周那份，但应该也是相当美味的一份巧克力吧。

收到那样的巧克力，以树那种重情重义的性格来看，他肯定觉得只是回礼的话太没意思了。另外，树这个人基本上只对周才会为了有趣而捣蛋，这次大概是一半出于善意，一半出于好玩吧。\\

「……你不确认里面的内容吗？」

「唔，说不在意是骗人的，但也没有到很想确认的程度。毕竟是私人事情，而且你们俩我也都很信任」\\

就算是男女朋友，也有不能侵犯的领域。彼此都应该尊重对方的隐私，如果因为好奇就到处打探，那别提是不是情侣，本身也有些为人的问题了。\\

再说，既然知道是真昼和树之间交流的东西，那就绝对不是什么需要让人担惊受怕的东西。\\

那么，就没必要详细确认里面的内容。\\

见周干脆地放弃，真昼有些烦恼地发出低吟声。\\

「……你这么信任我，我很高兴。那个，其实也不是什么需要隐瞒的事情。收到的东西是音频」

「音频？」

「他说让我在周君不在，感到寂寞的时候听」\\

她忸忸怩怩地缩起身子，视线游移，似乎有些害羞。

以前真昼曾经和周通电话到睡着，看来她很喜欢周的声音，甚至偶尔会在睡前要求和他通电话。\\

树大概是知道了这件事，或者察觉到了，所以录了周的声音作为回礼的附赠品——倒不如说是本体。真希望他提前讲一声。\\

「……跟我说一声的话，我也可以专门录给你啊」

「真的吗！？」

「这么激动啊，我深刻体会到树的判断很正确」

「呜，因、因为……」

「先不说这个了。反正应该不是什么不好的东西，随你高兴吧」

「……不删掉没关系吗？」

「我相信那家伙不会传奇怪的录音给你。而且这也不是我能指使的事情，你就当作是回礼之一，留着吧」\\

不过，感觉之后就算用巴掌狠拍树的后背，他也会原谅自己。\\

「如果能让你心情好一点的话，我和树都会很高兴的。他能让你高兴，也算是得偿所愿了吧」

「周君……」

「不要在那边放闪～要亲热的话等两人独处的时候再亲热～」\\

两人正互相凝视的时候，一只手插进了他们中间。

周听见声音就知道是谁了，但他还是看向了姗姗来迟的那个人。只见鼻子红通通的千岁一只手拿着昂列咖啡，毫不掩饰自己的傻眼站在那里。\\

「千岁，早安」

「早安～你们两个还是老样子呢，明明天气这么冷，却搞得暖乎乎的」

「早安。这是因为喝了昂列咖啡，而且开着空调吧」

「有老实人」

「还不是因为你要捉弄我」\\

千岁说得好像周很不配合一样，但周并不喜欢被捉弄，所以没必要做多余的打闹。

周用眼神示意她别乱说话，然而千岁脸上的坏笑却不见收敛。\\

「哎～其实我倒也不一定要拦住你哦？看你被周围的人注意到，然后害羞得脸颊发烫，那也挺有趣的～」\\

听她这么一说，周才意识到这里是教室，虽然离第一节课还有段时间，但班上同学也很多。他抿了抿嘴唇，掩饰着逐渐发烫的脸颊。\\

「有点犯傻了呢」

「你好烦」\\

千岁看穿了一切，笑了出来。于是周清了清嗓子，又掩饰了一下，然后从纸袋里拿出一个用缎带绑着的15cm大小的方罐头。\\

「来，千岁，这是回礼」

「谢谢你的精心包装。顺便问一下，里面是什么？」

「敬请期待打开的那一刻……我是很想这么说啦，但要是你抱有过度的期待，我也很为难，所以还是先告诉你吧。这是你很喜欢的那家店的白色情人节限定饼干罐。好像是以香料为主题的饼干」\\

千岁送的巧克力十分费工夫，也不知道是该高兴还是该不高兴，总之周在回礼方面也和树商量过，经过一番烦恼后选了这个礼物。

千岁喜欢辣的食物，但也喜欢甜食，更喜欢刺激性强的东西。近两年的相处让周理解了这一点，所以即使辣的不适合，周也选了风味独特的饼干。

周事先问过真昼，她告诉自己千岁喜欢香料，所以周选了这个礼物。看到千岁的表情变得灿烂，可见这个选择是正确的。\\

「咦？这礼物很棒哎。我超喜欢香料的」

「毕竟看你都想啃肉桂棒了」

「你在想什么……那是树皮哎……」

「我当时觉得能行。就是直接啃的话，口感不太好呢」

「那当然了。话说，原来你真的实践过……」

「凡事都要挑战！」

「有这种精神很好，但也要有个限度」

「吃太多对肝脏不好，香料里面也有不能大量摄取的东西，请小心哦？应该说，凡事都要适量……」

「好的妈妈～」

「妈……我说你啊」\\

真昼没有生气，而是温柔地告诫千岁，而千岁不知从她身上看到了什么，坦率地、又像是捉弄人似地回答，让真昼脸上露出困惑与害羞交杂的表情，叹了口气。\\

真昼在面对千岁时，喜欢照顾人的性格会明显表现出来，而千岁也因为真昼的这一面提高了对她的评价，所以才会说出刚才那句话吧。\\

真昼可爱地撅起嘴唇，而千岁似乎并不在意，若无其事地笑着。\\

「对了，小优在班上……啊，他还没回来。因为去参加回礼的征途了」\\

听到千岁这么说，周环视教室，没看见优太的身影。\\

按照优太的性格，没有社团活动的日子，他应该会早点到教室。周知道今天不用去社团，所以对优太还没到校感到很意外……不过，一想到今天是白色情人节，他也就理解了。优太不在也没什么好奇怪的。\\

「他很认真地回礼呢。真亏他能拿得动，感觉很辛苦」\\

回礼应该都是统一的，或者该说，依优太的性格不会做出差别对待，但毕竟数量很多，就算回礼只是一片饼干，要带这么多东西也很辛苦吧。周不禁担心起优太来教室时要抱着多少东西了。\\

「很厉害对吧。这种诚实和认真也是他受欢迎的秘诀吗？」

「与其说是秘诀，不如说是要素吧。他没有隐藏这些优点，而是经常表现出来，所以才会得到好评」\\

周偶尔会看到同学说优太受欢迎是因为外表出众，但他认为光是那样的话，应该不会受欢迎到那种程度。\\

的确，优太的容貌在同为男性的周看来也很端正，那张足以登上杂志封面的俊俏脸庞和田径锻炼出来的健美身材，就算迷倒女性也不奇怪。\\

不过，周相信他的人品才是他更受欢迎的原因。

成为朋友之后，周再次认识到优太待人非常亲切。至少在周所见的范围内，优太表里如一，性格上也温和厚道，完全没有攻击性，而且很会照顾人，是个友善的人。\\

就算长相出众，但如果攻击他人、缺乏协调性或是态度恶劣的话，受欢迎的程度也会显著下降，最后只能停留在观赏用的阶段。就周所见，很多女生在这方面都很现实。\\

反过来说，优太之所以能源源不断地受到喜爱，是因为他的人品得到了大家的认可。

而现在他亲自去向每个人回礼的认真态度，应该也是受欢迎的原因之一。\\

「周对小优的评价真的很高呢」

「哎，实际上他真的无可挑剔……我觉得有很多值得学习的地方」\\

周并不是想变成优太那样，也做不到，但他想要积极地学习优太的优点。

比如温和厚道的性格、对待他人的态度、诚实的品德、即使痛苦也努力不懈的精神等等，值得学习的地方很多。\\

「我觉得这种坦率地称赞他人的优点并想要学习的态度，也是周君的优点之一。还有，诚实和认真应该不会输给他吧」

「不如说，集中在一个人身上的话，那么对那个人来说……是吧。周对喜欢的人会付出多到吓人的爱情，而且非常真诚呢」

「别捉弄我了」

「我是在夸你哦～」

「千岁说得没错，周君」

「……我说啊」

「啊，害羞得连吐槽和反驳都做不到了」

「开始移开视线打迷糊仗了呢。这种地方也很可爱」\\

如果问现在真昼站在哪一边，答案肯定是千岁的那一边吧。

真昼明明是恋人却捉弄着周，或者说是疼爱着他。周强忍着想要低吟的冲动，用有些阴沉的眼神盯着她看。\\

「真昼，你给我记住」

「咦，怎么只有我」\\

周下定决心，今天约会结束后，一回到家就要好好疼爱真昼，直到她投降为止，把她宠到整个人都融化。\\

「大好事啊，我觉得他会执拗地表达爱意哦。你真被爱着呢」

「……千岁」

「呀～被瞪了」\\

千岁发出开心的尖叫声，与表情形成矛盾，她对真昼笑着，看起来完全没有反省的意思。\\

「千岁之后可要好好偿还」

「怎么感觉像是我欠了你一样？」

「给我反省」

「就是说啊，千岁」

「真昼你也是」

「呜呜……」\\

虽然千岁比较烦人，但真昼当时也很起劲，所以尽管不到同罪的程度，周还是希望她能好好反省。

真昼想要看到周的各种表情而捉弄他，在某种意义上来说是常有的事，但周打算让真昼亲身体会一下，要是做得太过火就会遭到反击。\\

真昼似乎以为自己惹周生气了，整个人变得垂头丧气的。周用指尖轻轻拨开她脸旁的头发，然后把嘴唇凑到露出的耳边。\\

「真昼，回家后你给我等着」\\

周把声音压得很低，不让千岁听见，并且慢慢地、像是要渗透进去似地低声说道。真昼猛地抬起头来，满脸通红地看向这边，但周没有再说下去，只是微微扬起嘴角。\\

真昼想象着回家后会被怎么对待，脸蛋变得火烫起来，不过周并没有具体说明要做什么。只是真昼自己想象着而感到害羞而已。

在到家之前让她一直烦恼，也算是给她的惩罚吧。\\

「在那边打情骂俏呢～」\\

真昼的脸一下子变得像熟透的苹果或西红柿一样红，整个人安静了下来。千岁见状，便不怀好意地笑着看向她，结果被周狠狠瞪了一眼后，她便喊着「呀～好可怕，老天保佑老天保佑」，把周当成灾星了。\\

周叹了口气，把拇指和中指圈在一起，然后在中指上发力，亮到千岁面前。千岁开心地尖叫着逃到了回礼已经告一段落的树那边去。
