\subsection{欢迎光临天使大人}

到了放学后，那些还没回礼的男生们匆匆忙忙地去找回礼的目标搭话。优太则是非常厉害，完全没有露出疲态，离开教室去送回礼给还没送到的女生们。周对他的活力感到佩服不已。\\

至于周这边，他在下课时间已经回礼给送过他巧克力的木户和其他女生了，所以打算直接去打工。\\

「真昼，待会儿见」\\

真昼会按照之前的宣言先回家换衣服，然后再来周打工的地方，所以两人要暂时分开行动。\\

周这么一说，坐在自己座位上的真昼便抬起头来。\\

她的脸上微微泛起红晕，大概是先前周说的话起了作用，但她眼中也摇曳着期待，可见之后要去视察打工地点这件事也让她心潮澎湃。\\

「好，待会儿见。我很期待」

「别过分期待哦～」\\

真昼果然还是抑制不住兴奋雀跃的心情，站起来的气势比平时还要强。即使如此，她端庄娴静的动作依然不变，可见在小雪的教导下，她已经将优雅的举止彻底化为习惯。\\

看着真昼从自己身边走过，周微微苦笑。\\

周本来在想，不一起走到校门口没关系吗？但真昼表示，打扮很花时间，所以一分一秒都很珍贵。她大概是要在不慌不忙的前提下尽快回去吧。

真昼平常出门前总是干劲十足，会很讲究发型和服装，周对她做准备的方式表示理解。于是他拿着纸袋前往打工地点。这个纸袋不是装回礼用的，而是为了从打工地点直接开始约会而带去的便服。\\

周就这样走向鞋柜。他一边走在走廊上，一边注意到自己在不时地整理映在玻璃窗上的发型，然后暗自笑了起来。\\

（我也很期待吧）\\

虽然也有害羞的成分在，但他也很期待能让真昼高兴，想让她看到自己出色工作的样子（愿望），而且也很期待之后的约会。\\

要是能符合她的期待就好了。周想起真昼心神不定的样子，脸上露出微笑，同时意识到自己也加快了脚步，继续朝打工地点走去。\\

\vspace{2\baselineskip}

到了白色情人节当天，真昼终于要来店里了。

话是这么说，但工作还是跟平常一样，而且店长也要求他保持平常的表现，所以周在做好心理准备后，就以平常心面对打工。\\

「……这一天终于来了」

「为什么宫本这么有干劲？」\\

虽说找人商量过，但宫本毕竟不是当事人，他却一脸心领神会地点着头，让周感到莫名其妙。\\

「哎，我想看看藤宫的女朋友。你总是遮遮掩掩的」

「因为我不是那种喜欢炫耀的人」

「感觉你会把喜欢的东西收进宝箱里」

「……是没错，但我都是让她自由进出的。我不会因为自己的想法而损害她的自由」\\

由于有空位子，周拿起托盘和抹布时小声回答道，宫本也轻笑着回了句「这就是爱嘛」。周紧抿着嘴，走向需要清理的座位。\\

顾客似乎没有久坐，中途也没有回来拿，于是周把留在桌上的盘子和杯子放到托盘上，再用抹布迅速擦拭桌面。\\

可能是因为今天是白色情人节，甜点的点单比平时多，这个座位上也留下了蛋糕套餐的痕迹。店里也混杂着咖啡的香气和淡淡的甜味，这或许不是错觉。

周瞥了一眼墙上的时钟，从他开始工作已经过了几十分钟。\\

一想到真昼马上就要来了，周就静不下心来，但周围还有客人在，他不能露出这种表情。

周尽量不表现在脸上，收拾好盘子后经过宫本旁边。宫本似乎已经结完帐了，他以只有周能看到的角度露出调侃的笑容。\\

「顺便说一下刚才的话题」

「嗯？」\\

宫本对周的发言感到不解，周则开口回敬道：\\

「那宫本你呢？你会想藏起来吗？」

「我箱子里没有宝物，而且我也不是能藏有宝物的人」

「啊……」

「别在这时候表示理解，很让人火大」\\

大桥的性格并不文静，不难想象她会冲出来牵头拉着对方跑。\\

不过，从宫本的话中可以听出他的感情并没有结果，这让周感到有些难过。\\

虽然周不是抱着这种想法看他的，但宫本似乎觉得自己被同情了。「好了，闪一边去」他挥挥手道，哪怕周围只有周一个人。周苦笑着把盘子端到水槽那边。\\

\vspace{2\baselineskip}

今天周非常注意耳朵和眼睛接收到的信息。\\

只要听到有人进来时的铃声，他就会立刻看向那边。

唯独今天，他会在好好工作的同时，尽量让自己在真昼来之前保持能够自由移动的状态。周非常感谢以丝卷为首的，愿意提供协助的员工们的好意。\\

叮铃叮铃，熟悉的怀念铃声响起，周的视线转向入口——然后开口说「我过去一下」，用眼神向打算前去接待的大桥道歉，随即走向真昼。\\

时值春寒料峭，脸颊和鼻子冻得微微泛红的她，看到从里面走出来的服务员，惊讶地睁大眼睛。\\

「欢迎光临，请问几位？」\\

周一如往常——不，只在微笑中带着比平时更热情的温柔，这么询问道。真昼的脸一下子红了起来，而这次不是因为寒冷。\\

「一、一位」

「好的。现在有空的座位，您要坐吧台还是餐桌？」

「……那个，可以坐餐桌吗？」

「那我带您过去」\\

听到真昼结结巴巴的回答，周不禁感到欣慰。周比想象中要更加镇定，他带着些自豪，催促她入座。\\

幸好有空位，于是周按照真昼的要求带她到餐桌座位，一边告诉她「请把行李放在那边的篮子里」一边等待她坐下并冷静下来。\\

看到真昼坐立不安的样子，周忍住不将嘴角扬起，把拿在手上的菜单轻轻放到她面前。\\

「这是菜单。决定好要点什么之后，请按桌上的铃铛叫我」\\

这间咖啡厅是由丝卷个人经营的，菜单上的品项并不多。基本上都是些简单的餐点，但每一道都很讲究味道，所以不管选什么应该都会合真昼的口味。\\

看准真昼的注意力转移到菜单上后，周行了一礼，暂时离开去拿冰水和湿巾。宫本笑着对他使了个眼色，周则是无视了他，将冰水倒入玻璃杯中，再连同独立包装的湿巾一起放在托盘上，然后回到真昼那里。\\

「这是您的冰水和湿巾」

「谢谢。那个，我可以点餐了吗？」

「好的，请说」\\

真昼似乎在周离开的期间决定了要点什么。看到她怯生生的样子，周对她微笑了一下，而本以为稍微冷静下来的真昼，脸颊又红了起来。\\

明明和平时的表情差不多，却能让她有这么大的反应，可见服务生的打扮对她影响很大。她看着周的眼神既苦闷又充满爱恋。

周离开座位时，她的视线自然地被吸引过去。从这一点来看，可以说已经跨过了回应期待的第一阶段吧。\\

「我要当季蛋糕套餐，饮料的话，周君……您有什么推荐吗？」\\

差点叫出名字的真昼连忙改口，抬眼看着周询问。周不为所动，脸上依然保持微笑，然后轻轻指向菜单上的套餐饮料栏。\\

「虽然也要看客人的喜好，不过如果要搭配当季蛋糕的话，我们会推荐本店的原创特调咖啡。这款咖啡的酸味和苦味调配得恰到好处，和当季蛋糕也很搭」

「那就给我一份当季蛋糕套餐，饮料是原创特调咖啡」

「我再确认一次点餐。当季蛋糕套餐，饮料是原创特调咖啡，没错吗？」

「对」

「好的，请稍候」\\

周复述了一遍写在点餐单上的内容，在离开时微笑着说「菜单就帮您拿走了」然后一边收去菜单一边走向厨房。\\

他没有回头看，但背后无疑有一道视线在紧随着他。\\

「有客人点餐了。一份当季蛋糕套餐和原创特调咖啡」

「收到——」\\

周听见负责厨房的水濑随和的回答时，被熟客缠上的宫本正好端着托盘回来，上面放着空盘。\\

「那女孩是你的女朋友没错吧？」

「嗯，是啊」\\

宫本似乎是在周抢先接待客人时注意到的。他路过顺便看了真昼一眼，然后像是确认般地向周搭话。周一边留意着空位和现在的点餐情况，一边点头回应。\\

顺带一提，现在店里比较空，所以常客才会向（看起来）闲着没事做的宫本搭话吧。正因为这家咖啡厅安静又温馨，才会出现这样的交流。\\

（……被熟客知道的话，之后会被他们调侃吧）\\

周已经完全习惯了在这家咖啡厅工作，熟客和知道名字的客人也增加了。真昼不久后也会成为其中一员，这让周既高兴又困扰。\\

「超可爱的啊。老实说，我没想到会这么可爱」

「我本来就说过她可爱了吧……我现在觉得还是不该带她来，搞得还得被你们捉弄」\\

宫本一脸佩服说出了看到真昼之后的感想，但周心里却同时涌起了被夸奖的喜悦，以及不想被别人看到的焦躁感。

真昼今天的便服打扮，第一眼给人的印象就是可爱。\\

由于气候还和冬天差不多，所以她刚进店里时还穿着厚厚的外套，脱下外套后，她便露出一身可爱的象牙色针织衫搭配淡雅灰调米粉色鱼尾长裙的打扮，兼具可爱与成熟。

脖子上和耳边戴着周在圣诞节送的简单花形项链和耳环，没有过分的简约，营造出高雅华丽的印象。

手腕上则是戴着去年差不多这个时间送的，同为花形的手链作为点缀。丰盈的头发编成一束垂在脑后，整体呈现出女性化又不会过于甜美的稳重风格。\\

可爱的打扮自不用说，端正的容貌外加朝这边投来陶醉热情又甜蜜的眼神，嘴角柔和地绽开，这样的她实在太过迷人，可以用魔性之笑来形容吧。\\

「看得出来你被爱得有多深啊」

「……我知道」

「看你很不愿意带她过来，应该是这么回事吧，一方面是不想让她看到自己打工的样子，另一方面也是不想让别人看到这么可爱的女朋友。这么可爱的人却毫无自觉地散发出可爱魅力，难怪你不想带她过来。我能理解你为了她而努力的心情」\\

宫本连连点头，瞥了真昼一眼后又看向周。\\

「你女朋友笑得很开心呢」

「因为她一直很想来，我想她是在尽情欣赏吧」\\

现在正在准备点单的商品，周不能一直陪在真昼身边，所以让她一个人等着。不过，她看起来一点都不无聊的样子，反而可以说是正在尽情享受。两人一对上视线，她就会腼腆地露出微笑，周感觉这会引发他工作中的失误。\\

「你被爱得很深啊」

「我知道……就是太明白这个了，所以才尽量不想叫她过来」

「啊啊，脸都要笑歪了」

「前辈你好烦」\\

正如宫本所说，从真昼的样子就能充分感受到自己被爱着的事实，所以周拼命忍住发烫的脸颊，也努力克制自己不要傻笑。\\

「看来今天可以看到很多藤宫新的一面了」

「请不要看我」

「不，做不到吧」

「咦，小藤宫害羞了？为什么为什么？」\\

在厨房工作的大桥走出来看了看这边，眨了眨眼。

连没听到刚才对话的大桥看到周的脸后都这么说了，可见周现在的脸有多红。\\

「听说藤宫的女朋友来了」

「咦？哪个女生哪个女生？」

「喏，就是坐在里面座位的」

「咦？那个可爱的女生？哎呀，小藤宫真有两下子」\\

大桥正想用手肘戳过来，注意到真昼的视线后，她便比平时稍微保持了一点距离。

周不知道该佩服大桥在这种时候的机灵反应，还是该为被调侃而感到羞耻。\\

周抿着嘴唇，在内心挣扎着不知如何是好。这时，大桥摆出一副什么都知道的表情点了点头。\\

「有那样的女朋友在，当然不会移情别恋了。怪不得之前有客人搭讪，你也都完全无视了」

「咦？」

「喂，莉乃，他都没发现，别多嘴害他操心」

「咦？原来是下意识无视啊。好可怕」

「……真的吗？」

「真的真的……我才想问你是认真的吗？」\\

被反问的周反而困惑起来。他则是突然被告知了预料之外的事实而感到困惑。

基本上来说，会跟周搭话的客人大多是他的祖父母那一代的人，在他的记忆之中，年轻女性没有要求他有过超出店员身份的接待。\\

不过看样子似乎并非如此。\\

周咦了一声看向两人，只见他们一脸为难的表情。特地撒谎也没有好处，所以应该就是这么回事了吧。\\

「……我真的没有印象」

「因为你没把女朋友之外的人放在眼里，所以全都自动发动了营业笑容和无意识的铜墙铁壁防御吧。先说好，我知道你真的什么都没想，所以没把那些顾客放在心上，或者说只把她们当作顾客，没有其他的印象和感情」

「……我现在觉得对真昼很抱歉。她还那么担心我……」

「你真的对其他人没兴趣啊……」\\

对周来说，顾客就是顾客，他不会对顾客抱有其他感情。即使会记住常客的长相，也不会去记只来过一次的顾客长什么样。应该说，他也没太多机会去看顾客的长相，便也没什么契机记住。\\

周自认为记忆力很好，所以对完全没有印象这件事感到很震惊。\\

（不只是真昼，连千岁和树都说我很迟钝，这下子我无法否认了）\\

由于真的没有意识到，所以没注意到让真昼担心的事情。如今知道这一点后，震惊和愧疚感一下子涌上心头，让周差点晕过去。宫本拍了拍他的背。\\

「来，蛋糕套餐和咖啡已经准备好了，你去送吧」\\

宫本把放着蛋糕套餐和一杯咖啡的托盘递给周，示意他从厨房端出去。

现在还在上班中，不是发呆的时候了。周重新打起精神看向托盘。上面确实有真昼点的东西，不过还有另一样她没点的东西。\\

「咦？这个点单上好像」

「店长送你的。不过那是你烤的啦。机会难得，就送给你了」

「啊……之后得向店长道谢才行」

「别管了这个，快去吧。快去快去」\\

被宫本推着走的同时，周一边感谢现在在厨房里的店长，一边踏着稳健的步伐走到真昼身边。\\

咖啡特有的香气中加入了坚果的香味，也许是这股香甜的气味传了过来，真昼抬起头来，脸上漾起柔和的笑容。\\

「让您久等了。这是您点的当季蛋糕套餐和原创特调咖啡」

「谢、谢谢……呃，周君，这个是？」

「这是赠品……因为白色情人节的关系，大家打烊后一起烤了这份蛋糕作为赠品。这个形状是我做的」\\

虽然这样其实很不好，但周暂时中断了店员的语气，稍微恢复成平时的说话方式。

这间咖啡店偶尔会像这样在季节限定的时候附赠一些东西。例如万圣节是烤南瓜点心、圣诞节是姜饼人、节分是豆子点心、情人节则是附赠一颗巧克力——只要提出要求就能得到这些赠品。\\

至于白色情人节，则是提供西班牙的传统点心西班牙小饼。

这是前一天提早打烊后，剩下的员工一起做的。其他人的都是心形或圆形，只有周做的是方形，所以一看就知道是谁做的。\\

真昼放在托盘上的西班牙小饼经过包装，呈现方形。\\

「……周君会做点心啊？」

「你不是吃过蛋糕了吗」\\

「你忘记我生日那天做的蛋糕了吗？」周用有些傻眼的眼神看着她，真昼连忙摇头否认。\\

「是、是没错啦，我只是没想到你会烤饼干」

「既然会烤蛋糕，烤饼干当然也没问题。我可是有好好理解食谱，并按照食谱做的哦——我会做菜哦——」\\

不管怎么想都是蛋糕的难度更高，而且周平常就在真昼的指导下做菜，技术也有所提升，只要有食谱就能做出一定水平的成品。说到底，如果不会做的话，丝卷根本就不会叫他去做。\\

真昼发出银铃般的笑声，被周闹别扭的眼神逗笑了，她缓缓眯起眼睛。\\

「嘻嘻，你打扮成这样还用平常的语气说话，感觉有点怪怪的呢」

「真是失礼了。那么，请慢慢享用」

「啊，可以等一下吗？」

「什么事？」\\

虽说这个时段客人比较少，但聊太久也不好意思，于是周切换成服务员模式。这时，真昼轻轻举起手。

然后做出轻轻勾起指尖的动作。

周隐约明白这是要他靠近一点的意思，于是往前走了一步。接着，真昼从略高的位置稍微往下看。看起来像是在指示他蹲下来把耳朵凑过

是有什么事情要传达吗？周疑惑着，遵照真昼的要求轻轻蹲下，把头靠向坐在椅子上的真昼嘴边。随即闻到一股熟悉的甜美香气以及些许温暖。\\

「……非常好看。和平常那种清爽的感觉不一样，非常适合你。很帅气哦」\\

真昼轻声说出的话语甜美得令人融化，像海绵吸水一样迅速渗入耳朵深处。\\

甜美得足以麻痹大脑的低语让周瞬间感到一阵晕眩。\\

接着，身体开始慢慢发热，让他根本无法忍受。

周抿紧嘴唇，忍住差点脱口而出的呻吟声，然后站起身来。真昼看到他满脸通红的样子，眯起满足的双眼，腼腆地笑了。\\

（啊啊，真是的！）\\

今天宫本和大桥都称赞真昼可爱，但周现在不是在说她可爱不可爱的问题，而是怎么看都像个小恶魔。而且她本人似乎没有扰乱周的心思的意思，所以更加恶劣。\\

「工作请加油哦」

「……谢谢」\\

周勉强抑制住快要颤抖的声音，柔和地向她道谢后，便摇摇晃晃地回到柜台。两人依然笑嘻嘻地迎接他回来。\\

「小藤宫脸好红哦」

「请你们闭嘴」

「真是青春啊」

「宫本你也是，给我闭嘴」\\

周低声简短地警告两人后，他们便异口同声，愉快地笑了起来。\\
