\subsection{不愿发生的意外}

之后周也不能一直陪着真昼，于是按照约定回到工作岗位上。真昼依然不知道在开心什么，一边用目光追逐着周工作的样子，一边享用蛋糕。\\

因为是白色情人节，客人比平时多了一些，不过到了晚餐前的时间，客人也减少了，不知不觉间进入了清闲的状态。不过这段清闲维持不了多久， 再过一会儿就会有打算吃点轻食打发晚餐的客人上门了。\\

「我说，小藤宫的女朋友」\\

趁着没有客人，周重新整理桌椅并检查座位。这时，他耳边传来了窃窃私语却又十分高兴的声音。\\

声音是从背后传来的，周猛地回头一看，正好有空的大桥正端着真昼点的第二杯咖啡过去，顺便偷偷地拜访了真昼。

剩下的客人是经常和服务员聊天的妇女常客，所以大桥认为差不多没问题了，就直接展开突袭。被攻其不备的周开始头痛起来。\\

「小藤宫……？」

「你是那位小藤宫的女朋友吧？」

「咦？是、是的……」\\

突然被搭话的真昼显得非常困惑，但她的眼神中没有怀疑，只是看起来很为难的样子。\\

周警惕地叹了口气，看向宫本。宫本却移开了视线，像是在说「不是我的错」。\\

「请不要一下子拉近距离。这样会让我家女朋友很为难的」

「说是『我家女朋友』哎，谢谢狗粮——」

「宫本，你快把她带走」\\

放着这个人不管的话，真昼就会一直不知所措下去。周向十分了解如何应对大桥的宫本求救，却只得到一句「让她打完招呼她才会走得更快啦」。\\

「我叫大桥莉乃。如你所见是他的前辈。听说他有个很溺爱的女朋友，所以我一直很期待见到你」

「溺、溺爱」

「哎呀，他之前不管看到多可爱的女生都完全没反应，甚至不跟他明说他都发现不了呢」

「你这白痴就不能体贴一点吗？怎么跟人家女朋友提起其他女生的话题？」

「啊……抱歉哦？我想说的是小藤宫对女朋友很专情。他真的对其他女生没兴趣，大概脑子里只想着学习和女朋友吧」

「你把我当成什么了？」\\

大桥对周的评价变得乱七八糟，周一边吐槽，一边深深叹了口气，然后看向大桥和宫本。\\

「啊，这两位是负责教育我的前辈。刚才自我介绍过的这位是大桥，另一位是——」

「我叫宫本大地。我听说过小姐你的事情。啊，别管这个笨蛋了」

「大地，你在说什么啊」

「你太吵了，距离又太近，怎么可以吓到年纪小的可爱女生」

「啊？你很没礼貌哎」

「……真昼，这两个人经常说相声，你不用管他们」

「谁在说相声啊，胡说八道」

「好痛！」\\

真昼眨着眼睛，凝视着吐槽后遭到轻轻一下手刀的周。宫本看着这一幕连忙挥手，露出慌张的表情，真昼则是饶有兴致地看着他。\\

「抱歉，打了你男朋友」

「你是不是搞错道歉的对象了？」

「不，是周君说了失礼的话，请不要在意」

「我希望你在意一下」

「是周君捉弄人不好哦？」\\

被真昼这么一说，周就无言以对了。他紧闭着嘴，发出唔的声音，而大桥则像是找到了有趣的玩具一样，眼睛闪闪发光。\\

从下次上班开始，她大概就会拿真昼的事情来捉弄自己了吧……周感觉胃有点沉重，不过他想到了一个最终手段能让大桥闭嘴，到关键时刻恐怕是要动用了。\\

真昼积极进攻的个性和某人很像，所以周也很快就习惯了，她看起来已经完全冷静下来，无声地向两人低头行礼。\\

「抱歉这么晚才自我介绍，我是正在和他交往的椎名真昼。周君平时承蒙两位前辈照顾了」

「哪里哪里，他对我很好」

「是真的，周君在家里总是说承蒙两位前辈照顾」

「家里……？」

「意思是她来我家的时候」\\

周没有说谎。

虽然对两人说明过一部分的情况，但毕竟不会说她平常就在周的家里，结果在这里差点漏了马脚。

真昼似乎也注意到了这一点，接着毫不犹豫地继续说「我经常去他家一起准备考试」，同样没有半点虚假。\\

看到真昼配合得如此完美，周在心里松了口气，同时努力维持平常的表情，以免表现出内心的动摇。\\

「啊，藤宫是那种认真型的啊……女朋友也是吗？莉乃你看看人家，好好学学」

「为什么要拿我来对比？太奇怪了吧？」

「学学人家的勤奋和端庄，你一举一动都太吵了」

「大地你才没资格说我」\\

为什么他们总是能吵起来呢？\\

刚才宫本说大桥神经很大条，然后这句话就成了回旋镖。看着因为多余的一句话而点燃战火的两人低声争吵，周决定把这件事放在心里，毕竟小命要紧。\\

和真昼对上视线后，她回以一个小小的苦笑。周在两人的对话中小声地混了一句「他们平常就这样了」进去，然后耸了耸肩。\\

周暗地里叹了口气，不让他们发现。接着他看向周围，结果和隔壁第三个座位上定期会在这个时段来喝咖啡的妇女对上了眼，让周制服底下的身体冒出冷汗。

他蹑手蹑脚地走过去，低头道歉说「不好意思，打扰您了」那位妇女嘴角漾起优雅的笑容，轻轻用手遮住嘴说：\\

「没关系，小大地和小莉乃都是活力充沛的孩子。感情好是好事，那样吵架也是感情好的证明。我不介意的」

「谢谢您的谅解」\\

她似乎是这间咖啡店的老顾客，也是从一开始就在关注宫本和大桥的关系的人。她好像已经看惯了两人吵架的样子。大概是因为店里只有真昼和这位妇女在，两人才会疏忽大意吧。\\

「小周和女朋友看起来也很恩爱，真好。难怪我推荐孙女给你的时候，你也不答应」

「我对女朋友很专情的」\\

虽然知道大家都是在开玩笑，但身为被开玩笑的对象，周每次都觉得对心脏不好，而且会感到过意不去，希望他们今后也能收敛一点。\\

最近对方终于开始不那么说了，周才放下心来，现在又来上了这么一句，他不禁产生了疑问：直接撮合孙女和自己这样的人真的没问题吗？对她而言，周不过是个常去的咖啡厅里的服务员，属于陌生人才对。\\

「呵呵，听你这么说我就放心了」

「……您说的话好像有点矛盾」

「我的意思是，我很清楚你很珍惜女朋友，专情的人可是很珍贵的，已经心有所属也是正常的」

「谢谢您的夸奖」

「呵呵，幸好小周是个诚实的人。我认为出轨的男人就该抛弃」\\

也许是错觉吧，总觉得她优雅的微笑和语气中，好像突然冒出了难以置信的措辞，但周没有提及这一点，只是回以微笑。

她可能也有过不愉快的经历，但和她不熟的周没有资格，也不打算过问。\\

只不过，周也同意妇人的话，于是回答「您说得对，我认为诚实是共度一生的重要因素」成功让妇人露出了更灿烂的笑容。\\

「你们两位感情真好。除了蛋糕以外，我还吃了其他甜食，已经很满足了。可以麻烦你结账吗？」

「好的」\\

背后依然传来宫本和大桥的对话，但能够立即行动的人是周。他察觉真昼正微笑着用眼神向他求助，于是用不可能传达过去的意念告诉对方稍等一下，然后和拿着账单的妇女一起走向收银台。\\

\vspace{2\baselineskip}

等周从收银台回来时，两人似乎已经冷静下来了，只是表情显得有些不高兴。周暗自心想：两个人在这种地方还真是幼稚。

宫本似乎对自己在别人面前做出平时的举动感到非常羞耻，正抱着头懊恼不已。一注意到周回来，他便露出僵硬的笑容说「谢谢你在收银台帮忙」。\\

「幸好只有那位女士在场，不然实在是说不过去了。而且店长刚才一直笑咪咪地看着你们，最好做好日后被她调侃的心理准备」

「我明白」

「要被骂了吗」

「大桥你也一样」

「咦？」

「呃，你为什么觉得你不会挨骂？」\\

周冷冷地看向大桥，不知道她怎么会觉得自己能逃过一劫。大桥则朝他道了声对不起，不过，她应该道歉的对象是宫本才对。

为什么这两个人就不能坦率一点，好好相处呢？周没有把这句话说出口，只是深深叹了口气。这时，今天负责厨房的水濑从厨房探出头来。\\

「喂。大桥，不好意思打扰你们，店长找你哦——」

「咦？怎么这么突然！？」\\

水濑的呼唤似乎完全出乎大桥的意料，她听到店长找自己，急忙转过身。

正当她要走向内侧通道的时候，可能是因为心急，她的动作比平时更大，结果手边不小心撞到了真昼喝到一半的咖啡杯。\\

本该先收走第一杯咖啡的，但她却先拿了第二杯过来，然后才打算收走，再加上位置问题，第二杯咖啡放在比平常摆放的位置更外侧的地方。\\

瓷器摩擦的坚硬声音响起，咖啡杯弹到空中，杯口严重倾斜。\\

不好！附近的周急忙扶住咖啡杯，避免它翻倒到桌上，然而点了第二杯咖啡的真昼还没喝完，杯子里剩下了不少。\\

虽然没有发生咖啡全部洒在桌上的惨剧，但周的防御也收效甚微，咖啡轻易地从指缝间流了出来，以不小的势头流到桌子表面。\\

就在深褐色的海啸从悬崖落下的时候，真昼似乎也准确地理解了发生了什么，试图用手掌接住。\\

尽管没有被悬崖下的大地全部吸进去，但弹起的水滴和真昼的手掌形成的水坝没来得及挡住的水流，将原本的米粉色染上了更加黯淡的褐色。\\

「啊……」

「客人，非常抱歉！您有没有受伤？」\\

最快开口的是宫本。

他焦急却清楚地道歉后，代替为了减少受害而牺牲了手的周和真昼跑向柜台，从目睹这起事故的水濑那里接过了她立即准备好的毛巾。\\

「真昼，你没事吧！？有没有烫到！？」

「我、我没事。这条裙子很厚，而且咖啡也已经凉了……」\\

从真昼的样子来看，她似乎不痛，而且洒出来的量也不多，应该没有烫伤。即使如此周也很担心，他一边仔细观察真昼的表情，一边将已经用过的折叠湿巾沉入桌上形成的海面。\\

他用湿巾吸着咖啡，防止咖啡继续往下滴，同时用宫本拿来的毛巾擦拭真昼的手，然后阻止桌上的入侵。\\

整个过程只花了几十秒。\\

大桥因为撞到杯子而僵住不动，宫本挑起眉梢，像是在责怪她。\\

「莉乃，你在搞什么？」

「对、对不起……」

「宫本，暂停暂停，不要责备她。现在不是做这种事的时候。大桥也晚点再反省吧。可以麻烦你去问一下店长能不能带她去后面吗？」

「我、我知道了……对不起……！」\\

责备她也无济于事，只有受到伤害的真昼才有权利在情感上责备她。

真昼完全没有生气的样子，只是看着刚形成的咖啡渍，非常悠闲地说着「得在干掉之前做一下应急处理才行」。

见真昼完全没有责备的意思，大桥似乎更加难受了。不过，她似乎已经从动摇中恢复了一大半，绷紧表情后，以飞奔的速度跑向后场。\\

大桥消失在后场几十秒后，便回来告诉他们「店长说没问题」，于是周从篮子里拿出真昼的包包和外套，庆幸地叫真昼到后场去。\\

「不好意思，可以麻烦两位收拾一下这边吗？」

「这边我们来就好，你先陪女朋友吧」

「那个，刚才真的很对不起」

「没关系，不用在意。这种程度只要做了应急处理，回家洗一下就能完全弄掉了。而且也没有烫伤，你不用那么在意」\\

大桥一脸愧疚地低头道歉，真昼则是露出温和的微笑，轻轻摇头表示没什么大不了的，但大桥的表情依然很沉重。

大桥做事害到自己头上时不会放在心上，可是别人受到伤害似乎让她感到非常过意不去。她看起来相当沮丧，如果头上长着狗耳朵的话，大概已经垂得弯弯的了。\\

「真的没关系的啦」

「啊，看到有客人要来了，这件事等下次有机会再谈吧。宫本，那边就交给你了」

「了解。莉乃，这里交给你收拾，我去接待客人」\\

宫本判断以大桥现在的状态接待客人可能会再次出错，于是马上切换成营业模式，走向入口。\\

总之，就算周现在离开也没问题。他一边留意大桥的情况，一边带着真昼前往后方的休息室。\\

至于让衣服喝了咖啡的真昼，则是兴致勃勃地观察着平时没有机会看到的员工区域和这家咖啡店的构造，低调地东张西望。\\

来到休息室后，周让真昼坐在沙发上，然后蹲在一旁检查裙子上的污渍。\\

幸好真昼和周都及时用手形成了防波堤，才没有形成大片的水渍，不过大腿部分还是留下了大约两枚五百日元硬币大小的污渍。裙子不是白色，所以不算太显眼，但还是留下了足以让人一眼看出有东西溅到的痕迹。\\

「抱歉，难得你打扮得这么漂亮」

「没关系，偶尔也会发生这种事。我记得之前也曾经不小心被溅到红茶弄脏过」\\

真昼缓缓摇头，还是一如既往地不在意这种事，反而让周感到过意不去。既然周都这样了，大桥应该会更加内疚吧。比起被责怪，原谅她才更让她心里不好受。\\

周一边确认污渍的范围，一边考虑是否要让她换上之前带来的约会用衣服。这时，休息室里响起了轻轻的敲门声。\\

「我是丝卷。请问现在方便吗？」

「店长」\\

听到原本应该在忙着工作的丝卷的声音，周吓了一跳，同时用眼神询问真昼是否可以让他进来，见她点头后，周便回答「请进」。丝卷马上打开门，带着比平时为难了三五成的表情走了进来。\\

然后，他一看到坐在沙发上的真昼，眉毛垂得更低了。\\

「难得您来店里作客，却发生了这样的意外，我深感抱歉。今天的餐费就由本店支付，清洗衣服的费用我们也为您全额报销。为了以防万一，还请到医院就诊，医疗费用我们也……」

「不、不用那么担心。咖啡已经凉掉了，而且也没有直接泼到身上……」\\

面对滔滔不绝的道歉，真昼比刚才更用力地摇头，但丝卷的表情依然没有好转。\\

「即使如此，您也很期待之后和他一起度过吧？而我们却破坏了您的期待，这也是事实」\\

丝卷悲伤地对周说出多余的情报，让周这回慌了手脚。\\

「咦？啊，周君，这个你都说了吗？」

「……呃，我只是在说明早下班的理由」

「他可是非常兴奋哦。说是去约个会，很高兴女朋友这么期待，自己也很期待，所以当天无论如何都要成功。他还重新审视了接待态度，注意怎么露出笑容，今天在你来之前还会照镜子确认发型有没有乱掉，定期偷瞄门口看人有没有来」

「等一下等一下，拜托你别说了」\\

周在说明提早下班的理由时的确有解释过情况，尽管觉得利用丝卷的性格不太好意思，周还是告诉了他期待和真昼约会的事情，借此让他同意自己提早下班。先前上班时，他也说了自己有多么紧张和期待今天的到来。

可是，周没想到这些事情会在这里被提出来，让他忍不住想捂住脸。\\

这种事太羞耻了，他并不想让本人听到，但丝卷因为对这次事故感到抱歉，所以才会说出周为了这一天做了多少准备。

周差点呻吟着求他别说了，而真昼则是睁大眼睛——然后双眼一下子亮了起来。\\

「不，请告诉我」

「真昼！？」

「因、因为周很少把心情写在脸上，也很少告诉别人……」

「……没办法啊，我确实很期待」\\

周不想让真昼知道自己故作冷静，其实心里很高兴，但既然文华已经暴露了，他也只能坦然接受。\\

「我很期待看到你为我工作的样子感到高兴，因为我们很少像这样约在外面碰面。还有，我之所以会告诉店长，是因为他一听到我谈起跟你之间的事情，就用期待的眼神看着我」

「那是因为，滋润还是……」

「滋润……？」

「别在意」\\

这是丝卷对周来说接近于坏习惯的行为产生的结果，但也没必要一一让真昼理解。

周清了清嗓子，改变一下现场的气氛后，为了达成原本的目的而看向真昼的裙子。\\

「……总之，必须把污渍去掉。啊，店长，有可以换穿的衣服吗？」

「有备用的制服，不知道有没有问题」\\

餐饮业有时会发生员工因为意外事故而弄脏衣服的情况，所以店里似乎备有各种尺寸的备用制服。\\

虽然只是暂时换穿，但至少能避免真昼的裙摆拖地的情况发生。周松了口气，而丝卷刚才还一脸歉疚的表情也变了，不知为何显得有些遗憾。\\

「早知道会这样，我就常备一些可爱的衣服了」

「就算真昼很可爱，也请不要把她当成换装娃娃」

「竟然在我面前晒恩爱，多谢招待」\\

这个人是不是不管说什么都能从中找到乐趣啊？周产生这种疑惑的时候，他便放弃反驳，只是看着丝卷走出门去拿衣服的背影。
