\subsection{今天这天也}

「抱歉，让你就等了」\\

周换上带来的便服回到休息室，已经换好衣服的真昼出来迎接他。

文华已经不在休息室里，应该是到办公室或者外面去了吧。\\

「没关系。我没等多久，而且等待也是一种乐趣」

「那也一样让你等了」

「我可没有那么性急，等个五分钟十分钟的还不至于不耐烦。而且我也很期待周君今天会穿什么样的衣服过来。很适合你哦」

「倒不是那么能配得上期待的东西」\\

周姑且有留意挑选，不过他穿的整体来说就是一身毫无特色的打扮，一件深灰色针织衫搭配白衬衫，再配上深蓝色的锥形裤，外面再披上一件外套。要说有什么能让真昼高兴的，大概就是他围着去年圣诞节真昼送的围巾这一点吧。\\

彼此都穿着对方送的礼物，让周感到有些难为情，不过从真昼的表情也能看出她的喜悦。\\

「那套衣服也很适合你。按木户的搭配就会这样吧」

「我很少穿这种类型的衣服，所以感觉很新鲜」

「这种宽松的衣服也很可爱呢。之后再向木户道谢吧」\\

真昼穿的是牛仔布材质的宽松连身吊带裤，搭配胸口处有Q版猫咪和兔子插图的白色连帽卫衣。这套衣服可能比较偏向搞笑，富有个性的插图上写着冷笑话台词，品味相当独特。\\

从脚边来看，大概是因为裤管有点长，所以折了一次。两人之间的身高差距由此可见，但要是说得太白，真昼可能会不高兴，所以周什么也没说。

真昼虽然会穿各种类型的服装，但或许是她本人的喜好，周不记得她有穿过什么中性风格的衣服，所以这种打扮让他觉得有点新鲜。\\

「差不多该回去了」

「好」\\

周伸出手，真昼便毫不犹豫地把手叠了上来。\\

也许是因为待在开着暖气的空间里，她的手指比平时还要温暖一些。周握着她的手，从员工专用的后门走了出去，一阵凉风拂过脸颊。

虽说已经到了初春，但冬天的气息还是很强烈，到了晚上，寒意甚至会从脚底慢慢蔓延上来。\\

尽管穿着外套，真昼的身体还是忍不住颤抖了一下，接着她扭动身子，靠到周的胳膊上取暖。

周不喜欢太冷的天气，但现在那份可爱却让周有些感谢寒冷。\\

「你没事吧？」

「是指冷不冷吗？」

「啊，虽然也有这部分在内……主要是你的衣服不是弄脏了吗？」\\

虽然她本人好像不怎么在意，周还是趁没有其他人在的时候问了一下。真昼抬头看向周，表情像是在说「你还在在意那件事啊」。\\

「啊，那件事啊。对我来说不是什么需要在意的事情。我反而觉得对大桥很不好意思，看她很放在心上的样子」

「她确实很沮丧，不过这种事情多半只能靠当事人自己整理好心情才行。而且开始有客人进来之后，大桥也没时间道歉……」

「那样反而会让她更过意不去吧。请帮我转达说真的不用在意，而且你也有帮我把污渍清干净了，所以没关系的」\\

最后见到大桥时，她已经振作了大半，但消沉的状态恐怕依旧还在持续着。周有种预感，大桥日后可能会想找机会向真昼道歉。\\

若是这样的话，到时就再和真昼商量一下，安排时间见面吧。周在心里这么决定，又看了看真昼那张看上去心情很好的脸。\\

「顺便问一下，你看了员工休息区之后有什么感想？虽然我有整理过就是了」

「有机会去看客人平常看不到的后台区域，让我稍微有点兴奋」

「不是工作人员的话，一般不会看到员工区嘛」

「我觉得员工区比想象中还要宽敞，而且咖啡的香味很香。是周你打工回来的味道」

「……我该不会打工回去的时候身上都是咖啡味吧？」\\

在餐饮店工作的人需要注意自己的气味，所以周在更衣室里总是备有除臭喷雾，回去前也会喷在自己身上。但光是这样似乎还不够，回家时还是给真昼的鼻子送上了礼物。

这次周也喷了除臭喷雾，但可能气味并没有完全去除。\\

「味道倒不是很重，只是有一丝有咖啡甜味的香气」

「看来真的要注意除臭了」

「哎……明明很好闻」

「跟平常的我比起来，哪个味道比较好？」\\

真昼好像很喜欢周的味道，偶尔会发现他放在客厅的衬衫，闻一下当作消遣。

虽然周也有错，不该脱了衣服不马上放进洗衣篮或洗衣袋里，但他没想到真昼会去闻衬衫的味道。一开始周吓了一跳，觉得很害羞，还拜托她别再这么做了。\\

然而，真昼却抬眼恳求他，说也想闻一下。周只好退让，告诉她只要不是汗臭味太重的衬衫……于是便默许了真昼偷偷拿他的外套和穿了一段时间的衬衫来享受。\\

周吐槽她明明一直在拿平时的味道来闻，真昼的脸蛋因寒冷以外的因素而泛起红晕，视线也游移不定。\\

「……问、问这个太狡猾了。请当成是换换口味」

「总觉得你要在各方面都有所觉醒，有点吓人」

「各方面是指？」

「比如对气味或肌肉的癖好」\\

周觉得真昼对气味、肌肉和声音等方面已经可以称得上是癖好了，当他举出例子之后，真昼的动作变得僵硬起来。

恐怕是心里有数吧。\\

「……没、没问题的。嗯」

「真的吗？」

「全部都是因为我喜欢周君」

「你不否认癖好这一点啊」

「那是你的错觉……周君就没有这种的吗？」

「拿我来作比较，这其实就等于承认了吧？」\\

真昼用头抵着周的上臂转了转。\\

像这样试图蒙混过关就是真昼可爱的习惯，不过要是说出来的话，她可能会发出「呜呜呜」的低吟声，所以周只是放在心里，任由真昼反复进行不痛不痒的攻击，同时看了眼另一只手腕上的手表。\\

虽然比预定时间早，但天色已经暗下来了。\\

「不说这个了，接下来怎么办？要按照预定去精品店吗？」\\

店家都还开着，应该也不会被警察抓去辅导，不过今天发生了那种事，考虑到体力和精神上的问题，不知道真昼会不会想去逛街。

一切都取决于真昼的意愿，如果她不想去的话，周打算问她有什么想做的，然后去做那件事。如果她想直接去精品店，周也打算陪她开心地购物。\\

听到周的问题，真昼用力眨了一下眼睛，然后烦恼地嗯了一声。\\

她稍微烦恼了一会儿，然后贴在周身上，抬头看着他。\\

「……下次约会的时候再说吧。我想精挑细选日常用品，所以要等有精神的时候。今天的话……」

「今天？」

「常去的面包店还在营业，我们去找晚餐吧。偶尔也全部靠买来的东西解决晚饭如何？」\\

最近两人越来越喜欢的面包店是从早上营业到晚上7点。\\

虽然品项齐全，但因为很受欢迎，所以不知道有没有喜欢的面包了。不过晚点再去的话，说不定会看到平常去的时候没有的面包。

尽管一切都得看运气，但真昼似乎也很期待这样的好运。\\

「说得也是……希望有喜欢的面包」

「要是有法国面包或吐司的话，明天早餐就做法式吐司吧」

「太好了，今天真是个好日子」\\

周期待着能挖到宝的美妙约会，脸上露出笑容，真昼也开心地笑了起来。\\

「嘻嘻，你太心急了。不过，你说得对，今天是个好日子」\\

一天还没完全结束，真昼便对今天做出了总结，并紧紧抱住周的手臂贴上去，然后踏着比平时更轻快的步伐走向车站。周也配合着她一起走，同时温柔地握住那温暖的指尖。\\

