% 317　かつて過ごした場所
\subsection{曾经生活的地方}

% 　春休みも終わりに近付いていたある日の事。\\
事情发生在春假接近尾声的一天。\\

% 　夕食後の後片付けを終えてリビングに戻った周を迎えた真昼が、何やら緊張の面持ちで「周くん」と改まったように声をかけてきた。
周收拾完晚饭后的餐具回到客厅。前来迎接的带着些许紧张的神情，郑重其事地唤了一声「周君」。

% 　真昼に名前を呼ばれる事は何らおかしな事ではないのだが、その呼ぶ時の声音が思案の末に出るような、強張りと躊躇いが混ざった硬質な声だったので、これは何かしら話がある時の声だと察してしまう。\\
被真昼呼唤名字并不是什么奇怪的事，但那呼唤的声音像是经过深思熟虑后才发出，是一种夹杂着僵硬与犹豫的生硬嗓音，因此周察觉到，这是她有什么话想说时的声音。\\

% 「うん、どうした？」
「嗯，怎么了？」

% 「明日ってバイトない日ですよね」\\
「明天你不用打工，对吧？」\\

% 　こうやって聞く時は、真昼がお誘いをしたい時だ。
像这样询问的时候，就是真昼想要邀请他的时候。

% 　ただ、真昼の口振りや表情を見るに、あまり気が進まないようなものにも見える。\\
只是，从真昼的语气和表情来看，似乎又像是不太情愿的样子。\\

% 「明日はないな。どっか行きたい所とか用事があった？」
「明天不用。是有什么想去的地方或者有什么事吗？」

% 「お話が早くて助かります。その、気が向いてお時間があればでいいのですけど」
「跟周君说话就是省心。那个，如果你有兴趣且有时间的话就好……」

% 「真昼に誘われて気が向かない事ある？」
「被真昼邀请，我还会没兴趣吗？」

% 「先約がある場合ですね」
「比如有事先约好的情况吧」

% 「あー、それは向く向かない以前だな。それ以外は基本真昼が誘ってくれたらどこへでもだぞ」\\
「啊，那是兴趣之前的问题了。除此之外，只要是真昼邀请，基本上哪里我都会去的」\\

% 　幾ら真昼が優先順位の一番に君臨しているとはいえ、先約があればそちらを優先するのが常識だ。自分の都合で振り回される相手の身にもなれば自分勝手に予定を帰るのは論外だ。\\
就算真昼占据着优先级的第一位，如果有先约，优先那边也是常识。设身处地为被自己的私事折腾的对方想想，自私地改变计划是当然不可取的。

% 　逆に言えば、先約さえなければ、大体は真昼の誘いを優先する、という事でもあるのだが。\\
反过来说，只要没有先约，大概率都会优先真昼的邀请。\\

% 「ふふ、じゃあそのどこへでも、という言葉を信頼して一緒にお出かけしたいのですけど、いいですか？」
「呵呵，那我就相信你那句哪里都会去，想和你一起出门，可以吗？」

% 「勿論」\\
「那是自然」\\

% 　春休みといえどバイトを入れる事も多く、一日予定が空いているという事は少ない。真昼に寂しい思いをさせていたのは事実なので、真昼がここに行きたいという希望を持って周に提案するのであれば全力で乗っかる所存だ。\\
虽说是春假，但也经常要安排打工，一整天都有空的情况很少。让真昼感到寂寞是事实，所以如果真昼抱着想去什么地方的愿望向周提出建议，周打算全力奉陪。\\

% 「何処に行きたいんだ？」
「你想去哪里？」

% 「ちょっとだけ行きたい場所があるんです。説明が難しい場所ですしちょっと遠いかもしれませんけど、いいですか？」
「有个稍微有点想去的地方。很难说明，而且可能有点远，可以吗？」

% 「いいぞー」
「好啊——」

% 「軽いですねえ」
「答应得真轻巧呢」

% 「そりゃ真昼とお出かけなんだから浮かれもしますとも」
「那当然，因为是和真昼出门，我当然会高兴得飘飘然啦」

% 「もう。……あんまり、というか面白くない場所かもしれませんけど。私にはあまり面白くない場所ですし」
「真是的。……虽然可能不太——或者说是个不怎么好玩的地方。对我来说也不是个好玩的地方」

% 「……何処に行くつもり？」\\
「……你打算去哪里？」\\

% 　行きたいと言うのにあまり愉快ではなさそうで気乗りもしていなさそう、というちぐはぐなお願いに周としては首を傾げるしかないのだが、肝心の真昼は曖昧に微笑むだけ。\\
嘴上说着想去，真昼却似乎不太愉快，样子也没什么干劲，面对这矛盾的请求，周只能歪着头疑惑，但关键的真昼只是含糊地微笑着。\\

% 「秘密です。でも、行っておきたいな、って思ったので」
「保密。但是，我觉得还是应该去一趟」

% 「そっか、分かった」\\
「这样啊，知道了」\\

% 　行きたくないけど行きたい、というのは思い当たっても病院か学校ぐらいの周では目的地もさっぱりだったが、真昼には真昼の事情があるのだろう、と深くは聞かず頷いてみせれば、真昼も安堵したように相好を崩した。\\
不想去却又想去，在周的认知里能想到的也就是医院或学校之类的地方，对于目的地完全摸不着头脑，但真昼应该有真昼的苦衷吧。周没有深究，点了点头，真昼也像松了口气似的绽放了笑容。\\

\vspace{2\baselineskip}

% 　当日、周の家にやってきた真昼は、特別なおでかけといった服装ではなく、ごく普通のお出かけの姿であった。この事からも、何かしらお洒落な場所とか賑やかな場所に行く訳ではなさそうなのが分かる。\\
当天，来到周家的真昼穿着极为普通的外出打扮，并不像要进行一次特别的外出。从这一点也能看出，他们并不是要去什么时尚或热闹的地方。\\

% 　本人の表情としては微かに緊張がある、くらいのものしか読み取れない。今から行く場所に何があるのかは分からないが、真昼にとってそれなりに勇気が必要な場所なのだろうか。
从她本人的表情上，只能读出有一丝微弱的紧张感。虽然不知道接下来要去的地方有什么，但对真昼来说，那大概是个需要一定勇气的地方吧。

% 　周と視線が合えばふっと表情も和らぐので、そこまで困る程のものでもなさそうではある。\\
不过当和周视线交汇时，她的表情就会突然缓和下来，所以似乎也不是什么特别让人为难的地方。\\

% 「俺は真昼についていけばいいんだよな？」
「我只要跟着真昼走就行了吧？」

% 「はい、そうです。私に任せてください。……ちょっと駅からも歩くので迷子になっても許してくださいね？」
「是的，没错。请交给我吧。……从车站出来还要走一段路，如果迷路了请原谅我哦？」

% 「まあそうしたらのんびり散策に切り替えるでもいいんじゃないか？」
「那样的话，就改成悠闲地散步，感觉也挺不错的吧？」

% 「ふふ。そうですね」\\
「呵呵。说得也是呢」\\

% 　目的地も目的も何なのかは分からないし真昼も到着するまで言うつもりもなさそうで、周は真昼の気負った部分をなんとか和らげてあげようとおどければ真昼も意図に気付いたらしく乗っかってくれる。\\
目的地和目的都一无所知，真昼似乎也不打算在到达前说出来，周为了设法缓和真昼紧绷的神经而开起了玩笑，真昼似乎也察觉到了他的意图，顺着他的话接了下去。

% 　どうやらガチガチの緊張状態ではないようでほっとしつつ、周は真昼が促すままに家を出た。\\
看来她并不是处于极度紧张的状态，周松了一口气，在真昼的催促下走出了家门。\\

% 　真昼が行きたい場所というのは、周が住まう地域からはかなり離れているようで、電車で一時間以上かかるような場所だった。\\
真昼想去的地方离周居住的地区相当远，坐电车需要一个多小时。\\

% 　あまり自宅周辺以外の地理に詳しくない上に行く宛も全く見当がつかない周は、真昼には連れられるまま。
周对自家周围以外的地理情况不太熟悉，对要去的地方也完全没有头绪，只能任由真昼带着。

% 　別に電車旅というのも悪くないと思っているし知らない風景を眺めるのも一つの楽しみだと認識している周は存外楽しい時間だったのだが、真昼はやはり穏やかでいてもどこか僅かな硬さのようなものを表情に残している。
周觉得坐电车旅行也不错，也把眺望未知的风景当作一种乐趣，所以这段时间过得意外地开心。真昼则是虽然表现得平静，表情中还是残留着些许僵硬。

% 　二人でのんびり会話しながら車窓風景を楽しんだ周と真昼は、全く知らない駅で降り立つ。\\
两人悠闲地交谈着，欣赏着车窗外的风景，然后在一个完全陌生的车站下了车。\\

% 　これが繁華街付近なら遊びに来たんだな、くらいだが、降りたのはどちらかといえば住宅地に近い駅。大して大きくもない駅で、繁華街は数駅先くらいの、程よく閑静で利便性のいい、住むのに好条件な土地だった。\\
如果是在繁华街附近，大概就是来玩的吧，但他们下车的车站，与其说繁华，不如说更靠近住居民区。车站不算很大，坐落于跟繁华街相隔几站的地方。这里恰到好处地安静且便利，是个宜居的地段。\\

% 　本人は迷うかもしれない、と言っていたが、真昼は地図すら見ず真っ直ぐに、明確な目的地に向かって歩き出す。
她本人虽然说可能会迷路，但真昼连地图都没看，就径直朝着明确的目的地迈步走去。

% 　周も取り敢えずついていくが、やはり駅周辺はスーパーや雑貨店、パン屋など店も多かったが、次第に一軒家やマンションが立ち並ぶ地区になっていく。\\
周也姑且跟在后面，车站周围依然有超市、杂货店、面包店等许多店铺，但渐渐地变成了独栋住宅和公寓林立的地区。\\

% 　真昼は、何処かに向かっていた。\\
真昼，正走向某个地方。\\

% 　そうして暫く歩いた後、一つのマンションの前で足を止めた。\\
就这样走了一会儿后，她在一家公寓前停下了脚步。

% 　他のマンションよりもきれいな外観でそこまで背の高くないマンションであるが、高級感がありロータリーや大きなエントランスがあるのが見える事から、それなりに裕福な家庭が入居するような場所だろう。\\
这是一栋外观比其他公寓更漂亮、虽然不是很高，但极具高级感的公寓。从能看到环岛和宽敞的入口这点来看，应该是相当富裕的家庭才会入住的地方。\\

% 　その敷地を囲む外壁の前で、真昼は立ち止まった。\\
在包围着那片用地的外墙前，真昼停下了脚步。\\

% 「着きました」
「到了」

% 「着いたの？」
「到了？」

% 「はい」\\
「是的」\\

% 　あっさりと頷かれたが、どう考えてもただのマンションだ。\\
她干脆地点了点头，但这怎么看都只是一栋普通的公寓。\\

% 「マンション、だよな」
「是公寓，对吧」

% 「はい」
「是的」

% 「ここが目的地？」
「这里就是目的地？」

% 「そうですよ。正確にはここのペントハウスに、ですけど」\\
「没错哦。准确地说，是这里的顶层公寓」\\

% 　ペントハウスとはなんぞや、と思ったのがバレたのか「ドラマとかによく出る屋上にある小屋というか家の事ですよ」と説明されて成程と頷いたが、やはり全く分からない。\\
或许是发现了周不知道顶层公寓是什么，她解释说「就是电视剧里经常出现的那种屋顶上的小屋，或者说是房子」，周恍然大悟地点了点头，但其实还是完全不明白。\\

% 　それも顔に出ていたのか、真昼は苦笑いを浮かべてマンションのてっぺん当たりを遠目で眺めるように見上げた。\\
可能这个想法也写到了周的脸上，真昼苦笑着，远远地眺望般仰视着公寓的最顶端。\\

% 「ここ、前私が住んでいた場所なんです」\\
「这里，是我以前住过的地方」\\

% 　え、と自然に声が漏れて、周も真昼を追いかけるようにマンションを見上げる。
咦，周自然地漏出了声音，也追随真昼的视线仰望那栋公寓。

% 　真昼が住んでいた、という事は築十年は経っているであろうがそれでもかなり真新しくきっちり管理のされたマンションという印象で、外に警備員も居る事からかなりよい物件なのは分かった。\\
既然是真昼住过的公寓，那就意味着已经建成有十年了，但依然给人一种相当崭新且管理严格的印象，外面还有保安，可以看出是相当不错的房产。\\

% 「この、一番上のフロアのペントハウスが、うちのおうちでした。まあ持て余していたんですけどね」\\
「这最高一层的顶层公寓，就是我的家。不过实在太大了，根本用不完就是了」\\

% 　とんでもない事を言っているが、会った限り小夜や朝陽ならまあ有り得るだろうなくらいの財力をしていそうだったので、おかしな事でもない。
虽然说了句不得了的话，但就见过面的印象来看，小夜和朝阳确实有着那样的财力，所以这也并不奇怪。

% 　かつて自分が住んでいた場所を偶に見たくなるのはままある事らしいのでそういった目的の訪問ならギリギリ納得出来なくもないのだが、何故急に、意を決したようにここを訪れたのか。\\
偶尔想去看看自己曾经住过的地方，这是常有的事，如果是出于这种目的来访问，勉强也能理解。不过，为什么要突然像下定决心一样来到这里呢？\\

% 　その問いかけをする前に、真昼は周にぎこちなく笑いかけて、周の手を引いて門をくぐっていく。
还没来得及提出那个疑问，真昼就有些僵硬地朝周笑了笑，拉起周的手穿过了大门。

% 　流石に無断で入るのはまずいのでは、と足に力を込めたが、真昼はそれすら見透かしたように「不法侵入ではないですよ、ちゃんと入る資格がありますので」といつの間にか手に鍵を持って周の前で揺らしてみせた。\\
周感觉擅自进去不太好，正打算止步，真昼看穿了这一点，说了句「不是非法入侵，我有正当的进入资格」，不知何时把钥匙拿在了手里，在周面前晃了晃。\\

% 　困惑する周をよそに、真昼はそのままエントランスのオートロックを解除して管理人室の窓越しチェックをあっさりと通り、そのまま部屋と思しき扉の鍵を開けると、部屋ではなく通路が出迎えた。その奥には、エレベーターが堂々と鎮座している。\\
不顾周的困惑，真昼就那样解除了入口的自动锁，轻松通过了管理员室的隔窗检查，然后打开了看似房间门的锁，迎面而来的却不是房间，而是通道。在通道的深处，直挺挺地矗立着一部电梯。\\

% 　普通の住民が使うであろうエレベーターではなく、確実に専用のエレベーターだ。最初の鍵とはまた別の非接触型のカードキーを使ってエレベーターに乗る辺り、セキュリティもガチガチにしているのだろう。\\
那不是普通居民使用的电梯，而是确确实实的专用电梯。电梯需要使用与一开始的钥匙不同的非接触式门禁卡乘坐，看来安保措施也是做得滴水不漏。\\

% 　真昼は、何一つ躊躇う事なく解除して周を中に誘う。本当に慣れた様子なのは、よく考えなくとも高校生になるまではここに住んでいたからなのだろう。\\
真昼毫不犹豫地解除锁定，邀请周进入其中。她那熟练的样子，不用多想也知道是因为直到高中之前她都住在这里。\\

% 　そうして一階と最上階しかボタンのないエレベーターは、途中止まる事なく最上階へと辿り着いて。
就这样，这台只有一楼和顶楼按钮的电梯，没有停顿地直达顶楼。

% 　エレベーターの扉が開けば、広々とした玄関がお出迎え。\\
电梯门一开，映入眼帘的是宽敞的玄关。\\

% 　掃除が行き届いているのか土埃や虫の死骸といったものはなく、風通しもされているのか暫く人が住んでいなかった物件にある独特の香りもない。まさに綺麗に管理された、人が住んでいるかのような家だ。\\
打扫得很周到，房里没有灰尘或虫子的尸体，大概也经常通风，所以没有那种久无人居的房屋特有的气味。房子管理得井井有条，仿佛有人居住一样。\\

% 「ちゃんと管理してもらえてるようで何よりです。まあいい加減な事はあの人達が許さないと思うので、当たり前なのかもしれませんが」\\
「看来有被好好管理着，真是太好了。毕竟那两个人估计也不会允许敷衍了事，这也许是理所当然的吧」\\

% 　そう呟きながら、真昼は　シューズクローゼットからスリッパを二人分取り出して、そっと玄関マットの上に置く。中に入ってもいい、という事なのだろう。\\
真昼一边这么嘟囔着，一边从鞋柜里拿出两双拖鞋，轻轻放在门口的垫子上。这意味着可以进去了吧。\\

% 　恐る恐るスリッパを履いて真昼についていくと、やはりというか広々とした空間が広がっていた。真昼は今住んでいないが家具がなくなっている事もなく、本当に人が今すぐに住めるような状態が保たれている。\\
周小心翼翼地穿上拖鞋跟在真昼身后，果然，展现在眼前的是一片宽敞的空间。真昼现在虽然不住在这里，但家具并没有搬空，真正保持着让人可以立刻入住的状态。\\

% 「ここ、あの人達の持ち物件の一つなんです。好きに使えって鍵をポイされてそのままのおうちです。今では清掃と管理を頼んで綺麗に維持してもらうだけの、無人のおうち」\\
「这里是那两个人的名下房产之一。就是那种让我随便用然后把钥匙丢给我的房子。现在只是委托了清扫和管理，让它保持干净的无人空房而已」\\

% 　まあ今でもあの人達が偶に来ているかもしれませんけどね、と管理されている理由の一つであろう情報を口にした真昼は、懐かしそうに瞳を細めてダイニングテーブルを指先でなぞる。やはり、埃の痕は出来ない。\\
「说不定，现在那些人偶尔也会来呢」真昼说出了房子仍然管理得当的理由之一，怀念地眯起眼睛，用指尖抚摸着餐桌。果然，没有留下灰尘的痕迹。\\

% 「私がそれなりに長い年月住んだ場所です。とはいえ、あまり大きな思い出もないんですけどね」
「这是我住了很长时间的地方。不过其实并没有什么太大的回忆呢」

% 「……こんな広い家に、一人で？」
「……在这么宽敞的家里，一个人？」

% 「広いですよね、よく小雪さんも維持していたと思います。まあ、広いって言っても、私が使うのは一部だったんですよね。この家で足を踏み入れるのってリビングとキッチン、風呂場トイレに自室だけでした。他のお部屋はあの人達が極稀に来て寝泊まりするか仕事するだけの場所」\\
「很宽敞对吧，我都觉得小雪阿姨能维持下来真是不容易。不过虽说宽敞，我使用的也只是一部分而已。在这个家里，我踏足的地方只有客厅、厨房、浴室、卫生间和自己的房间。其他的房间，都只是那些人非常偶尔地来过夜或工作的地方」\\

% 　視線を廊下側に移動させて壁にある扉を遠目に眺めるが、どれもあまり実感がなさそうに眺めている。
她将视线移向走廊，远远地眺望着墙上的门，但看每一扇门时似乎都没什么实感。

% 　それから改めてカウンターキッチンに視線を戻し、綺麗ではあるが少し年季の入ったダイニングテーブルを、愛おしそうに瞳を細めて再度撫でた。\\
然后她再次将视线收回到开放式厨房，爱怜地眯起眼睛，再次抚摸着那张虽然干净但有些年代感的餐桌。\\

% 「ここで、小雪さんが料理を作ってくれるのを、お勉強しながら待ってました。お掃除している間もリビングに居る事が多かったですから、私の記憶はリビングでの事ばかり」
「我在这里一边学习，一边等小雪阿姨给我做饭。她打扫卫生的时候，我也大多待在客厅里，所以我的记忆全都是在客厅里的事情」

% 「……小雪さんとの思い出は、ここで育まれたんだな」
「……和小雪阿姨的回忆，就是在这里孕育的啊」

% 「そうですね。……小雪さんとの思い出は、ここばっかり。私の私生活への干渉は仕事柄極力避けていた人ですから」\\
「是啊……和小雪阿姨的回忆，全都在这里。因为工作性质，她会极力避免干涉我的私生活」\\

% 　それでも、小雪は真昼の事を沢山気にかけてくれていたのだろう。でなければ真昼はあんなに小雪の事を慕っていないし、今だってこんなに懐かしそうに笑う事もない。\\
即便如此，小雪还是非常关心真昼的吧。否则真昼就不会那么仰慕小雪，现在也不会笑得如此怀念了。\\

% 　幼い頃の真昼の側に小雪が居てよかった、と心の底から思いながら、昔を懐かしむ真昼の顔を覗き込む。\\
小时候的真昼身边能有小雪在真是太好了，周打心底里这么想着，同时窥视着怀念过去的真昼的脸庞。\\

% 「何でここに来ようと思ったんだ？」\\
「为什么想来这里呢？」\\

% 　思い出に浸るのは当たり前だし別におかしな事ではないが、周が疑問なのはどうしてここに来ようと思考が至ったのか、だ。\\
沉浸在回忆中是理所当然的，这并不奇怪，但周的疑问是，她为何会想到要来这里。

% 　小雪から何かしらアクションがあれば真昼の事なので大体共有してくれるのだが、今回はこれといって何も聞いていない。何かしらのきっかけがないとわざわざ遠く離れた場所まで来ないだろう。\\
如果小雪有什么动静，以真昼的性格多半会和他分享，但这次他却什么也没听说。如果没有什么契机，她是不会特意来到这么远的地方的吧。\\

% 「それを言われると困るというか。……この間、あの人達と周くんがお話したでしょう？」
「你这么问我有些难办呢。……前几天，那些人不是和周君谈过话吗？」

% 「……うん」
「……嗯」

% 「あの時に、いつまでも昔の事に怯えて目を逸らして逃げているのも、私の心にはよくないなって改めて思ったんです」\\
「那个时候，我再次觉得，如果一直害怕过去的事情，移开视线逃避，对我的内心也是不好的」\\

% 　あの日と比べれば圧倒的に落ち着いた様子でそう告げる真昼は、なんとも言いにくそうに一度視線を左右に振ってから、床に落とす。\\
与那天相比，真昼以平静得多的态度说出了这番话，她似乎有些难以启齿地将视线左右摇摆了一下，然后落到了地板上。\\

% 「あの時、私は逃げて周くんに全部任せてしまいました」
「那个时候，我逃避了，把一切都交给了周君」

% 「それは真昼がまだ向き合えるくらいに心が休めていなかったからで」
「那是因为你心还没有修养到可以去面对的程度」

% 「そうかもしれませんけど、向き合えなかった事実はどうしても私の中で残るんですよ」\\
「也许是这样，但我没能去面对的这个事实，无论如何都会留在我的心里」\\

% 　落ち着いて周の言葉に反論とも同意とも言えない言葉を返した真昼がダイニングにある椅子の背を軽く引いてた。
真昼平静地回了一句既不能说是反驳也不能说是同意的话，轻轻拉开了餐厅里的一把椅子的椅背。

% 　そのまま座るでもなく、まるで誰か人一人分が居るかのようなスペースを開けてその席をじっと見つめる真昼の眼差しは、怯えや狼狽というものはない。ただただ静かなものだった。\\
她并没有坐下，而是空出一个仿佛有一个人坐在那里的空间，静静地凝视着那个座位。真昼的眼神中没有怯懦和狼狈。只是纯粹的平静。\\

% 「あの時は、あれでよかったのでしょう。でも、今後はそうもいかないのも事実です」\\
「那个时候，那样做也许是最好的。但是，今后不能再这样下去了，这也是事实」\\

% 　あの日あの時の真昼は、前日に慧の事があったせいで余計に揺らいでいたというのもあり、小夜との接触は表にはなるべく出さないように努めていたらしいがそれでも拒否反応を起こしていた。
那一天那个时候的真昼，也是因为前一天慧的事情而格外动摇，和小夜接触的时候，他虽然努力不表现出来，但依然产生了抗拒反应。

% 　周が居なければ、きっと力なく崩折れてしまいそうなくらいに、弱々しくて。\\
甚至可以说她虚弱到了要是周不在，就要软塌塌地倒在地上的地步。\\

% 「今後、絶対に会わないとは限りません。進学就職の際に親の存在が必要になる事もありますし、何かあった時に会う事があるかもしれません。確定で会わない、なんて事はないのですよ。何事もなければ出会う事のなかった慧君が私達に会いに来たみたいに、何かのきっかけで顔を合わせるかもしれません」\\
「今后，我跟那些人并不一定就绝对见不到面。升学、就业时，有时需要父母的存在，发生什么事时也有可能会碰面。不可能做到百分之百不见面的。就像如果不出意外根本不会相遇的慧君来见我们一样，说不定什么时候就会因为某个契机而碰面」\\

% 　本来、慧と真昼が出会う事はなかった。\\
本来，慧和真昼是不会相遇的。

% 　真昼は愛人との間に子が居る程度の情報を持ったまま彼の存在を見て見ぬ振りをして記憶から消しながら日常を過ごし、慧は真昼の存在なんて露知らずただ幸せな家庭の認識のまま穏やかな日常を過ごしただろう。\\
那样的话，真昼只会知道小夜的情人有个孩子这种程度的信息，对他的存在视而不见，将其从记忆中抹去度过日常；而慧则会对真昼的存在一无所知，自认为在幸福的家庭中度过了平静的日常吧。\\

% 　運命の悪戯でこうして出会ってしまった二人だが、今後運命がこういった悪戯を仕掛けないとも限らない。不必要な縁を絡ませてしまわないとも限らない。
两人在命运的恶作剧下相遇，而今后命运说不定还会再搞出这样的恶作剧，或许还会让不必要的缘分纠缠在一起。

% 　小夜としては別に真昼に分かる形でちょっかいを出すつもりはないらしいが、真昼からしてみればいつ会うかも、何をされるかも分からない状態で恐怖だけ刻まれて宙ぶらりん。たまったものではないだろう。\\
小夜似乎并不打算以真昼能察觉的形式来干涉，但在真昼看来，在不知道什么时候会见面、不知道会被做什么的状态下，只有恐惧被刻印在心里，悬在半空。这实在是让人受不了。\\

% 　影に怯え続けるくらいなら、直視してしまおうと考えてもおかしくはないのだ。ただそれがこんなにも早くに決意するとは、周も思っていなかったが。　\\
与其一直害怕阴影，不如干脆正视它，这么想也不奇怪。只是周也没想到，她会这么快就下定决心。\\

% 「向き合わなければ、私はいつだって弱いまま。都合の悪い時だけ震えて嵐が過ぎ去るのを待つ、受動的で消極的な、弱虫。……あの人が言う事も、正しいのですよ」
「如果不去面对，我将永远软弱下去。只有在对自己不利的时候才发抖，等待风暴过去，是个被动、消极的胆小鬼……那个人说的话，也是对的呢」

% 「……言い方はどうかと思うけどな」
「……不过我觉得她那说法实在不怎么样」

% 「ふふ、それはそうですけどあの人の性格でしょうから。いつだって、耳に痛い言葉ばっかり。……でも、あの人、思ってない言葉は言わないんです。そして、あの人の目は確かなんです」\\
「呵呵，话是这么说，但这也是那个人的性格吧。总是说些刺耳的话。……但是，那个人，不会说违心的话。而且，那个人的眼光是很准的」\\

% 　どこか遠く、それこそ物理的な距離ではなく遠い時間を思い出すように瞳を細めた真昼は、周が知らない小夜とのやり取りが幾つもあったのだろう。
真昼眯起眼睛，仿佛在看向远处，那并非物理距离上的遥远，而是追忆遥远的时间。她一定有过许多周所不知道的、与小夜的交集吧。

% 　小夜は、周からしてもドが付く程キツイ性格をしているが、好んで人をいたぶるようなタイプではない。結果的に幾つも傷を付けている事はあるので養護は出来ないが、思った事を率直に、そして時折大人の迂遠さを混ぜて話す人。\\
在周看来，小夜有着极其强势严厉的性格，但并不是那种喜欢折磨人的类型。虽然结果上造成了许多伤害，所以无法为她辩护，但她是个会把想法坦率地说出来，时而掺杂着大人的委婉来说话的人。\\

% 　真昼への接し方がバグっているのは確かであるので何とかしろとは思わなくもないものの、小夜はもう真昼に不必要な干渉はせず捻くれた言葉で見守ると言っているのだから、周は真昼の小夜への感情の変化をただ見守るつもりだった。\\
她对待真昼的方式确实出了差错，虽然周也不是没想过要她做点什么，但既然小夜已经用别扭的言辞说过不再对真昼进行不必要的干涉，只会守望她，那么周打算静观真昼对小夜感情的变化。\\

% 「結局、私は卑怯なんです。守ってもらうためにか弱いとアピールする、ずるい人間。そして、その卑怯さを見ない振りをして無意識に隠そうとしていた、愚かな人。あの人はそれも見抜いていたんだと思います」
「到头来我很卑鄙、狡猾，为了得到保护而表现得软弱。而且我还很愚蠢，假装没看到自己的卑鄙，在无意识间试图掩盖它。我想那个人也看穿了这一点」

% 「……露悪的過ぎない？」
「……你这把自己说得太坏了吧？」

% 「でも事実ですから。あの人みたいに、強くなかった、強くなれなかった。……嫌な女だなとは思います」
「但这都是事实。我不像那个人那样坚强，没法变得那么坚强……我觉得自己真是个讨厌的女人」

% 「俺は」
「我——」

% 「周くんは嫌な女だと思っていない事も、たとえそうだとしても好きでいてくれるのは知ってますよ」
「我知道周君不觉得我是个讨厌的女人，也知道就算真的是这样，你也依然会喜欢我的」

% 「俺の台詞奪わないで欲しいんだけどな」
「我希望你不要抢我的台词啊」

% 「ふふ、周くんと沢山一緒に過ごしてきたので、これくらいは分かっちゃいます。……本当に、周くんは得難い人なのを自覚してくださいね？」\\
「呵呵，因为和周君一起度过了很多时光，所以这种程度我还是懂的。……周君真的是个难得的人，要认识到这一点哦？」\\

% 　真昼は真昼で周の思考回路をよく理解しているようで先手を打たれてしまい、周がむっすりと唇を結ぶとおかしそうに笑った。\\
真昼似乎也很了解周的思考回路，抢先了一步。看到周气鼓鼓地抿起嘴唇，她开心地笑了起来。\\

% 「あと、周くんが思うより私は凹んでいませんよ。ここに来たのも、心の整理をつけるためですから」\\
「还有，我并没有周君想的那么消沉哦。来到这里，也是为了整理一下心情」\\

% 　そう言いながら、人一人分、それも子供が座れるくらいの小さなスペースが空いたダイニングを、眺めて。\\
她一边说着，一边眺望着空出了一个人、也就是一个小孩子能坐下的小小空间的餐厅。\\

% 「周くんに出会う前だったら、小雪さんの居ないこの家は息苦しくて寂しくてたまりませんでしたけど、今は、そんな風に感じないなって、改めて思いました」\\
「如果在遇到周君之前，这个没有小雪阿姨在的家，一定会让我觉得憋闷、寂寞得受不了，但现在我发现，已经不再有那种感觉了」\\

% 　小雪は中学時代もずっと居た訳ではなく途中から腰の都合で仕事を辞してしまったらしく、真昼はこの家で一人になっていたそうだ。
小雪并不是初中时代一直都在，似乎中途因为腰部的原因辞去了工作，真昼在这个家里就变成了一个人。

% 　嫌な思い出でもあろうその記憶を、今の真昼は何でもないように話して。\\
那应该也是一段痛苦的回忆，但现在的真昼却说得很无所谓。\\

% 「私にとって、この家であった辛い事は過去の事で、今に影を差すような事ではないんだって、思えるようになりたかった」
「我先前是想要借此机会，把这间房子里发生的痛苦都留在过去，不再给现在的生活留下阴影」

% 「……今はどう？」
「……现在呢？」

% 「大丈夫です。思い出しても、胸が痛くなる事はないです。ちょっと切なくはあるんですけどね。でも、小雪さんとの思い出の方が、ずっと強い事にも気付きました」\\
「我已经没事了。就算想起来，胸口也不再会痛。虽然还会有一点难过，但我也发现，和小雪阿姨的回忆要鲜明得多」\\

% 　彼女にとって、それだけ小雪と過ごした時間が降り積もる寂しさから真昼の温もりを守り続けてくれたのだ、という事だ。\\
这说明对真昼来说，和小雪一起度过的时光，一直在守护着真昼的温暖，让它免于被不断堆起来的寂寞所侵蚀。\\

% 「ちょっと、来るのは怖かったんですけど……次会った時に、向き合えるように、けじめをつけておきたいなって思って。ここは、私の辛さの象徴でもあった場所だから。……それから、昔一人だった場所に周くんと来る事で、少しでもあの頃の私が報われるのではないかと、そう思って」
「虽然有点害怕过来……但是为了下次见面时能够去面对，我想在这里做个了断。因为这个地方也是我痛苦的象征……然后，带周君来到这个曾经只有我一个人的地方，能让那个时候的我多少得到一些回报吧」

% 「……真昼的には、報われた？」
「……那你觉得，得到回报了吗？」

% 「あの時小雪さんが言った事は大正解だったなあってしみじみ思いますよ。いつか私自身を見てくれる人が現れるって。……ほら、だから連れてきたんです。子供だった時代の私に見せるために」\\
「我现在深切地感受到，那个时候小雪阿姨说的话完全正确呢。她说总有一天，会出现一个关心我自身的人……你看，所以我才带你来的。为了给孩童时代的我看看」\\

% 　誰も居ないけれど、かつて誰かが居た場所に向かって、真昼は周を押し出す。温もりもない冷え切った場所だが、不思議と空虚なものは感じなかった。\\
真昼把周往空无一人的方向推去，那里是曾经有人存在的地方。明明那儿冷得很，没有一丝的温暖，周却很神奇地没有感到空虚。\\

% 「喜んでくれたかなあ」
「她会高兴吗？」

% 「少なくとも今の私は大喜びなのですけどね」\\
「至少现在的我可是非常高兴的呢」\\

% 　素敵な恋人が出来ました、と親にでも紹介するかのように在りし日の真昼へ見せ付けている真昼に周も小さく笑って、彼女の手を取る。
「我交到了一个很棒的男朋友」仿佛是在向父母介绍一般，真昼向往日的自己炫耀着，周也微微一笑，牵起了她的手。

% 　少しだけ冷えていた手は、周が包み込むとすぐに温もりを取り戻していた。\\
稍微有些冰冷的手，被周包裹住后立刻恢复了温暖。\\

% 「……ほんと、頑張った甲斐があったんですよね。振り向いてもらえるまで一生懸命でしたよ？」
「……真的，努力没有白费呢。直到你回过头来看我之前，我可是拼了命的哦？」

% 「その節は大変苦労させてしまい誠に……」
「那时真是让你受苦了，实在是非常……」

% 「本当ですよ、ふふ」\\
「就是说啊，呵呵」\\

% 　周がへたれな自覚はあったし、自分には不釣り合いだと思い込んで、この心地よいぬるま湯のような関係を終わらせたくなくて、見て見ぬ振りをした。その結果大変やきもきさせたらしい真昼の可愛らしいアピールが激化した訳なのだが。\\
周知道自己很没出息，也认定自己配不上她，不想结束这段如温水般舒适的关系，所以选择了视而不见。结果似乎让她非常着急，真昼那可爱的攻势也因此激化了。\\

% 「まあ胃袋掴んだ上に心までガッチリ掴んだのは、真昼の努力あってのものだと思う。真昼に見合うように勝手に頑張った俺も頑張った」
「不仅抓住了我的胃，还把我的心抓得死死的，都得归功于你的努力才行。而且我为了配得上你，也自说自话地狠狠努力了一把」

% 「ふふ、えらいえらい」
「呵呵，真棒真棒」

% 「真昼もえらいえらい」
「真昼也很棒很棒」

% 「もう、頭ぐしゃぐしゃにしないでください。えいえい」\\
「真是的，别把我的头发揉乱了。嘿咻」\\

% 　頭を撫でたら髪型が乱れた事に不服らしい真昼が、仕返しとばかりに周の頭に手を伸ばしてくる。


% 　身長的にも筋力的にも阻止する事自体は容易なのだが、これもまた一つのじゃれ合いだと周は真昼に頭を差し出して真昼の思うままにさせる事にした。\\


% 　真昼は周のお好きにどうぞというスタンスに満足そうに周の髪をあれやこれやと弄っていたが、途中から微妙に不服そうな顔に移り変わる。\\


% 「……なんかこれはこれで様になっているのがむかつきますね」


% 「いい男になった？」


% 「元々いい男でしたけどね、周くんは」


% 「じゃあもっと喜んでもらえるようないい男になるために精進しますとも」


% 「それでは私もいい女になるために精進しなきゃですね」


% 「これ以上何処を磨くんですかねえ」


% 「まずは周くん的いい女の定義を知りたいですね。ある程度一般的ないい女には仕上がってると思いますけど、周くんにとっての最高の女性が知りたいです」


% 「真昼なんだけど……」


% 「お上手ですねえ」


% 「上手というか、事実真昼以上は居ないんだけどな」\\


% 　少なくとも、周が知り合った中で、真昼は一番可愛くて理想的な女の子だと思っている。


% 　勿論頭脳面や能力面、容姿も真昼の努力によって真昼が良いと思うものに保たれているが、周的には勿論そこも好きだが中身が一番好きなんだなと事ある毎に痛感するのだ。\\


% 　別に理想的でいなくてもそのままの真昼で変わらず好きで居続けるが、努力してよりよくしようという姿勢そのものも好きだし、見習うべき所だと思う。\\


% 「あと、俺は真昼が努力している所もたまにうっかりな可愛い所もへちょへちょに弱ってる所も全部好きだし最高だと思ってるので」\\


% 　周と過ごす中でありのままで居る事も覚えた真昼が、天然でぐっさり厳しい言葉で刺してきたり、ポカをやらかす事もたまーにありはするのだが、そういう所すら愛おしいと感じる。\\


% 　真昼は恥じているが、弱った部分も、真昼の普段見えない根幹の部分が表に露出したという事であり、愛おしいしその柔らかな部分を周が包み隠して守ってあげたいという庇護欲さえ湧く。本人は立ち向かうことを選んだので、応援するだけだ。\\


% 「そのへちょへちょはいらないと思いますけど」


% 「真昼丸ごと大好きなもので」


% 「……もー。ずるい。私も周くん丸ごと好きですもん。負けません」


% 「そういう負けず嫌いな所も好き」


% 「もう」\\


% 　全部好きだと言われたら一も二もなく頷くが、同時によくないという部分があるという指摘にも頷く。そのよくない部分すら丸ごと愛おしいのだが、これは真昼に惚れ込んでいるという証左でもあるので直す気なんて微塵もなかった。\\


% 　視線にたっぷり愛情を込めて微笑めば、真昼は抵抗する気力がなくなったのか恥ずかしげに視線をさまよわせてから、椅子を元に戻す。\\


% 　かつての自分への報告とエールは、もう終わったのだろう。\\


% 「……帰りましょうか」


% 「そうだな」\\


% 　真昼も心残りはなさそうだったし、長居すれば帰るのが遅くなってしまう。自宅からそれなりに離れた位置にあるので帰路も長い。早めに退散するに越した事はない。


% 　頷いた真昼と共に綺麗なままの寂しい家から出て、マンションの敷地内から退散した辺りで、真昼は一度立ち止まって来た時のようにマンションを見上げる。その表情には、もう後ろ向きな色はない。\\


% 「次ここに来るとしたら、また大人になってからでしょうね。それまであの人達が維持管理してたらいいですけど」


% 「してそうだなあ」\\


% 　恐らく、ではあるのだが、小夜も朝陽も、この家を好きに使えばいいと言ったのだから、真昼にあげるくらいの勢いで言っていると思うのだ。でなければ、真昼がこの家から退去した時点で手放すなり賃貸に出すなりするだろう。\\


% 　わざわざ管理費用をかけてまで、セキュリティを厳しくしてまで、ほぼ自分達が使わないであろうこの家を維持している。小夜も真昼が帰ってくるなんて微塵も思っていないだろうに、それでも無駄になりかねない金銭を使って、維持している。\\


% 　何だかんだ罪悪感はあったらしい小夜も朝陽も、真昼に金銭での支援は惜しまなかった。つまりは、この家もそうなのだと、周は勝手に思っている。\\


% 「そういう風に見えますか？」


% 「何となく、残してそうだなって。寧ろ要らないから真昼にあげるまでありそう」


% 「あの人達そんなに私に手間とかかけたくないでしょうし、しないと思うんですけどね」


% 「でも、真昼の思い出の場所だとも知ってるよ」


% 「……あの人達が知っているのは、記録であって記憶ではありませんから」\\


% 　きっぱりと言い切るくらいには真昼の中で小夜と朝陽の信用はないのだが、これは彼女達の自業自得だし彼女達は彼女達で気にしないだろうから、周は黙って真昼の言葉を受け止める。\\


% 「まあ、これからどうなるかは分かりませんけど……私の居場所は、もうここではありませんから。だから、いいのです。私の記憶にあれば、それで」


% 「そっか」\\


% 　真昼の居場所が塗り替えられたのなら、それでいいのだ。真昼が安心して過ごせる環境があって、もうこの場所という庇護はいらないというのなら、それが一番だ。かつて庇護していたであろう小雪も、きっと頷くだろう。\\


% 「帰りましょうか、私達の家へ」


% 「そうだな、帰ろう。……途中で気になるパン屋さんあったから寄っていい？」


% 「もう、仕方ないですねえ」\\


% 　折角遠出したのだから、普段行かないようなお店にも時間が許す限り行きたいな、とおねだりしたら真昼はおかしそうに笑いつつ言葉だけ渋るような態度を見せて頷く。\\


% 　周の手を取った真昼は、もう来る最中に見た緊張も不安もない、穏やかで、晴れやかな笑顔だった。


